@prefix : <https://example.com/nen2767-4/1.5/> .
@prefix ql: <http://semweb.mmlab.be/ns/ql#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rml: <http://semweb.mmlab.be/ns/rml#> .
@prefix rr: <http://www.w3.org/ns/r2rml#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <https://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://example.com/nen2767-4/1.5/> {
  :Beheerobject-AA a skos:Concept;
    rdfs:comment "Door de speciale functie zijn niet alleen civiele delen aanwezig maar vaak ook werktuigbouwkundige en elektrotechnische delen. Niet te verwarren met steigers, afmeerpalen en kademuren. "@nl;
    skos:definition "Een waterbouwkundige constructie voor het afmeren van veerboten"@nl;
    skos:narrower :Element-101, :Element-102, :Element-103, :Element-104, :Element-105,
      :Element-106, :Element-107, :Element-111, :Element-112, :Element-113, :Element-115,
      :Element-117, :Element-119, :Element-120, :Element-122, :Element-123, :Element-124,
      :Element-127, :Element-129, :Element-130, :Element-133, :Element-136, :Element-143,
      :Element-144, :Element-146, :Element-147, :Element-148, :Element-149, :Element-150,
      :Element-153, :Element-156, :Element-157, :Element-162, :Element-163, :Element-166,
      :Element-167, :Element-168, :Element-171, :Element-172, :Element-173, :Element-174,
      :Element-175, :Element-178, :Element-179, :Element-180, :Element-181, :Element-183,
      :Element-184, :Element-186, :Element-189, :Element-190, :Element-192, :Element-193,
      :Element-195, :Element-201, :Element-202, :Element-206, :Element-207, :Element-208,
      :Element-209, :Element-210, :Element-217, :Element-218, :Element-219, :Element-224,
      :Element-227, :Element-233, :Element-239, :Element-240, :Element-242, :Element-249,
      :Element-250, :Element-251, :Element-268, :Element-272, :Element-306, :Element-319,
      :Element-336, :Element-337, :Element-362, :Element-370, :Element-373, :Element-374,
      :Element-382, :Element-400, :Element-406, :Element-413, :Element-414, :Element-416;
    skos:prefLabel "Aanleginrichting"@nl .
  
  :Beheerobject-AB a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kunstwerk waarmee een watergang doormiddel van een bakvormige constructie over een (spoor)weg of terrein wordt geleid"@nl;
    skos:narrower :Element-104, :Element-105, :Element-107, :Element-110, :Element-111,
      :Element-112, :Element-113, :Element-115, :Element-117, :Element-119, :Element-120,
      :Element-121, :Element-122, :Element-124, :Element-127, :Element-129, :Element-131,
      :Element-132, :Element-133, :Element-134, :Element-136, :Element-137, :Element-144,
      :Element-145, :Element-146, :Element-147, :Element-150, :Element-153, :Element-156,
      :Element-157, :Element-162, :Element-163, :Element-166, :Element-167, :Element-170,
      :Element-171, :Element-173, :Element-174, :Element-175, :Element-178, :Element-180,
      :Element-181, :Element-184, :Element-186, :Element-187, :Element-189, :Element-190,
      :Element-193, :Element-194, :Element-195, :Element-201, :Element-202, :Element-206,
      :Element-207, :Element-208, :Element-210, :Element-218, :Element-219, :Element-220,
      :Element-224, :Element-232, :Element-233, :Element-240, :Element-250, :Element-251,
      :Element-272, :Element-306, :Element-337, :Element-370, :Element-373, :Element-374,
      :Element-382, :Element-400, :Element-413, :Element-414, :Element-415;
    skos:prefLabel "Aquaduct"@nl .
  
  :Beheerobject-AC a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Besloten gebied waar resten van overledenen worden begraven, bijgezet of verstrooid. Hierbij horen tevens ondersteunende faciliteiten zoals tuinen of parkeerterreinen. "@nl;
    skos:narrower :Element-179, :Element-224, :Element-275, :Element-276, :Element-291,
      :Element-306, :Element-319, :Element-351, :Element-353;
    skos:prefLabel "Begraafplaats"@nl .
  
  :Beheerobject-AE a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Begroeid terreindeel met kruiden, struiken en een dusdanig aantal bomen dat deze min of meer een gesloten geheel vormen."@nl;
    skos:narrower :Element-157, :Element-225, :Element-242, :Element-319, :Element-333,
      :Element-341, :Element-351, :Element-353, :Element-363;
    skos:prefLabel "Bosgebied"@nl .
  
  :Beheerobject-AF a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een beweegbare verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door waterwegen en variabele doorvaarthoogte biedt."@nl;
    skos:narrower :Element-101, :Element-102, :Element-103, :Element-104, :Element-105,
      :Element-106, :Element-107, :Element-110, :Element-111, :Element-112, :Element-113,
      :Element-115, :Element-117, :Element-119, :Element-120, :Element-122, :Element-124,
      :Element-127, :Element-129, :Element-130, :Element-133, :Element-136, :Element-137,
      :Element-140, :Element-143, :Element-144, :Element-146, :Element-147, :Element-148,
      :Element-149, :Element-150, :Element-152, :Element-153, :Element-154, :Element-156,
      :Element-157, :Element-162, :Element-163, :Element-165, :Element-166, :Element-167,
      :Element-168, :Element-169, :Element-170, :Element-171, :Element-172, :Element-173,
      :Element-174, :Element-175, :Element-178, :Element-179, :Element-180, :Element-181,
      :Element-182, :Element-183, :Element-184, :Element-186, :Element-187, :Element-188,
      :Element-189, :Element-190, :Element-192, :Element-193, :Element-195, :Element-201,
      :Element-202, :Element-206, :Element-207, :Element-208, :Element-209, :Element-210,
      :Element-211, :Element-215, :Element-217, :Element-218, :Element-219, :Element-220,
      :Element-221, :Element-222, :Element-223, :Element-224, :Element-225, :Element-226,
      :Element-227, :Element-232, :Element-233, :Element-238, :Element-240, :Element-242,
      :Element-247, :Element-249, :Element-250, :Element-251, :Element-272, :Element-306,
      :Element-319, :Element-323, :Element-337, :Element-349, :Element-362, :Element-370,
      :Element-373, :Element-374, :Element-382, :Element-394, :Element-400, :Element-401,
      :Element-406, :Element-413, :Element-414, :Element-415, :Element-416;
    skos:prefLabel "Brug (beweegbaar)"@nl .
  
  :Beheerobject-AG a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vaste verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door hoofdzakelijk waterwegen en onder andere bestaat uit een hoofddraagconstructie en een rijvloer."@nl;
    skos:narrower :Element-102, :Element-104, :Element-105, :Element-106, :Element-110,
      :Element-111, :Element-113, :Element-115, :Element-117, :Element-119, :Element-122,
      :Element-127, :Element-129, :Element-130, :Element-133, :Element-136, :Element-137,
      :Element-140, :Element-144, :Element-146, :Element-147, :Element-150, :Element-152,
      :Element-153, :Element-156, :Element-157, :Element-162, :Element-163, :Element-165,
      :Element-166, :Element-167, :Element-168, :Element-169, :Element-170, :Element-172,
      :Element-173, :Element-174, :Element-178, :Element-179, :Element-180, :Element-182,
      :Element-183, :Element-186, :Element-187, :Element-188, :Element-190, :Element-192,
      :Element-193, :Element-195, :Element-201, :Element-202, :Element-209, :Element-211,
      :Element-215, :Element-218, :Element-219, :Element-220, :Element-221, :Element-222,
      :Element-223, :Element-224, :Element-225, :Element-227, :Element-233, :Element-238,
      :Element-251, :Element-272, :Element-319, :Element-323, :Element-337, :Element-349,
      :Element-362, :Element-370, :Element-373, :Element-374, :Element-382, :Element-394,
      :Element-401, :Element-413, :Element-414, :Element-415, :Element-416;
    skos:prefLabel "Brug (vast)"@nl .
  
  :Beheerobject-AH a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gebied voor het bergen van water"@nl;
    skos:narrower :Element-116, :Element-132, :Element-138, :Element-139, :Element-157,
      :Element-373;
    skos:prefLabel "Waterbuffer"@nl .
  
  :Beheerobject-AI a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Onderbreking in een waterkering veelal voor de doorvoer van een weg of spoorweg, die bij hoogwater afsluitbaar is"@nl;
    skos:narrower :Element-105, :Element-111, :Element-132, :Element-144, :Element-157,
      :Element-193, :Element-202, :Element-219, :Element-220, :Element-221, :Element-222,
      :Element-223, :Element-224, :Element-225, :Element-373;
    skos:prefLabel "Coupure"@nl .
  
  :Beheerobject-AJ a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Dwars op het water opgeworpen waterbouwkundige constructie om water te keren, te beheersen, te leiden of te verdelen."@nl;
    skos:narrower :Element-111, :Element-113, :Element-114, :Element-130, :Element-136,
      :Element-139, :Element-156, :Element-157, :Element-179, :Element-188, :Element-215,
      :Element-219, :Element-220, :Element-221, :Element-222, :Element-223, :Element-224,
      :Element-225, :Element-238, :Element-256, :Element-257, :Element-258, :Element-259,
      :Element-261, :Element-262, :Element-265, :Element-306, :Element-341, :Element-362;
    skos:prefLabel "Dam"@nl .
  
  :Beheerobject-AK a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Aangelegd grondlichaam dat het land beschermt tegen overstroming"@nl;
    skos:narrower :Element-107, :Element-111, :Element-113, :Element-114, :Element-129,
      :Element-136, :Element-138, :Element-139, :Element-156, :Element-157, :Element-162,
      :Element-163, :Element-179, :Element-220, :Element-221, :Element-222, :Element-223,
      :Element-224, :Element-225, :Element-238, :Element-256, :Element-257, :Element-258,
      :Element-259, :Element-260, :Element-261, :Element-262, :Element-263, :Element-264,
      :Element-265, :Element-306, :Element-341, :Element-351, :Element-353, :Element-362;
    skos:prefLabel "Dijk"@nl .
  
  :Beheerobject-AL a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie die doormiddel van een opening de hoeveelheid water die voor consumptie geschikt is regelt en tot een watersysteem toelaat."@nl;
    skos:narrower :Element-105, :Element-112, :Element-113, :Element-115, :Element-119,
      :Element-120, :Element-122, :Element-124, :Element-126, :Element-153, :Element-156,
      :Element-158, :Element-162, :Element-163, :Element-167, :Element-173, :Element-178,
      :Element-181, :Element-184, :Element-186, :Element-206, :Element-207, :Element-208,
      :Element-209, :Element-210, :Element-224, :Element-232, :Element-240, :Element-306,
      :Element-370, :Element-374;
    skos:prefLabel "Drinkwaterinlaat"@nl .
  
  :Beheerobject-AM a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Waterdoorgang onder een weg of dijk welke zorg draagt voor een wederzijdse verbinding van twee wateren of waterlopen."@nl;
    skos:narrower :Element-111, :Element-115, :Element-117, :Element-118, :Element-126,
      :Element-127, :Element-133, :Element-136, :Element-146, :Element-147, :Element-148,
      :Element-157, :Element-163, :Element-167, :Element-174, :Element-178, :Element-181,
      :Element-193, :Element-196, :Element-218, :Element-233, :Element-272, :Element-285,
      :Element-307, :Element-373, :Element-382, :Element-413;
    skos:prefLabel "Duiker"@nl .
  
  :Beheerobject-AN a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gebieden of terreinen die bestaan uit aansluitende heuvels van fijn zand gelegen langs de kust of een rivier die gecreëerd zijn door de natuur en over waterkerende eigenschappen beschikken."@nl;
    skos:narrower :Element-128, :Element-157, :Element-203, :Element-216, :Element-222,
      :Element-223, :Element-224, :Element-225, :Element-306, :Element-319, :Element-333,
      :Element-351, :Element-353, :Element-363;
    skos:prefLabel "Duingebied"@nl .
  
  :Beheerobject-AO a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vaste verbinding de vorm van een viaduct voor passages van dieren over een weg of spoorweg"@nl;
    skos:narrower :Element-115, :Element-127, :Element-129, :Element-133, :Element-136,
      :Element-137, :Element-144, :Element-147, :Element-180, :Element-186, :Element-202,
      :Element-233, :Element-272, :Element-285, :Element-413, :Element-415;
    skos:prefLabel "Ecoduct"@nl .
  
  :Beheerobject-AP a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een tunnel onder een weg of spoorlijn door waar kleine tot middelgrote zoogdieren, reptielen, amfibieën en ongewervelden veilig doorheen kunnen."@nl;
    skos:narrower :Element-127, :Element-133, :Element-176, :Element-233, :Element-272,
      :Element-285, :Element-307, :Element-354;
    skos:prefLabel "Faunatunnel"@nl .
  
  :Beheerobject-AQ a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bouwwerk ter ondersteuning van een infrastructureel object of een deel van een bouwwerk, dat een voor mensen toegankelijk overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt, dat bestemd en/of ingericht is voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel."@nl;
    skos:narrower :Element-104, :Element-105, :Element-110, :Element-111, :Element-112,
      :Element-113, :Element-115, :Element-119, :Element-120, :Element-122, :Element-124,
      :Element-129, :Element-133, :Element-134, :Element-137, :Element-144, :Element-145,
      :Element-146, :Element-149, :Element-152, :Element-153, :Element-154, :Element-155,
      :Element-156, :Element-162, :Element-163, :Element-165, :Element-166, :Element-167,
      :Element-168, :Element-170, :Element-171, :Element-172, :Element-173, :Element-175,
      :Element-181, :Element-182, :Element-184, :Element-186, :Element-187, :Element-192,
      :Element-206, :Element-207, :Element-208, :Element-209, :Element-210, :Element-213,
      :Element-224, :Element-232, :Element-233, :Element-248, :Element-250, :Element-251,
      :Element-299, :Element-306, :Element-319, :Element-337, :Element-341, :Element-349,
      :Element-370, :Element-372, :Element-374, :Element-379, :Element-382, :Element-386,
      :Element-388, :Element-389, :Element-390, :Element-391, :Element-392, :Element-393,
      :Element-394, :Element-395, :Element-396, :Element-400, :Element-401, :Element-402,
      :Element-403, :Element-406, :Element-407, :Element-408, :Element-415, :Element-416;
    skos:prefLabel "Infragebonden gebouw"@nl .
  
  :Beheerobject-AR a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kunstwerk of installatie dat (afval) water transporteert door verpomping of op te schroeven."@nl;
    skos:narrower :Element-101, :Element-102, :Element-103, :Element-105, :Element-110,
      :Element-111, :Element-112, :Element-113, :Element-115, :Element-117, :Element-119,
      :Element-120, :Element-122, :Element-123, :Element-124, :Element-126, :Element-127,
      :Element-129, :Element-133, :Element-134, :Element-144, :Element-146, :Element-147,
      :Element-148, :Element-149, :Element-152, :Element-153, :Element-155, :Element-156,
      :Element-157, :Element-158, :Element-162, :Element-163, :Element-166, :Element-167,
      :Element-168, :Element-170, :Element-171, :Element-172, :Element-173, :Element-174,
      :Element-175, :Element-178, :Element-181, :Element-184, :Element-186, :Element-187,
      :Element-190, :Element-194, :Element-195, :Element-196, :Element-206, :Element-207,
      :Element-208, :Element-209, :Element-210, :Element-213, :Element-217, :Element-218,
      :Element-224, :Element-230, :Element-232, :Element-240, :Element-242, :Element-250,
      :Element-251, :Element-272, :Element-319, :Element-337, :Element-349, :Element-359,
      :Element-370, :Element-373, :Element-374, :Element-377, :Element-381, :Element-382,
      :Element-383, :Element-388, :Element-389, :Element-390, :Element-391, :Element-392,
      :Element-400, :Element-401, :Element-403, :Element-406, :Element-413, :Element-416;
    skos:prefLabel "Gemaal"@nl .
  
  :Beheerobject-AS a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kerende constructie die het achterliggende grondlichaam op zijn plaats houdt"@nl;
    skos:narrower :Element-111, :Element-136, :Element-144, :Element-157, :Element-218;
    skos:prefLabel "Grondkering"@nl .
  
  :Beheerobject-AT a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Natuurlijke of aangelegde veilige ligplaats voor schepen die beschutting biedt tegen wind en golven"@nl;
    skos:narrower :Element-105, :Element-106, :Element-107, :Element-111, :Element-113,
      :Element-115, :Element-116, :Element-117, :Element-118, :Element-119, :Element-122,
      :Element-124, :Element-129, :Element-130, :Element-132, :Element-133, :Element-136,
      :Element-139, :Element-142, :Element-146, :Element-149, :Element-153, :Element-154,
      :Element-155, :Element-156, :Element-157, :Element-162, :Element-163, :Element-167,
      :Element-170, :Element-173, :Element-177, :Element-178, :Element-183, :Element-189,
      :Element-190, :Element-194, :Element-195, :Element-201, :Element-209, :Element-216,
      :Element-217, :Element-218, :Element-220, :Element-221, :Element-222, :Element-223,
      :Element-224, :Element-225, :Element-227, :Element-238, :Element-242, :Element-267,
      :Element-268, :Element-269, :Element-270, :Element-271, :Element-319, :Element-362,
      :Element-370, :Element-373, :Element-374, :Element-382, :Element-402, :Element-413,
      :Element-414;
    skos:prefLabel "Haven"@nl .
  
  :Beheerobject-AV a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "twee regels"@nl;
    skos:narrower :Element-113, :Element-156, :Element-163, :Element-167, :Element-242,
      :Element-373;
    skos:prefLabel "Kabel en leiding"@nl .
  
  :Beheerobject-AW a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Beschoeide of gemetselde constructies langs de oever waar schepen kunnen aanleggen"@nl;
    skos:narrower :Element-105, :Element-106, :Element-107, :Element-111, :Element-113,
      :Element-117, :Element-118, :Element-122, :Element-127, :Element-129, :Element-132,
      :Element-133, :Element-136, :Element-144, :Element-155, :Element-156, :Element-157,
      :Element-167, :Element-173, :Element-177, :Element-178, :Element-183, :Element-190,
      :Element-201, :Element-209, :Element-218, :Element-220, :Element-221, :Element-222,
      :Element-223, :Element-224, :Element-225, :Element-233, :Element-238, :Element-249,
      :Element-319, :Element-370, :Element-373, :Element-404, :Element-413;
    skos:prefLabel "Kade"@nl .
  
  :Beheerobject-AX a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gegraven grote waterloop die dient voor scheepvaart en/of watertransport."@nl;
    skos:narrower :Element-106, :Element-111, :Element-116, :Element-129, :Element-131,
      :Element-138, :Element-139, :Element-157, :Element-174, :Element-189, :Element-190,
      :Element-194, :Element-195, :Element-201, :Element-204, :Element-216, :Element-218,
      :Element-242, :Element-267, :Element-268, :Element-269, :Element-270, :Element-271,
      :Element-272, :Element-319, :Element-360, :Element-361, :Element-362, :Element-373,
      :Element-374;
    skos:prefLabel "Kanaal"@nl .
  
  :Beheerobject-AY a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gebied waarin een geheel van economische activiteiten plaats vindt waarbij het natuurlijke milieu wordt aangepast ten behoeve van de productie van planten en dieren voor menselijk gebruik doormiddel van akkerbouw, veeteelt en tuinbouw."@nl;
    skos:narrower :Element-221, :Element-222, :Element-223, :Element-224, :Element-225,
      :Element-238, :Element-273, :Element-319, :Element-333, :Element-351, :Element-353;
    skos:prefLabel "Landbouwgebied"@nl .
  
  :Beheerobject-AZ a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een met land omringde watervlakte die een massa stilstaand landoppervlaktewater bevat."@nl;
    skos:narrower :Element-106, :Element-111, :Element-116, :Element-129, :Element-131,
      :Element-138, :Element-139, :Element-144, :Element-157, :Element-190, :Element-201,
      :Element-204, :Element-216, :Element-218, :Element-267, :Element-268, :Element-270,
      :Element-271, :Element-272, :Element-360, :Element-361, :Element-362;
    skos:prefLabel "Meer"@nl .
  
  :Beheerobject-BA a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Veelal beschermde uitgestrekte terreinen met unieke eigenschappen qua flora, fauna, geologische of landschappelijke gesteldheid (biodiversiteit) en door een extreem lage bevolkingsdichtheid nauwelijks wordt beïnvloed door menselijk gedrag."@nl;
    skos:narrower :Element-107, :Element-157, :Element-238, :Element-302, :Element-319,
      :Element-351, :Element-353, :Element-363;
    skos:prefLabel "Natuurgebied"@nl .
  
  :Beheerobject-BB a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Korte ongelijkvloerse verbinding die bestemd is voor wegverkeer onder een weg of spoorweg door."@nl;
    skos:narrower :Element-104, :Element-105, :Element-110, :Element-111, :Element-112,
      :Element-113, :Element-115, :Element-119, :Element-120, :Element-122, :Element-127,
      :Element-129, :Element-133, :Element-136, :Element-137, :Element-144, :Element-147,
      :Element-150, :Element-153, :Element-156, :Element-157, :Element-162, :Element-163,
      :Element-166, :Element-167, :Element-169, :Element-171, :Element-173, :Element-176,
      :Element-179, :Element-180, :Element-182, :Element-183, :Element-186, :Element-187,
      :Element-188, :Element-193, :Element-202, :Element-206, :Element-215, :Element-218,
      :Element-219, :Element-220, :Element-221, :Element-222, :Element-223, :Element-224,
      :Element-225, :Element-226, :Element-232, :Element-233, :Element-238, :Element-250,
      :Element-251, :Element-272, :Element-319, :Element-337, :Element-370, :Element-373,
      :Element-413, :Element-415;
    skos:prefLabel "Onderdoorgang"@nl .
  
  :Beheerobject-BD a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Aan de bovenzijde open constructie met tenminste 2 wanden en een vloer om een spoor- of autoweg ten opzichte van het omliggende maaiveld verdiept te laten liggen."@nl;
    skos:narrower :Element-105, :Element-110, :Element-111, :Element-112, :Element-113,
      :Element-115, :Element-119, :Element-121, :Element-122, :Element-124, :Element-127,
      :Element-129, :Element-130, :Element-132, :Element-133, :Element-136, :Element-137,
      :Element-144, :Element-145, :Element-146, :Element-147, :Element-149, :Element-150,
      :Element-152, :Element-153, :Element-156, :Element-157, :Element-162, :Element-163,
      :Element-166, :Element-167, :Element-169, :Element-171, :Element-172, :Element-173,
      :Element-175, :Element-179, :Element-180, :Element-184, :Element-186, :Element-187,
      :Element-193, :Element-202, :Element-207, :Element-209, :Element-210, :Element-211,
      :Element-218, :Element-219, :Element-220, :Element-221, :Element-222, :Element-225,
      :Element-226, :Element-227, :Element-229, :Element-232, :Element-233, :Element-238,
      :Element-251, :Element-272, :Element-319, :Element-337, :Element-370, :Element-413,
      :Element-415;
    skos:prefLabel "Open tunnelbak"@nl .
  
  :Beheerobject-BE a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een aan beide zijden niet toegankelijke constructie onder een weg, spoorweg, kade of dijk om kruisende kabels en leidingen te beschermen en te geleiden."@nl;
    skos:narrower :Element-110, :Element-111, :Element-115, :Element-133, :Element-136,
      :Element-144, :Element-147, :Element-157, :Element-176, :Element-178, :Element-180,
      :Element-193, :Element-202, :Element-218, :Element-219, :Element-233, :Element-272,
      :Element-373, :Element-413;
    skos:prefLabel "Overkluizing"@nl .
  
  :Beheerobject-BG a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Openbaar terrein met een recreatieve- of naruurfunctie met in het algemeen een grote verscheidenheid aan bomen, beplantingen, gras, en kruidachtige vegetaties, waterpartijen en paden."@nl;
    skos:narrower :Element-105, :Element-107, :Element-113, :Element-122, :Element-156,
      :Element-157, :Element-162, :Element-163, :Element-167, :Element-222, :Element-223,
      :Element-224, :Element-225, :Element-227, :Element-238, :Element-272, :Element-278,
      :Element-299, :Element-317, :Element-319, :Element-322, :Element-341, :Element-346,
      :Element-347, :Element-348, :Element-351, :Element-353, :Element-370;
    skos:prefLabel "Park"@nl .
  
  :Beheerobject-BH a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stelsel van constructies en installaties bestemd voor de inzameling, het transport en de tijdelijke berging van afvalwater"@nl;
    skos:narrower :Element-105, :Element-111, :Element-112, :Element-127, :Element-132,
      :Element-133, :Element-157, :Element-158, :Element-163, :Element-186, :Element-196,
      :Element-207, :Element-242, :Element-296, :Element-322, :Element-354, :Element-356,
      :Element-357, :Element-358, :Element-359, :Element-373, :Element-374, :Element-406;
    skos:prefLabel "Riolering"@nl .
  
  :Beheerobject-BI a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Brede natuurlijke waterloop die de afwatering van een stroomgebied verzorgt"@nl;
    skos:narrower :Element-106, :Element-111, :Element-116, :Element-129, :Element-131,
      :Element-138, :Element-139, :Element-153, :Element-157, :Element-159, :Element-160,
      :Element-174, :Element-189, :Element-190, :Element-194, :Element-195, :Element-201,
      :Element-204, :Element-216, :Element-238, :Element-242, :Element-266, :Element-267,
      :Element-268, :Element-269, :Element-270, :Element-271, :Element-306, :Element-319,
      :Element-360, :Element-361, :Element-362, :Element-373, :Element-374;
    skos:prefLabel "Rivier"@nl .
  
  :Beheerobject-BK a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kunstwerk waarmee schepen een waterstandsverschil kunnen overbruggen door aanpassing van het niveauverschil in de schutlsuis. Tevens dient de schutsluis voor het keren van buitenwater"@nl;
    skos:narrower :Element-101, :Element-102, :Element-103, :Element-105, :Element-106,
      :Element-107, :Element-111, :Element-112, :Element-113, :Element-115, :Element-117,
      :Element-119, :Element-120, :Element-122, :Element-123, :Element-124, :Element-127,
      :Element-129, :Element-130, :Element-133, :Element-136, :Element-143, :Element-144,
      :Element-146, :Element-148, :Element-149, :Element-152, :Element-153, :Element-154,
      :Element-155, :Element-156, :Element-157, :Element-162, :Element-163, :Element-166,
      :Element-167, :Element-168, :Element-170, :Element-171, :Element-172, :Element-173,
      :Element-174, :Element-175, :Element-178, :Element-180, :Element-181, :Element-184,
      :Element-186, :Element-187, :Element-189, :Element-190, :Element-193, :Element-194,
      :Element-195, :Element-196, :Element-198, :Element-199, :Element-200, :Element-201,
      :Element-206, :Element-207, :Element-208, :Element-209, :Element-210, :Element-217,
      :Element-218, :Element-219, :Element-220, :Element-221, :Element-222, :Element-223,
      :Element-224, :Element-225, :Element-226, :Element-227, :Element-232, :Element-233,
      :Element-240, :Element-242, :Element-249, :Element-250, :Element-251, :Element-266,
      :Element-272, :Element-285, :Element-306, :Element-319, :Element-337, :Element-362,
      :Element-370, :Element-373, :Element-374, :Element-382, :Element-394, :Element-398,
      :Element-400, :Element-401, :Element-406, :Element-413, :Element-414, :Element-416;
    skos:prefLabel "Schutsluis"@nl .
  
  :Beheerobject-BL a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gebaande gedeelte (van het terrein) voor het verkeer over rails (trein, tram, sneltram, kraan)"@nl;
    skos:narrower :Element-105, :Element-107, :Element-111, :Element-112, :Element-113,
      :Element-114, :Element-156, :Element-166, :Element-167, :Element-209, :Element-211,
      :Element-341, :Element-404;
    skos:prefLabel "Spoorweg"@nl .
  
  :Beheerobject-BM a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Terrein, park of complex in gebruik om diverse sportactiviteiten uit te voeren in spel, recreatief en/of wedstrijdverband"@nl;
    skos:narrower :Element-173, :Element-179, :Element-224, :Element-306, :Element-319,
      :Element-333, :Element-343, :Element-344, :Element-345;
    skos:prefLabel "Sport- en spelvoorziening"@nl .
  
  :Beheerobject-BN a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Uitwateringssluis om een overvloed aan water op het binnenwater gereguleerd naar een lager gelegen buitenwater te laten afvloeien. Tevens dient de spuisluis voor het keren van buitenwater."@nl;
    skos:narrower :Element-101, :Element-102, :Element-103, :Element-105, :Element-111,
      :Element-112, :Element-113, :Element-115, :Element-117, :Element-119, :Element-120,
      :Element-122, :Element-123, :Element-124, :Element-126, :Element-127, :Element-129,
      :Element-133, :Element-143, :Element-144, :Element-146, :Element-148, :Element-149,
      :Element-152, :Element-153, :Element-156, :Element-157, :Element-158, :Element-162,
      :Element-163, :Element-167, :Element-170, :Element-171, :Element-172, :Element-173,
      :Element-174, :Element-178, :Element-180, :Element-181, :Element-186, :Element-190,
      :Element-193, :Element-195, :Element-196, :Element-198, :Element-199, :Element-200,
      :Element-201, :Element-206, :Element-207, :Element-208, :Element-209, :Element-210,
      :Element-217, :Element-218, :Element-224, :Element-232, :Element-233, :Element-240,
      :Element-242, :Element-249, :Element-250, :Element-251, :Element-255, :Element-266,
      :Element-272, :Element-306, :Element-319, :Element-335, :Element-337, :Element-362,
      :Element-370, :Element-373, :Element-374, :Element-382, :Element-394, :Element-398,
      :Element-400, :Element-401, :Element-406, :Element-413, :Element-414, :Element-416;
    skos:prefLabel "Spuisluis"@nl .
  
  :Beheerobject-BO a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Waterbouwkundige constructie die verhindert dat water bij stormvloed of springtij de monding van een rivier instroomt en stroomopwaarts tot overstromingen leidt."@nl;
    skos:narrower :Element-101, :Element-102, :Element-103, :Element-105, :Element-107,
      :Element-111, :Element-112, :Element-113, :Element-115, :Element-117, :Element-119,
      :Element-120, :Element-122, :Element-124, :Element-127, :Element-129, :Element-130,
      :Element-133, :Element-136, :Element-143, :Element-144, :Element-146, :Element-147,
      :Element-149, :Element-152, :Element-153, :Element-156, :Element-157, :Element-162,
      :Element-163, :Element-165, :Element-167, :Element-168, :Element-170, :Element-171,
      :Element-172, :Element-173, :Element-174, :Element-175, :Element-178, :Element-181,
      :Element-184, :Element-186, :Element-189, :Element-190, :Element-192, :Element-194,
      :Element-195, :Element-199, :Element-202, :Element-205, :Element-206, :Element-207,
      :Element-208, :Element-209, :Element-210, :Element-217, :Element-218, :Element-219,
      :Element-220, :Element-221, :Element-222, :Element-223, :Element-224, :Element-225,
      :Element-232, :Element-240, :Element-249, :Element-250, :Element-251, :Element-266,
      :Element-272, :Element-306, :Element-319, :Element-337, :Element-362, :Element-370,
      :Element-373, :Element-374, :Element-382, :Element-400, :Element-401, :Element-405,
      :Element-406, :Element-413, :Element-414, :Element-416;
    skos:prefLabel "Stormvloedkering"@nl .
  
  :Beheerobject-BP a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Waterbouwkundige constructie die het water in een loop, beek of rivier opstuwt zodat het waterpeil bovenstrooms kan worden verhoogd en/ of geregeld."@nl;
    skos:narrower :Element-101, :Element-102, :Element-103, :Element-105, :Element-106,
      :Element-107, :Element-111, :Element-112, :Element-113, :Element-115, :Element-117,
      :Element-119, :Element-120, :Element-122, :Element-123, :Element-124, :Element-126,
      :Element-127, :Element-129, :Element-133, :Element-143, :Element-144, :Element-146,
      :Element-147, :Element-148, :Element-149, :Element-152, :Element-153, :Element-155,
      :Element-156, :Element-157, :Element-162, :Element-163, :Element-166, :Element-167,
      :Element-170, :Element-171, :Element-172, :Element-173, :Element-174, :Element-175,
      :Element-178, :Element-181, :Element-186, :Element-189, :Element-190, :Element-194,
      :Element-195, :Element-199, :Element-201, :Element-206, :Element-207, :Element-208,
      :Element-209, :Element-210, :Element-217, :Element-218, :Element-224, :Element-227,
      :Element-232, :Element-240, :Element-242, :Element-249, :Element-250, :Element-251,
      :Element-255, :Element-266, :Element-272, :Element-306, :Element-319, :Element-335,
      :Element-337, :Element-362, :Element-370, :Element-373, :Element-374, :Element-382,
      :Element-400, :Element-413, :Element-414, :Element-416;
    skos:prefLabel "Stuw"@nl .
  
  :Beheerobject-BQ a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Door een type landgebruik gekarakteriseerd, zichtbaar begrensd stuk grond."@nl;
    skos:narrower :Element-104, :Element-105, :Element-107, :Element-111, :Element-113,
      :Element-114, :Element-119, :Element-122, :Element-124, :Element-129, :Element-130,
      :Element-136, :Element-137, :Element-144, :Element-145, :Element-146, :Element-150,
      :Element-153, :Element-156, :Element-162, :Element-163, :Element-165, :Element-166,
      :Element-167, :Element-171, :Element-172, :Element-173, :Element-175, :Element-178,
      :Element-179, :Element-181, :Element-186, :Element-188, :Element-189, :Element-192,
      :Element-208, :Element-209, :Element-215, :Element-220, :Element-221, :Element-222,
      :Element-223, :Element-224, :Element-225, :Element-227, :Element-238, :Element-249,
      :Element-272, :Element-276, :Element-278, :Element-299, :Element-302, :Element-304,
      :Element-306, :Element-308, :Element-317, :Element-319, :Element-333, :Element-337,
      :Element-341, :Element-351, :Element-353, :Element-359, :Element-370, :Element-372,
      :Element-377, :Element-379, :Element-400, :Element-402, :Element-415, :Element-416;
    skos:prefLabel "Terrein"@nl .
  
  :Beheerobject-BR a skos:Concept;
    rdfs:comment "Niet verwarren met een onderdoorgang. Tunnels worden vaak gebruikt om over grotere lengtes twee punten bovengronds te verbinden."@nl;
    skos:definition "Kunstmatig aangelegde geboorde, afgezonken of in het droge gebouwde koker of buisvormige gang onder maaiveldniveau, dat aan beide zijdes is voorzien van een open bakconstructie, met als doel om spoor- en/ of wegverkeer tussen twee punten over een grote afstand mogelijk te maken."@nl;
    skos:narrower :Element-104, :Element-105, :Element-107, :Element-111, :Element-112,
      :Element-113, :Element-115, :Element-119, :Element-120, :Element-121, :Element-122,
      :Element-124, :Element-127, :Element-129, :Element-130, :Element-132, :Element-133,
      :Element-134, :Element-136, :Element-137, :Element-144, :Element-145, :Element-146,
      :Element-147, :Element-149, :Element-150, :Element-152, :Element-153, :Element-155,
      :Element-156, :Element-157, :Element-162, :Element-163, :Element-165, :Element-166,
      :Element-167, :Element-169, :Element-171, :Element-172, :Element-173, :Element-175,
      :Element-178, :Element-179, :Element-180, :Element-181, :Element-182, :Element-183,
      :Element-184, :Element-186, :Element-187, :Element-188, :Element-189, :Element-192,
      :Element-193, :Element-195, :Element-206, :Element-207, :Element-208, :Element-209,
      :Element-210, :Element-211, :Element-212, :Element-213, :Element-218, :Element-219,
      :Element-220, :Element-221, :Element-222, :Element-223, :Element-224, :Element-225,
      :Element-226, :Element-227, :Element-229, :Element-232, :Element-233, :Element-238,
      :Element-240, :Element-248, :Element-250, :Element-251, :Element-272, :Element-285,
      :Element-306, :Element-319, :Element-337, :Element-370, :Element-373, :Element-374,
      :Element-394, :Element-400, :Element-401, :Element-406, :Element-409, :Element-410,
      :Element-413, :Element-414, :Element-415, :Element-416;
    skos:prefLabel "Tunnel"@nl .
  
  :Beheerobject-BS a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Strook grond langs een rivier gesitueerd tussen de lagere zomerdijk en de hogere winterdijk die bij een hoge waterstand onder water loopt en fungeert als waterbergingsgebied en in droge perioden veelal wordt gebruikt voor veeteelt en recreatie."@nl;
    skos:narrower :Element-222, :Element-264, :Element-276, :Element-278, :Element-285,
      :Element-306, :Element-348, :Element-351, :Element-353, :Element-364;
    skos:prefLabel "Uiterwaard"@nl .
  
  :Beheerobject-BU a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gebouw met een operationele instelling voor het op afstand bedienen en monitoren van (vaar)weggebonden installaties die de verkeerstromen geleiden."@nl;
    skos:narrower :Element-105, :Element-112, :Element-113, :Element-115, :Element-119,
      :Element-120, :Element-122, :Element-124, :Element-129, :Element-145, :Element-146,
      :Element-149, :Element-152, :Element-153, :Element-154, :Element-156, :Element-162,
      :Element-163, :Element-165, :Element-166, :Element-167, :Element-168, :Element-169,
      :Element-170, :Element-171, :Element-172, :Element-173, :Element-175, :Element-182,
      :Element-184, :Element-186, :Element-189, :Element-192, :Element-194, :Element-206,
      :Element-207, :Element-209, :Element-210, :Element-226, :Element-232, :Element-250,
      :Element-319, :Element-337, :Element-370, :Element-374, :Element-406, :Element-416;
    skos:prefLabel "Verkeerscentrale"@nl .
  
  :Beheerobject-BV a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Terrein langs de (snel)weg waar de mogelijkheid is om te rusten, eten of te drinken, het toilet te bezoeken of te tanken"@nl;
    skos:narrower :Element-105, :Element-107, :Element-111, :Element-113, :Element-119,
      :Element-122, :Element-129, :Element-130, :Element-136, :Element-144, :Element-145,
      :Element-146, :Element-150, :Element-153, :Element-156, :Element-162, :Element-163,
      :Element-166, :Element-167, :Element-175, :Element-179, :Element-186, :Element-188,
      :Element-215, :Element-221, :Element-222, :Element-223, :Element-224, :Element-225,
      :Element-227, :Element-238, :Element-319, :Element-370, :Element-402, :Element-416;
    skos:prefLabel "Verzorgingsplaats"@nl .
  
  :Beheerobject-BW a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kunstwerk dat een vaste overbrugging vormt over een weg, spoorweg of terreinverdieping."@nl;
    skos:narrower :Element-104, :Element-105, :Element-110, :Element-111, :Element-113,
      :Element-115, :Element-122, :Element-127, :Element-129, :Element-133, :Element-136,
      :Element-137, :Element-140, :Element-144, :Element-147, :Element-148, :Element-150,
      :Element-153, :Element-156, :Element-157, :Element-162, :Element-163, :Element-167,
      :Element-173, :Element-179, :Element-180, :Element-182, :Element-183, :Element-186,
      :Element-187, :Element-188, :Element-193, :Element-195, :Element-202, :Element-209,
      :Element-211, :Element-215, :Element-218, :Element-219, :Element-220, :Element-221,
      :Element-222, :Element-223, :Element-224, :Element-225, :Element-226, :Element-233,
      :Element-238, :Element-239, :Element-272, :Element-285, :Element-319, :Element-349,
      :Element-370, :Element-373, :Element-374, :Element-413, :Element-414, :Element-415;
    skos:prefLabel "Viaduct"@nl .
  
  :Beheerobject-BZ a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vaste overlaat of inlaat die voorziet in een vrije afvoer of aanvoer van water wanneer een bepaald peil wordt bereikt (BON NAT)."@nl;
    skos:narrower :Element-101, :Element-102, :Element-103, :Element-105, :Element-107,
      :Element-111, :Element-112, :Element-113, :Element-115, :Element-117, :Element-124,
      :Element-126, :Element-129, :Element-133, :Element-144, :Element-146, :Element-149,
      :Element-156, :Element-157, :Element-158, :Element-162, :Element-163, :Element-166,
      :Element-167, :Element-173, :Element-174, :Element-178, :Element-181, :Element-186,
      :Element-195, :Element-196, :Element-199, :Element-205, :Element-208, :Element-209,
      :Element-218, :Element-224, :Element-232, :Element-242, :Element-249, :Element-250,
      :Element-251, :Element-272, :Element-306, :Element-335, :Element-337, :Element-373,
      :Element-374, :Element-382, :Element-400, :Element-414, :Element-416;
    skos:prefLabel "Waterreguleringswerk"@nl .
  
  :Beheerobject-CA a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gebaand gedeelte van het terrein die geschikt zijn voor wegverkeer om van A naar B te komen en zijn in lengte- en dwarsrichting begrensd door weggrenzen"@nl;
    skos:narrower :Element-104, :Element-105, :Element-107, :Element-111, :Element-113,
      :Element-114, :Element-121, :Element-122, :Element-124, :Element-127, :Element-129,
      :Element-130, :Element-136, :Element-137, :Element-140, :Element-144, :Element-145,
      :Element-153, :Element-155, :Element-156, :Element-157, :Element-162, :Element-163,
      :Element-167, :Element-169, :Element-172, :Element-173, :Element-179, :Element-186,
      :Element-188, :Element-189, :Element-209, :Element-211, :Element-215, :Element-219,
      :Element-220, :Element-221, :Element-222, :Element-223, :Element-224, :Element-225,
      :Element-226, :Element-227, :Element-229, :Element-231, :Element-238, :Element-239,
      :Element-240, :Element-276, :Element-278, :Element-281, :Element-285, :Element-292,
      :Element-307, :Element-317, :Element-319, :Element-337, :Element-341, :Element-351,
      :Element-353, :Element-354, :Element-356, :Element-357, :Element-358, :Element-359,
      :Element-370, :Element-374, :Element-399, :Element-402, :Element-415;
    skos:prefLabel "Weg"@nl .
  
  :Beheerobject-CB a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Mariene (zoute) wateren, met uitzondering van de binnenwateren van staten, met inbegrip van de zeebodem en ondergrond daarvan"@nl;
    skos:narrower :Element-116, :Element-142, :Element-203, :Element-204, :Element-267,
      :Element-268, :Element-269, :Element-270, :Element-271, :Element-302, :Element-350,
      :Element-360, :Element-361;
    skos:prefLabel "Zee"@nl .
  
  :Beheerobject-CC a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De elementen op een complex die aanwezig zijn ten behoeve van meerdere objecten."@nl;
    skos:narrower :Element-105, :Element-107, :Element-111, :Element-112, :Element-113,
      :Element-119, :Element-120, :Element-122, :Element-123, :Element-124, :Element-129,
      :Element-134, :Element-149, :Element-153, :Element-154, :Element-156, :Element-162,
      :Element-163, :Element-168, :Element-170, :Element-171, :Element-172, :Element-173,
      :Element-175, :Element-184, :Element-189, :Element-195, :Element-196, :Element-198,
      :Element-206, :Element-207, :Element-227, :Element-232, :Element-240, :Element-250,
      :Element-337, :Element-362, :Element-370, :Element-373, :Element-374, :Element-386,
      :Element-406, :Element-413, :Element-416;
    skos:prefLabel "Beheerobject Overstijgende Voorziening"@nl .
  
  :Beheerobject-CD a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Terrein of streek waar men ontspanning zoekt in de vrije tijd; er zijn vaak voorzieningen aangelegd voor de recreant en er kunnen allerlei recreatieve activiteiten ontplooid worden."@nl;
    skos:narrower :Element-278, :Element-319, :Element-351, :Element-353;
    skos:prefLabel "Recreatief gebied"@nl .
  
  :Beheerobject-CF a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Zwaar versterkt militair verdedigingswerk dat bescherming biedt tegen bombardementen en beschietingen"@nl;
    skos:narrower :Element-323;
    skos:prefLabel "Bunker"@nl .
  
  :Beheerobject-CG a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kunstwerk om een rivier, beek of poldertocht onder een andere waterloop (watergang) door te leiden die een ander waterpeil heeft. Omdat sifons tevens een waterkerende functie hebben moeten ze aan beide zijden afsluitbaar zijn."@nl;
    skos:narrower :Element-111, :Element-118, :Element-126, :Element-133, :Element-136,
      :Element-146, :Element-147, :Element-157, :Element-158, :Element-174, :Element-178,
      :Element-181, :Element-190, :Element-193, :Element-196, :Element-198, :Element-233,
      :Element-272, :Element-413, :Element-414;
    skos:prefLabel "Sifon"@nl .
  
  :Beheerobject-CH a skos:Concept;
    rdfs:comment "Vaak wel een installatie aanwezig om de buis vacuüm te pompen om zo maximaal rendement te krijgen bij het overhevelen. "@nl;
    skos:definition "Duiker, bestaand uit een gebogen buisconstructie, die water bij een bepaald niveau van het ene water in het andere laat stromen."@nl;
    skos:narrower :Element-102, :Element-103, :Element-104, :Element-105, :Element-111,
      :Element-118, :Element-126, :Element-133, :Element-136, :Element-144, :Element-146,
      :Element-147, :Element-157, :Element-174, :Element-178, :Element-181, :Element-190,
      :Element-193, :Element-196, :Element-198, :Element-205, :Element-208, :Element-222,
      :Element-224, :Element-233, :Element-272, :Element-306, :Element-337, :Element-373,
      :Element-382, :Element-413;
    skos:prefLabel "Hevel"@nl .
  
  :Beheerobject-CJ a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "NEN 2767-4 elementnaam die wordt toegepast om wateren en watergangen te benoemen die niet lijnvormig zijn en geen onderdeel zijn van de NEN 2767-4"@nl;
    skos:narrower :Element-106, :Element-111, :Element-116, :Element-129, :Element-131,
      :Element-138, :Element-139, :Element-157, :Element-174, :Element-189, :Element-190,
      :Element-194, :Element-195, :Element-201, :Element-204, :Element-216, :Element-218,
      :Element-266, :Element-267, :Element-268, :Element-269, :Element-270, :Element-271,
      :Element-272, :Element-285, :Element-296, :Element-307, :Element-319, :Element-329,
      :Element-360, :Element-361, :Element-362, :Element-374;
    skos:prefLabel "Water en watergang (niet lijnvormig), overig"@nl .
  
  :Beheerobject-CK a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "NEN 2767-4 elementnaam die wordt toegepast om lijnvormige wateren en watergangen te benoemen die niet zijn gedefinieerd binnen de NEN 2767-4 "@nl;
    skos:narrower :Element-106, :Element-111, :Element-116, :Element-129, :Element-131,
      :Element-138, :Element-139, :Element-157, :Element-174, :Element-189, :Element-190,
      :Element-194, :Element-195, :Element-201, :Element-204, :Element-216, :Element-218,
      :Element-242, :Element-267, :Element-268, :Element-269, :Element-270, :Element-271,
      :Element-272, :Element-285, :Element-296, :Element-307, :Element-319, :Element-329,
      :Element-360, :Element-361, :Element-362, :Element-374;
    skos:prefLabel "Water en watergang (lijnvormig), overig"@nl .
  
  :Beheerobject-CL a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bassins waarin zuivering van influent (afvalwater) wordt gerealiseerd met door processen in gang te zetten diverse actieve- en monitoringsinstallaties. Het beheerobject procesbassins is een verzamelobject, hetgeen zegt dat er verschillende soorten uit gedecomponeerd kunnen worden"@nl;
    skos:narrower :Element-101, :Element-103, :Element-105, :Element-111, :Element-113,
      :Element-123, :Element-133, :Element-137, :Element-146, :Element-155, :Element-156,
      :Element-158, :Element-163, :Element-167, :Element-173, :Element-181, :Element-186,
      :Element-187, :Element-196, :Element-210, :Element-354, :Element-359, :Element-374,
      :Element-377, :Element-378, :Element-380, :Element-385, :Element-388, :Element-389,
      :Element-390, :Element-391, :Element-392, :Element-406, :Element-415;
    skos:prefLabel "Procesbassin"@nl .
  
  :Beheerobject-CS a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bassins waarin grovere organische en/of niet organische deeltjes, die zich in traagstromend influent (afvalwater) bevinden, naar de bodem bezinken en vanuit een centraal inzamelpunt worden afgevoerd"@nl;
    skos:narrower :Element-102, :Element-105, :Element-111, :Element-113, :Element-133,
      :Element-148, :Element-155, :Element-156, :Element-163, :Element-167, :Element-173,
      :Element-186, :Element-210, :Element-213, :Element-251, :Element-358, :Element-374,
      :Element-384, :Element-385, :Element-386, :Element-388, :Element-389, :Element-390,
      :Element-391, :Element-392, :Element-406;
    skos:prefLabel "Bezinkbassin"@nl .
  
  :Beheerobject-CT a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gebouw of civiele constructie op een rioolwaterzuiveringsinstallatie voor het ontvangen van slib of een afvalwaterstroom of de verdeling daarvan over diverse beheerobjecten"@nl;
    skos:narrower :Element-102, :Element-105, :Element-111, :Element-113, :Element-119,
      :Element-133, :Element-137, :Element-146, :Element-155, :Element-158, :Element-163,
      :Element-167, :Element-173, :Element-181, :Element-186, :Element-187, :Element-196,
      :Element-210, :Element-213, :Element-251, :Element-349, :Element-374, :Element-381,
      :Element-383, :Element-385, :Element-388, :Element-389, :Element-390, :Element-391,
      :Element-392, :Element-406, :Element-415;
    skos:prefLabel "Ontvangst- en verdeelwerk"@nl .
  
  :Beheerobject-CV a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Tanks waarin slib onder anaërobe omstandigheden (zonder zuurstof) en een bepaalde temperatuur wordt bewaard zodat het organisch materiaal af wordt gebroken waardoor biogas ontstaat (vergisten) dat gebruikt wordt als hernieuwbare brandstof."@nl;
    skos:narrower :Element-102, :Element-105, :Element-111, :Element-113, :Element-123,
      :Element-133, :Element-144, :Element-155, :Element-156, :Element-158, :Element-163,
      :Element-167, :Element-173, :Element-182, :Element-186, :Element-354, :Element-374,
      :Element-380, :Element-381, :Element-383, :Element-386, :Element-388, :Element-389,
      :Element-390, :Element-391, :Element-392, :Element-406, :Element-408;
    skos:prefLabel "Gistingstank"@nl .
  
  :Beheerobject-CW a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Tanks bedoeld voor de tijdelijke opslag van, tijdens het zuiveringsproces vrijgekomen, tussen- of eindproducten zoals gas of ontwaterd slib"@nl;
    skos:narrower :Element-102, :Element-104, :Element-105, :Element-111, :Element-113,
      :Element-133, :Element-146, :Element-155, :Element-156, :Element-163, :Element-167,
      :Element-173, :Element-182, :Element-186, :Element-196, :Element-210, :Element-354,
      :Element-374, :Element-380, :Element-384, :Element-385, :Element-386, :Element-388,
      :Element-389, :Element-390, :Element-391, :Element-392, :Element-406;
    skos:prefLabel "Opslagtank"@nl .
  
  :Beheerobject-CX a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Tanks waarin aerobe zuivering van influent (afvalwater) wordt gerealiseerd met diverse actieve- en monitoringsinstallaties. Aerobe zuivering wil zeggen dat micro-organismen de organische vervuiling in het water-slibmengse afbreken door het toedienen van zuurstof"@nl;
    skos:narrower :Element-102, :Element-105, :Element-111, :Element-113, :Element-123,
      :Element-133, :Element-155, :Element-156, :Element-158, :Element-163, :Element-166,
      :Element-167, :Element-173, :Element-182, :Element-186, :Element-213, :Element-354,
      :Element-359, :Element-374, :Element-377, :Element-380, :Element-384, :Element-388,
      :Element-389, :Element-390, :Element-391, :Element-392, :Element-406;
    skos:prefLabel "Beluchtingstank"@nl .
  
  :Beheerobject-CY a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bassins waar het effluent (gezuiverd afvalwater) extra wordt gezuiverd door effluent door een zandbed te laten stromen"@nl;
    skos:narrower :Element-102, :Element-105, :Element-111, :Element-113, :Element-123,
      :Element-133, :Element-146, :Element-155, :Element-156, :Element-158, :Element-167,
      :Element-173, :Element-186, :Element-196, :Element-210, :Element-213, :Element-251,
      :Element-349, :Element-358, :Element-374, :Element-388, :Element-389, :Element-390,
      :Element-391, :Element-392, :Element-406;
    skos:prefLabel "Zandfilterbassin"@nl .
  
  :Beheerobject-DA a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Molens die bewegingsenergie van de lucht (wind) omzetten in rotatie-energie van de wieken voor het opwekken van elektrische energie"@nl;
    skos:narrower :Element-102, :Element-105, :Element-111, :Element-112, :Element-113,
      :Element-115, :Element-133, :Element-144, :Element-146, :Element-147, :Element-162,
      :Element-208, :Element-209, :Element-232, :Element-250, :Element-251, :Element-306,
      :Element-388, :Element-389, :Element-390, :Element-391, :Element-392, :Element-393,
      :Element-406, :Element-416;
    skos:prefLabel "Windmolen"@nl .
  
  :Beheerobject-DB a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Leiding of stelsel van leidingen inclusief appendages waar onder druk staand afvalwater wordt gedistribueerd"@nl;
    skos:narrower :Element-102, :Element-105, :Element-111, :Element-112, :Element-132,
      :Element-133, :Element-157, :Element-158, :Element-163, :Element-186, :Element-196,
      :Element-207, :Element-242, :Element-251, :Element-373, :Element-374, :Element-406;
    skos:prefLabel "Persleiding"@nl .
  
  :Beheerobject-DC a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Reservoir waarbij het vuilwater op biologische wijze wordt gereinigd en het gereinigde water direct wordt geloosd op het oppervlaktewater."@nl;
    skos:narrower :Element-101, :Element-102, :Element-105, :Element-111, :Element-112,
      :Element-113, :Element-119, :Element-123, :Element-133, :Element-144, :Element-146,
      :Element-156, :Element-158, :Element-163, :Element-167, :Element-173, :Element-182,
      :Element-186, :Element-187, :Element-196, :Element-210, :Element-213, :Element-251,
      :Element-354, :Element-358, :Element-374, :Element-378, :Element-379, :Element-380,
      :Element-384, :Element-385, :Element-388, :Element-389, :Element-390, :Element-391,
      :Element-392, :Element-416;
    skos:prefLabel "Individuele Behandeling van Afvalwater systeem (IBA-systeem)"@nl .
  
  :Beheerobject-DD a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Waterbouwkundige constructie die het watersysteem en het achterland beschermt bij hoogwater vanuit de rivieren. "@nl;
    skos:narrower :Element-101, :Element-102, :Element-103, :Element-105, :Element-107,
      :Element-111, :Element-112, :Element-113, :Element-115, :Element-117, :Element-119,
      :Element-120, :Element-122, :Element-123, :Element-124, :Element-126, :Element-127,
      :Element-129, :Element-130, :Element-133, :Element-136, :Element-143, :Element-144,
      :Element-146, :Element-147, :Element-148, :Element-149, :Element-152, :Element-153,
      :Element-156, :Element-157, :Element-158, :Element-162, :Element-163, :Element-165,
      :Element-167, :Element-168, :Element-170, :Element-171, :Element-172, :Element-173,
      :Element-174, :Element-175, :Element-178, :Element-180, :Element-181, :Element-184,
      :Element-186, :Element-189, :Element-190, :Element-192, :Element-193, :Element-194,
      :Element-195, :Element-196, :Element-198, :Element-199, :Element-200, :Element-201,
      :Element-202, :Element-206, :Element-207, :Element-209, :Element-210, :Element-217,
      :Element-218, :Element-219, :Element-220, :Element-221, :Element-222, :Element-223,
      :Element-224, :Element-225, :Element-233, :Element-240, :Element-242, :Element-249,
      :Element-250, :Element-251, :Element-255, :Element-266, :Element-272, :Element-306,
      :Element-319, :Element-335, :Element-337, :Element-362, :Element-373, :Element-374,
      :Element-382, :Element-394, :Element-398, :Element-400, :Element-401, :Element-405,
      :Element-406, :Element-414;
    skos:prefLabel "Keersluis"@nl .
  
  :Belang-1 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Hoog"@nl .
  
  :Belang-2 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Gemiddeld"@nl .
  
  :Belang-3 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Laag"@nl .
  
  :Bouwdeel-1001 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Directe overbrenging die zorgt voor de aandrijving en transmissie van krachten doormiddel van tandwielen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Tandwieloverbrenging (open)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1003 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een aandrijving is het voorzien van een werktuig van het gevraagde koppel en toerental."@nl;
    skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige en elektrische componenten die beweging van een constructie mogelijk maakt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13;
    skos:prefLabel "Aandrijving"@nl .
  
  :Bouwdeel-1006 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22,
      :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk (electrohydraulisch), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1007 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk (elektromechanisch), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1008 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk (mechanisch), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1009 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Aanrijbalk, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1010 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een opstaande rand of steunvlak dat de bewegingsrichting van bewegende delen begrenst en steun biedt aan de bewegende delen van een constructie."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Aanslag"@nl .
  
  :Bouwdeel-1011 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie voor het verbinden van grondconstructies of objecten met afwijkende vormen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Aansluitconstructie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1013 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een aansluitleiding is het koppelen van twee punten.. "@nl;
    skos:definition "Leiding die een verbinding mogelijk maakt tussen twee punten"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Aansluitleiding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1014 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van aanstraalverlichting is het zichtbaar maken (aanstralen) van objecten en / of installaties."@nl;
    skos:definition "Armatuur met lichtbron en eventueel een reflector voor het zichtbaar maken (aanstralen) van objecten en/ of installaties"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Aanstraalverlichting"@nl .
  
  :Bouwdeel-1015 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De aardelektrode is bouwdeel van het element aardings- en blikseminstallatie met als medium bijvoorbeeld beton of cokes."@nl;
    skos:definition "Koperen staaf of buis voor het geleiden van elektrische energie naar de aarde"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Aardelektrode"@nl .
  
  :Bouwdeel-1016 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1018 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Oplaadbare batterij welke tijdelijk gelijkstroom levert"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Accu"@nl .
  
  :Bouwdeel-1019 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plat stuk materiaal ter ondersteuning van een afmeerconstructie."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Achterbeplating fender"@nl .
  
  :Bouwdeel-1020 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Zwarte gesloten plaat achter een signaalgever ter bescherming en voor het optimaliseren van het contrast tussen de getoonde  ?lichtbeelden ? op de signaalgever en het hemellicht (luminantie) achter de signaalgever."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Achtergrondschild"@nl .
  
  :Bouwdeel-1021 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Scherm dat een waterbouwkundige constructie beschermt tegen kwelwater bij een waterstandsverschil"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Achterloopheidscherm"@nl .
  
  :Bouwdeel-1022 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plat constructiedeel ter ondersteuning van de ankerstang"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Achterplaat"@nl .
  
  :Bouwdeel-1023 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel voor het opvullen van een ruimte ter voorkoming van het toe- of uittreden van vaste, vloeibare of gasvormige stoffen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Afdichting"@nl .
  
  :Bouwdeel-1024 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Profiel voor het afdichten van de aansluiting tussen constructiedelen over een langere lengte om het toe- of uittreden vaste, vloeibare of gasvormige stoffen tegen te gaan."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Afdichtingsprofiel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1032 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Afsluitboominstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1033 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Samenstel van één of meerdere lichtbronnen die zich op een afsluitboom bevinden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Afsluitboomverlichting"@nl .
  
  :Bouwdeel-1034 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Handmatig of automatisch bediend mechanisch onderdeel die de doorstroom van stoffen reguleert door de doorstroomopenening te variëren. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Afsluiter"@nl .
  
  :Bouwdeel-1037 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grondmechanisch constructiedeel om kerende constructies geotechnisch te stabiliseren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Anker"@nl .
  
  :Bouwdeel-1038 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Een antenne is een speciale omvormer die een radiofrequent (RF) veld omzet in een wisselstroom of omgekeerd d.m.v. geleiders. Er zijn twee basistypes: de ontvangstantenne die RF energie ontvangt en omzet in een wisselstroom (AC) om die af te geven aan een elektronisch toestel, en de zendantenne die gevoed wordt met een wisselstroom en deze omzet in een RF veld.&#13;"@nl;
    skos:definition "Metalen geleider die dient om radiofrequente signalen te ontvangen en/of te verzenden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-22;
    skos:prefLabel "Antenne"@nl .
  
  :Bouwdeel-1039 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Antivandalismevoorziening, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1040 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel van appendage is om te koppelen, verbinden, afdichten van bouwdelen onderling. "@nl;
    skos:definition "Toestel of installatiedeel ter completering van een machine of installatie. Bijvoorbeeld een klem of een ventiel."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Appendage"@nl .
  
  :Bouwdeel-1041 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gedeelte van een vangconstructie dat een vangkabel over een stuk water brengt om de kracht van een botsend vaartuig te absorberen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Arm"@nl .
  
  :Bouwdeel-1042 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Doel van het armatuur is het juist richten van het licht en het beschermen van de lamp.&#13;"@nl;
    skos:definition "Behuizing voor één of meer lichtbronnen inclusief alle elektronische componenten voor het juist richten en het beschermen van de lamp"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Armatuur"@nl .
  
  :Bouwdeel-1043 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat door zijn vorm straling reflecteert dat opgevangen kan worden om positie aan te duiden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Reflector"@nl .
  
  :Bouwdeel-1044 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gesloten verhardingsconstructie voor de krachtenoverbrenging van voertuigen aan de ondergrond bestaande uit meerdere cement- en bitumineuze lagen en evenutele wapening. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-109, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Asfaltconstructie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1046 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Doel van een askoppeling te assen te verbinden of te verbreken"@nl;
    skos:definition "Koppeling die twee assen verbindt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Askoppeling"@nl .
  
  :Bouwdeel-1047 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Samenstel van assen gebruikt in een aandrijving- of bewegingswerk"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Assenstelsel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1049 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een balanspriem is het overgewicht van het val te compenseren. . "@nl;
    skos:definition "Scharnierend onderdeel van een ophaalbrug met aan de voorzijde de hangstang en aan de achterzijde het contragewicht."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Balanspriem"@nl .
  
  :Bouwdeel-1050 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel voor het blazen en zuigen van lucht"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Balg"@nl .
  
  :Bouwdeel-1051 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Er zijn meerdere typen zoals onderslagbalk of bint "@nl;
    skos:definition "Dragend horizontaal constructiedeel waarbij de lengte vele malen langer is dan de breedte en de hoogte in doorsnede"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Balk"@nl .
  
  :Bouwdeel-1053 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Eenvoudig te plaatsen geleideconstructie, met een speciale profilering van het aanrijdingsoppervlak, gemaakt van beton, staal of hout voor het scheiden van rijbanen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Geleidebarriër"@nl .
  
  :Bouwdeel-1054 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Bebording/bewegwijzering (statisch), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1056 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een bediening- en besturingssysteem, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het Element bediening- en besturingssysteem."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-23, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Bedienings- en besturingssysteem, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1057 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Paneel waarmee een bedienaar een installatie (lokaal) kan bedienen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-23, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Bedieningspaneel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1059 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Komt veel voor bij hoeken van constructiedelen of voegovergangen waar de krachten geconcentreerd zijn en waardoor schade aan de constructiedelen kan optreden. "@nl;
    skos:definition "Profiel dat wordt geplaatst aan het uiteinde van een constructie of constructiedeel om de randen te beschermen tegen hoge plaatselijke spanningen en geconcentreerde belastingen zoals bijvoorbeeld aanrijdbelasting of stootbelasting"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Beëindigingsprofiel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1060 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Het ruimtelijk voorkomen van vegetatie in samenhang met de plaats waar ze groeien en in de rangschikking die zij uit zichzelf (spontaan, natuurlijk of aangeplant) hebben aangenomen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Begroeiing"@nl .
  
  :Bouwdeel-1062 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Bekabeling transporteert elektrische stroom en signalen ter ondersteuning van installaties en systemen."@nl;
    skos:definition "Geheel van kabels om een installatie te voorzien van elektriciteit of signalen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Bekabeling"@nl .
  
  :Bouwdeel-1063 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Er zijn kabels voor energie en informatieoverdracht. De geleider worden meestal beschermd door een omhulsel, t.b.v. het niet kunnen aanraken. De kabels kunnen tevens zijn uitgerust met een afscherming."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Kabel, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1067 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-109, :Materiaalsoort-21,
      :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-7, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Berm, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1068 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grondkerende constructie bestaande uit een dunne wand die afkalving van de walkant moet voorkomen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Beschoeiing"@nl .
  
  :Bouwdeel-1070 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gesloten verhardingsconstructie voor de krachtenoverbrenging van voertuigen aan de ondergrond bestaande uit gewapend of ongewapend beton"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-93;
    skos:prefLabel "Betonverharding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1071 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Component voor het fixeren en op plaats houden van constructiedelen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Bevestiging"@nl .
  
  :Bouwdeel-1072 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie voor de aandrijving (beweging) van een massa kunnen zorgen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Bewegingswerk"@nl .
  
  :Bouwdeel-1073 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bord dat op, langs of boven de verharding is aangebracht om de weggebruiker te helpen bij het bepalen van zijn route."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Bewegwijzeringsbord"@nl .
  
  :Bouwdeel-1074 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van binnenverlichting, Algemeen alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element binnenverlichting."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Binnenverlichting, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1075 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Muur van stukken materiaal die samen een waterkerende constructie vormen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Blokkenmuur"@nl .
  
  :Bouwdeel-1077 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Bodem, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1078 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Onder de waterspiegel gelegen grondvlak van een rivier, kanaal, meer, haven, etc., exclusief de overgangtaluds naar de oevers."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Bodem (waterbodem)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1086 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-21, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Bodembescherming, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1087 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie die de onder water gelegen bedding of grond stabiliseert en beschermt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Bodemstabilisatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1090 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Principieel moet een boei een stompe, een spitse of een bolronde vorm hebben. Spitse boeien hebben de vorm van een kegel, de stompe die van een cilinder. Naar rond, spitse en stompe boeien bestaan er ook 'sparboeien' die de vorm hebben van een lang en smal rondhout. De meeste grote boeien (uitgezonderd de sparboeien) hebben tegenwoordig een cilindervormig lichaam. De spitse of stompe vorm wordt verkregen door er een metalen korf bovenop te plaatsen.&#13;Een boei is verankerd met een zware steen (boeiankersteen) en een ketting. De lengte van de ketting dient een stuk langer te zijn dan de diepte waarop de boei wordt gelegd. Die grotere lengte is nodig om de golfslag en de getijdenverschillen te kunnen opvangen. Voor een goede verankering is het ook nodig dat een stuk van de ketting op de bodem blijft liggen: twee derden van de totale kettinglengte ligt doorgaans op de bodem, het resterende deel hangt in het water. Op plaatsen waar de stroming zeer sterk is en op sterk hellende of rotsachtige bodems, wordt nog een extra anker aan de tonsteen gehangen. De kettingen zijn van een zwaar kaliber (tot 40mm diameter) en de tonsteen weegt tussen de 1 en 5 ton.&#13;"@nl;
    skos:definition "Verankerd drijvend lichaam dat vaarwegen markeert ten behoeve van de scheepvaart"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Boei"@nl .
  
  :Bouwdeel-1091 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een vaak cilindrisch constructiedeel van een waterbouwkundige constructie voor het bevestigen van scheepstrossen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Bolder"@nl .
  
  :Bouwdeel-1092 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Houtachtig gewas dat bestaat uit één of meerdere bomen met een groot wortelgestel en een enkele, stevige, houtige en zich secundair verdikkende, overblijvende stam die zich pas op enige hoogte boven de grond vertakt. De vegetatielaag wordt primair gevormd door de kruinen (takken en bladeren) van bomen, secundair door struiken en door kruidachtigen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-102, :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Bomen/houtopstanden"@nl .
  
  :Bouwdeel-1093 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Overspanningsconstructie in gebogen vorm, waarbij de krachtsafdracht via de boog naar twee steunpunten leidt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Boog"@nl .
  
  :Bouwdeel-1094 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een afsluitboom is controle te kunnen uitoefenen over het toelaten van weggebruikers/verkeer op wegen (rijbanen, een fietspad of een voetpad), objecten en terreinen."@nl;
    skos:definition "Verticaal bewegende paal voor het afsluiten van de weg voor verkeer"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Afsluitboom"@nl .
  
  :Bouwdeel-1095 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Horizontale constructie met verhard oppervlak op, aan of langs een wand die een staplaats of passage mogelijk maakt voor personen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Bordes"@nl .
  
  :Bouwdeel-1099 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een balanspriem is het overgewicht van het val te compenseren. . "@nl;
    skos:definition "Samenstel van draden boven het spoor waarop de voedende elektrische spanning staat."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Bovenleiding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1100 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Draagbaar of verrijdbaar apparaat of toestel om branden mee te blussen (bron: BB Art. 6.31)"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Brandblusser"@nl .
  
  :Bouwdeel-1101 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een brandblussysteem, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element brandblussysteem."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Brandblusinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1102 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Brandmeld- en ontruimingsinstallatie (BMI), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1103 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Brandstofcel heeft als functie om chemische energie om te zetten naar elektrische, met weinig verliezen zodat er energetisch een hoog rendement wordt behaald. "@nl;
    skos:definition "Energiebron die chemische energie van een doorgaande reactie omzet in elektrische energie."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Brandstofcel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1104 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De brandstofunit heeft als functie het opslaan van brandstof."@nl;
    skos:definition "Eenheid bestaand uit een tank waarin brandstof wordt opgeslagen, een pomp en transportleidingen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Brandstofunit"@nl .
  
  :Bouwdeel-1106 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat overtollige energie opvangt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Buffer"@nl .
  
  :Bouwdeel-1109 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van het Calamiteiten Doorsteek, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het Element Calamiteiten Doorsteek."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Calamiteiten Doorsteek installatie (CADO), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1110 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geprefabriceerde doosvormige constructie zonder bodem die door middel van inwendige ontgraving en door haar eigen gewicht op de juiste diepte wordt gebracht. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Caisson"@nl .
  
  :Bouwdeel-1115 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Closed Circuit TeleVision installatie (CCTV installatie), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1116 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een centrale is om spraakverbindingen tot stand te brengen tussen twee of meer telefoonaansluitingen, of toegang te bieden tot andere spraak gebaseerde diensten."@nl;
    skos:definition "Installatie die verbindingen realiseert in een communicatiesysteem"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Centrale"@nl .
  
  :Bouwdeel-1118 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die vanaf één punt alle sloten van deuren, volgens een bepaald protocol, kan ongrendelen en vergrendelen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Centrale-deurontgrendeling"@nl .
  
  :Bouwdeel-1119 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Doel van een hydraulische cilinder is om lineaire kracht uit te oefenen op een last door middel van een vloeistof. "@nl;
    skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige componenten dat een plunjerstang kan laten bewegen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-5;
    skos:prefLabel "Cilinder"@nl .
  
  :Bouwdeel-1120 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stralende kabel voor het uitzenden van sigalen in de tunnel."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Coaxstralers (tunnelbekabeling)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1121 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Damwand bestaand uit een combinatie van stalen damwandplanken en stalen buispalen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Combiwand"@nl .
  
  :Bouwdeel-1122 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een compressor is de druk van een gas, vaak lucht, samen te persen en onder een hogere druk en deze beschikbaar te stellen. "@nl;
    skos:definition "Apparaat waarin gassen worden samengeperst om kracht te ontwikkelen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Compressor"@nl .
  
  :Bouwdeel-1123 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een compressorinstallatie, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het Element compressorinstallatie. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Compressorinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1124 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een Connector is het verbinden van twee of meer aders of een ader met een andere component zoals bijvoorbeeld een elektrisch component. "@nl;
    skos:definition "Een los te maken verbinding tussen twee of meer aders."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Connector"@nl .
  
  :Bouwdeel-1126 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Uitkragend constructiedeel aan een constructie zoals een kolom of een wand dat als steun dient voor de oplegging van een ander constructieonderdeel zoals een mast, ligger of plaat"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Console"@nl .
  
  :Bouwdeel-1131 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Onderdeel van een beweegbare brug dat dient als tegenwicht voor het val."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Contragewicht"@nl .
  
  :Bouwdeel-1132 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Uitwendige scheidingsconstructie met een overwegend horizontaal karakter"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-125, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Dak"@nl .
  
  :Bouwdeel-1133 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grond- en/ of waterkerende constructie bestaande uit verticale losse en in de grond aangebrachte elementen die met elkaar zijn verbonden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Damwand"@nl .
  
  :Bouwdeel-1134 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verticale losse elementen die met elkaar zijn verbonden en waterkerende eigenschappen heeft voor een bovenwatertalud"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Damwand (bovenwatertalud)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1135 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verticale losse elementen die met elkaar zijn verbonden en waterkerende eigenschappen heeft voor een onderwatertalud"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Damwand (0nderwatertalud)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1138 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een Transmissie-installatie, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het Element Transmissie-installatie. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Transmissie-installatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1140 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie ter afdekking, bedekking van een stuk grond of een bouwwerk."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Dek"@nl .
  
  :Bouwdeel-1141 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Metalen in beton gestorte hoekbescherming"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Dekzerkprofiel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1143 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel met als doel het verminderen van geluidsdruk veroorzaakt door (roterende) mechanische installatiedelen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Geluidsdemper"@nl .
  
  :Bouwdeel-1144 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Een detectielus is een luskabel (aangebracht in het wegdek) waarin zich elektrische geleiders bevindt die op basis van inductiestroom en met behulp van elektronica voertuigen kan detecteren."@nl;
    skos:definition "Luskabel aangebracht in het wegdek voor het detecteren van voertuigen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Detectielus"@nl .
  
  :Bouwdeel-1146 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Meetinstrument waarmee een voorwerp of een bepaalde toestand in een bepaalde omgeving kan worden aangetoond"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Detector"@nl .
  
  :Bouwdeel-1148 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Beweegbaar constructiedeel voor het voorzien in, en het blokkeren van een doorgang."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-5,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Deur"@nl .
  
  :Bouwdeel-1150 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie of mechanisme die een deur in een kunstwerk geleidt tijdens openen of sluiten."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Deurgeleiding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1151 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Deurgeleiding in de vorm van een rail"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Deurrails"@nl .
  
  :Bouwdeel-1152 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Penvormig verbindingselement met een inkeping dat dient om krachten over te brengen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Deuvel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1153 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Diagonale balk of een profiel in een vakwerk om de stijfheid te vergroten."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Diagonaal (vakwerkligger)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1154 a skos:Concept;
    rdfs:comment "t.b.v. oliereiniging"@nl;
    skos:definition "Installatiedeel ten behoeve van een behandelingsproces waarbij het hele filterbed wordt gebruikt om niet-oplosbare deeltjes uit hydraulie olie te filteren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Dieptefiltratie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1155 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een grondkerende constructie gefabriceerd door in een diepe, nauwe sleuf beton te storten."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Diepwand"@nl .
  
  :Bouwdeel-1158 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Elastische opvulling van de dilitatievoegovergang om krimp en uitzet op te vangen en vuil en vocht te weren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Dilatatievoeg"@nl .
  
  :Bouwdeel-1159 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kleine ruimte tussen constructies en bouwdelen voor het opvangen van krimp en uitzet"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Dilatatievoegovergang"@nl .
  
  :Bouwdeel-1160 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een display is het visualiseren van bewegende beelden van een andere apparaat."@nl;
    skos:definition "Elektronisch apparaat waarop beelden worden weergegeven."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Display"@nl .
  
  :Bouwdeel-1161 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Doorlaatkoker, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1162 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Een draadstang is meestal van metaal, maar kan ook van andere materialen, zoals kunststof gemaakt zijn. &#13;Een draadstand is een bevestigingsmiddel wat de afstand tussen twee componenten borgt&#13;"@nl;
    skos:definition "Stang met schroefdraad dat als bevestigingsmiddel dient om de afstand tussen twee componenten te fixeren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Draadstang"@nl .
  
  :Bouwdeel-1164 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een draaipunt is het laten scharnieren van een constructie waarbij de kracht wordt overgedragen. "@nl;
    skos:definition "Vast punt waaromheen een constructie kan bewegen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Draaipunt"@nl .
  
  :Bouwdeel-1166 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een in de grond aangebrachte poreuze of geperforeerde buis om afwatering te realiseren ten behoeve van de beheersing van de grondwaterstand "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-27,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Drainagebuis"@nl .
  
  :Bouwdeel-1167 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Uiteinde van een drain, die uitmondt in zee of een andere waterstroom en grond/afval water vervoert."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Drainmonding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1168 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Horizontale rand of verhoging die dient als afdichting of als overgang."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Drempel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1170 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Drijvend bouwsel dat bestaat uit onderlinge verbonden balken en dient als geleidewerk."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Drijfraam"@nl .
  
  :Bouwdeel-1171 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Aanlegpunt voor schepen dat drijft op het water."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Drijvende bolder"@nl .
  
  :Bouwdeel-1172 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Korte, ongeveer één meter hoge paal, waar een drukknop op is bevestigd waarmee voetgangers en fietsers hun aanwezigheid melden aan een verkeerregelinstallatie."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Drukknoppaal"@nl .
  
  :Bouwdeel-1173 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Funderingspaal, die in de grond wordt gedreven in een dragende grondlaag."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Drukpalen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1174 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vat dat een medium bevat dat onder druk staat"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Drukvat"@nl .
  
  :Bouwdeel-1176 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Terreindeel, zijnde een overgang tussen twee of meerdere aansluitende duinen langs de kust"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-4,
      :Materiaalsoort-7, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Duinovergang"@nl .
  
  :Bouwdeel-1177 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie die duinen tijdens een stormvloed beschermt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Duinvoetverdediging"@nl .
  
  :Bouwdeel-1178 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een duurzame energiebron, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het Element duurzame energiebron."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Duurzame energiebron, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1179 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Balk in een constructie die de hoofdliggers onderling verbindt om een gelijkmatiger overdracht van belastingen mogelijk te maken en de lengte van de langsliggers te kunnen beperken."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Dwarsdrager"@nl .
  
  :Bouwdeel-1180 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Dynamische bewegwijzering en informatiesystemen, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1182 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een elektromotor is om een werktuig te bewegen."@nl;
    skos:definition "Machine die elektromagnetische energie omzet in mechanische energie waarmee een werktuig kan worden aangedreven."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Elektromotor"@nl .
  
  :Bouwdeel-1183 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De elektro vijzel heeft tot functie om last/vloeistof te verplaatsen of een last vast te houden op een bepaalde locatie."@nl;
    skos:definition "Elektrisch aangedreven werktuig om een beweging af te remmen of een last te heffen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-22;
    skos:prefLabel "Elektrovijzel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1184 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Open verharding bestaande uit geprefabriceerde of natuurlijk elementen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-92;
    skos:prefLabel "Elementenverharding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1185 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kabel bestemd voor het transport van elektriciteit."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Energiekabel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1187 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De evacuatieverlichting heeft tot functie om evacuatie handelingen makkelijker te maken, zoals noodverlichting of deuraanstraalverlichting. "@nl;
    skos:definition "Armatuur met lichtbron die in noodsituaties wordt gebruikt om mensen naar een (nood)uitgang te geleiden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Evacuatieverlichting"@nl .
  
  :Bouwdeel-1188 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat ervoor zorgt dat een voorwerp tijdens het verplaatsen in balans blijft en dat krachten op het voorwerp goed verdeeld worden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17;
    skos:prefLabel "Evenaar"@nl .
  
  :Bouwdeel-1190 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stootkussen om schip en kade te beschermen bij het afmeren"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Stootkussen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1191 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie die ervoor zorgt dat grotere deeltjes en het water van elkaar worden gescheiden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Filterconstructie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1200 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Platte rand aan het einde van een buis of koker die voor een verbinding zorgt met behulp van moeren en bouten"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Flens"@nl .
  
  :Bouwdeel-1201 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Dun bladmetaal of kunststof dat wordt gebruikt voor het verpakken en isoleren van elektronische apparaten en voor de behandeling van oppervlakken"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Folie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1202 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Folieconstructie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1203 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructieve basis in de vorm van een raamwerk waarop onderdelen gemonteerd kunnen worden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Frame"@nl .
  
  :Bouwdeel-1204 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Wordt toegepast om constructie- of installatiedelen zoals een mast of afsluitboom te funderen."@nl;
    skos:definition "Constructie die ervoor zorgt dat krachten worden overgedragen aan de draagkrachtige ondergrond."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-109, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Fundatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1206 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Gasdetectie-installatie (LEL), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1210 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Balk die bewegende voorwerpen in de juiste richting geleidt om schade te voorkomen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Geleidende balk"@nl .
  
  :Bouwdeel-1211 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat in staat is elektriciteit te transporteren"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Geleider"@nl .
  
  :Bouwdeel-1212 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een met de grond verbonden railvormige geleideconstructie."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Geleiderail"@nl .
  
  :Bouwdeel-1213 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie in de vaarweg die dient om schepen af te remmen en te geleiden bij bruggen en sluizen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Geleidewerk"@nl .
  
  :Bouwdeel-1215 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Elektronisch apparaat dat wisselspanning omzet in gelijkspanning"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Gelijkrichter"@nl .
  
  :Bouwdeel-1219 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een generator is het opwekken van elektrische energie."@nl;
    skos:definition "Apparaat dat mechanische energie omzet in elektrische stroom"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Generator"@nl .
  
  :Bouwdeel-1220 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Doordringbaar textiel dat in contact met grond en/ of andere materialen toegepast wordt in geotechnische en civieltechnische constructies"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-25, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Geotextiel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1221 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een Gladheidsmeldsysteem, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het Element Gladheidsmeldsysteem."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Gladheidsmeldsysteem, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1222 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een glasvezelkabel is digitale informatieoverdracht op basis van een lichtsignaal tussen locaties. "@nl;
    skos:definition "Een kabel die bestaat uit één of meerdere optische vezels van glas, omhuld met een mantel, gebruikt voor digitale informatieoverdracht"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Glasvezelkabel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1223 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een glasvezelpunt is het verbinden en aftakken van glasvezelkabels en het bergen van de overlengte."@nl;
    skos:definition "Put die toegang geeft tot het netwerk van glasvezelkabels."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Glasvezelput"@nl .
  
  :Bouwdeel-1224 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een golfpijp is het transporteren van microgolven bij o.a. radarinstallaties. "@nl;
    skos:definition "Metalen buis met rechthoekige doorsnede die wordt gebruikt om hoogfrequent elektromagnetische golven te transporten"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-22;
    skos:prefLabel "Golfpijp"@nl .
  
  :Bouwdeel-1225 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie van een open buis of geul die (afval) water kan afvoeren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6,
      :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Goot"@nl .
  
  :Bouwdeel-1226 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Houten balk die horizontaal geplaatst is op planken of balken ter versteviging"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Gording"@nl .
  
  :Bouwdeel-1227 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een constructie om bewegende of losse delen te bevestigen, vast te zetten of te verbinden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17;
    skos:prefLabel "Grendel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1228 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vormgegeven massa grond"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Grondlichaam"@nl .
  
  :Bouwdeel-1234 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ondergrond verbeterd met veen of klei om het draagvermogen van de grond te verhogen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Grondverbetering"@nl .
  
  :Bouwdeel-1236 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een profiel waarvan de dwarsdoorsnede de vorm van de letter I heeft."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "H-palen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1237 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie in een sluis- of kademuur waaraan schepen kunnen worden vastgelegd."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Haalkom"@nl .
  
  :Bouwdeel-1238 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stijl van een ophaalbrug waarop de balans rust"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Hameistijl (-poort)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1239 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie in de hoofddraagconstructie van een boogbrug, die de verbinding maakt tussen de boog en het rijdek"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Hanger (boogbrug)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1240 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Staaf die bij een beweegbare brug de verbinding vormt tussen brugdek en de balans"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Hangstang"@nl .
  
  :Bouwdeel-1242 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Langs de weg geplaatst bord om de 100 meter voor het efficiënt lokaliseren van de positie langs de route"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Hectometerbord"@nl .
  
  :Bouwdeel-1243 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sluisdeur, die wordt geplaatst door middel van een hefmechanisme."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Hefdeur"@nl .
  
  :Bouwdeel-1244 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Schuif die in een waterkering wordt geplaatst middels een hefmechanisme zodat gebieden van elkaar gescheiden kunnen worden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Hefschuif"@nl .
  
  :Bouwdeel-1245 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Heftoren, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1246 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie bestaande uit bijvoorbeeld palen, latten of spijlen voor het scheiden van verschillende terreingedeelten. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Hek"@nl .
  
  :Bouwdeel-1248 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plantenbed dat is begroeid met moerasplanten en met behulp van zonlicht water zuivert"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-25,
      :Materiaalsoort-26, :Materiaalsoort-27, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-30, :Materiaalsoort-31,
      :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-33, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Helofytenfilter"@nl .
  
  :Bouwdeel-1249 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-21, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Hemelwaterafvoer (HWA), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1250 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stang met tanden die draaiende krachten omzet in een lijnvormige beweging"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Heugelstang"@nl .
  
  :Bouwdeel-1251 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een Hoog Frequent Installatie (HF), Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het Element HF. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Hoog Frequent installatie (HF-Installatie), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1252 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Hijs- en hefinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1254 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Hoofddraaipunt, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1256 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Hoofdverdeler heeft tot functie om de elektrotechnische voeding over groepen te verdelen."@nl;
    skos:definition "Samenstelling die verschillende types schakel-, beveiligings- en besturingsmaterieel bevat en met één of meer uitgaande elektrische stroomketens is verbonden en wordt gevoed door één of meer inkomende elektrische stroomketens samen met de klemmen voor de nul- en de beschermingsleidingen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Hoofdverdeler"@nl .
  
  :Bouwdeel-1257 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een hoogspanningsinstallatie, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element hoogspanningsinstallatie. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Hoogspanningsinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1258 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De hoogspanningsverdeler heeft tot functie om wisselspanningen groter dan 1000 Volt over de verdelers te verdelen."@nl;
    skos:definition "Installatiedeel voor het verdelen van wisselspanningen van 1000 Volt en hoger"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Hoogspanningsverdeler"@nl .
  
  :Bouwdeel-1259 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Hoogtedetectie-installatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1260 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een hydraulisch aggregaat is het leveren een ingestelde druk en maximale hoeveelheid olie per minuut. En een compacte eenheid bestaande uit een elektomotor, hydraulische pomp, hydraulisch kleppenblok en een hydraulische voorraadtank.&#13;"@nl;
    skos:definition "Installatie dat zorgt voor het leveren van een (constante) vloeistofdruk aan installatiedelen. Een hydraulisch aggregaat kenmerkt zich doordat alle installatiedelen bij elkaar zijn gemonteerd op een platform."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Hydraulisch aggregaat"@nl .
  
  :Bouwdeel-1263 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Meetinstrument dat wordt gebruikt voor het bepalen van de dichtheid van vloeistoffen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Hydrometer"@nl .
  
  :Bouwdeel-1264 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Funderingspaal van gewapend beton die in een vooraf in de grond gevormd gat wordt vervaardigd en zichzelf verankerd."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "In grond vervaardigde palen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1265 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Reservoir waarbij het vuilwater op biologische wijze wordt gereinigd en het gereinigde water direct wordt geloosd op het oppervlaktewater."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Individuele Behandeling van Afvalwater (IBA)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1266 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Krat met waterdoorlatende wanden bestemd voor de inzameling van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden kan worden afgevoerd."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-33,
      :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Infiltratiekratten"@nl .
  
  :Bouwdeel-1267 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Rioolleiding met waterdoorlatende wanden bestemd voor de inzameling en transport van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden wordt afgevoerd."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-27, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Infiltratieleiding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1268 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verdiept terrein met een waterdoorlatende bodem bestemd voor de inzameling van hemelwater, waarbij dit water door middel van infiltratie in de bodem kan worden afgevoerd."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-33,
      :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Infiltratievelden"@nl .
  
  :Bouwdeel-1269 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Natuurlijk open reservoir met waterdoorlatende wanden voor de tijdelijke berging van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden kan worden afgevoerd."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-25, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-33, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Infiltratievijvers"@nl .
  
  :Bouwdeel-1271 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-23,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Inspectiewagen, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1272 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gedeelte van een constructie waardoor het water naar binnen stroomt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Instroomopening"@nl .
  
  :Bouwdeel-1273 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel waarmee tweeweg communicatie mogelijk is met een alarmcentrale."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Intercom"@nl .
  
  :Bouwdeel-1274 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Intercomposten worden vaak aangebracht op plaatsen waar mobiele communicatie moeilijk of onmogelijk is, bijvoorbeeld in sluiswanden of brugkelders.&#13;Ook meldposten bij bruggen, sluizen en tunnels zijn intercomposten. &#13;"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Intercominstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1275 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Onderdeel van een intercominstallatie dat wordt gebruikt voor het inspreken en uitzenden van boodschappen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Intercompost"@nl .
  
  :Bouwdeel-1276 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Informatie- en Volgsysteem Scheepvaart 1990 (IVS90), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1277 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Opening voor het toelaten of inzuigen van lucht"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Luchtinlaat"@nl .
  
  :Bouwdeel-1278 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel met of voor een schanierend deel (balans) voor het verdelen van een of twee lasten. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Juk"@nl .
  
  :Bouwdeel-1279 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Wiel op een verticale as met een ketting eraan om zware lasten te verplaatsen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Kaapstander"@nl .
  
  :Bouwdeel-1280 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie is onder ander het beschermen van een ruimte tegen invloeden van buitenaf en afhankelijk van de doorvoer het voorkomen van doorslag ten tijde van brand. "@nl;
    skos:definition "Afgedichte opening in een constructie die buizen of kabels doorgang geeft naar een andere ruimte."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kabeldoorvoer"@nl .
  
  :Bouwdeel-1281 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kabeldraagconstructie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1282 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gesloten omhulsel met een verwijderbaar deksel die kabels of draden afschermt en geleidt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kabelgoot"@nl .
  
  :Bouwdeel-1285 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Component dat er voor zorgt dat een draagkabel de juiste spanning blijft behouden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13;
    skos:prefLabel "Kabelspaninrichting"@nl .
  
  :Bouwdeel-1287 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie bestaande uit verschillende aan elkaar aangesloten schakels die bewegende kabels beschermen door ze in een rupsbeweging te begeleiden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Kabeltender"@nl .
  
  :Bouwdeel-1288 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel van een aandrijvingswerk dat, al dan niet met tussenkomst van een reductie, een staalkabel op spanning brengt door een roterende trommel."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Kabeltrommel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1290 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Put op een aanlegplaats voor schepen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kadeput"@nl .
  
  :Bouwdeel-1291 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een gat of kanaal ten behoeve van ventilatie of om de doorstroming van lucht te bevorderen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Luchtkanaal"@nl .
  
  :Bouwdeel-1292 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een kast is om componenten te plaatsen en te klimatiseren. "@nl;
    skos:definition "Afsluitbare behuizing die dient om iets in om te bergen en/ of te beschermen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kast"@nl .
  
  :Bouwdeel-1295 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel, dat door vorm, gewicht en fundering zonder verankering iets kan keren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Keerelement"@nl .
  
  :Bouwdeel-1296 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Muur die door vorm, gewicht en fundering zonder verankering de grond keert."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Keermuur"@nl .
  
  :Bouwdeel-1297 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Balk die als draagconstructie is aangebracht over een aantal funderingspalen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Kesp"@nl .
  
  :Bouwdeel-1299 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een installatiedeel bestaande uit een ketellichaam en een brander, die verbrandingswarmte op water overbrengt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Ketel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1300 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Aantal ringen of schakels die met elkaar zijn verbonden en die gezamenlijk een langwerpige verbinding vormen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Ketting"@nl .
  
  :Bouwdeel-1301 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een ijzeren of metalen ring die bevestigd is aan een afmeervoorzieining zodat schepen hier kunnen afmeren"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Kettingoog"@nl .
  
  :Bouwdeel-1302 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel waarbij mechanische energie wordt overgebracht doormiddel van een ketting"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Kettingoverbrenging"@nl .
  
  :Bouwdeel-1303 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Beugelvormige ring die bevestigd is aan een afmeervoorzieining zodat schepen hier kunnen afmeren"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Kettingverankering"@nl .
  
  :Bouwdeel-1304 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel dat de doorstroming van een medium tegenhoudt of vertraagt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-23, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Klep"@nl .
  
  :Bouwdeel-1305 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Klepconstructie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1306 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ketting voor het overdragen van mechanische energie met specifieke ophangpunten aan de uiteinden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Klepketting"@nl .
  
  :Bouwdeel-1310 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat beknelling door bewegende delen voorkomt doormiddel van detectie"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Knelbeveiliging"@nl .
  
  :Bouwdeel-1311 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plaats waar staven samenkomen en voor een verbinding zorgen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Knooppunt"@nl .
  
  :Bouwdeel-1313 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Machine waarmee door cyclische verdamping en condensatie van een koelmiddel warmte aan een ruimte kan worden onttrokken"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Koelmachine"@nl .
  
  :Bouwdeel-1314 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie bestemd om het hemelwater dat op de verharding valt in te zamelen en af te voeren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kolk"@nl .
  
  :Bouwdeel-1315 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een kooi is het transporteren van personen en/of goederen in de liftschacht. "@nl;
    skos:definition "Deel van de personenlift bestemd voor het opnemen van personen en/of goederen die moeten worden vervoerd."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kooi"@nl .
  
  :Bouwdeel-1316 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een koppeling is om vermogen (rotatie en koppel) over te brengen van een aandrijvende as naar een aangedreven as.. "@nl;
    skos:definition "Verbinding bestaande uit een samenstel van mechanische componenten waarmee twee of meer delen van een machine met elkaar kunnen worden verbonden om vermogen (rotatie en koppel) over te brengen van een aandrijvende as naar een aangedreven as"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Koppeling"@nl .
  
  :Bouwdeel-1317 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Rail waarover een kraan of een groot takelwerktuig, zich voortbeweegt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kraanrail"@nl .
  
  :Bouwdeel-1318 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Fundatie van een kraanrail."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Kraanrailfundering"@nl .
  
  :Bouwdeel-1319 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Hoogste punt in het dwarsprofiel van een dijklichaam of een terp"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Kribbaken"@nl .
  
  :Bouwdeel-1321 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stang die onderdeel is van een instalatie en zorgt voor de aandrijving van de installatie."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Krukstang"@nl .
  
  :Bouwdeel-1322 a skos:Concept;
    rdfs:comment "KWh-metering heeft tot functie om het energieverbruik te meten waarmee o.a. verrekking kan plaatsvinden."@nl;
    skos:definition "Apparaat voor de meting van elektrische arbeid in de eenheid kilowattuur."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "KWh-metering"@nl .
  
  :Bouwdeel-1323 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een laagspanningsinstallatie, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het Element laagspanningsinstallatie. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Laagspanningsinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1324 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie die bestaat uit twee bomen en daartussen een reeks van sporten voor het overbruggen van hoogteverschillen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Ladder"@nl .
  
  :Bouwdeel-1325 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verticale kabelgoot voor het ondersteunen en/ of beschermen van kabels"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Ladderbaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1326 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grondlichaam dat zorgt voor steun en overgang van het grondlichaam naar bijvoorbeeld een brug of sluis"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Landhoofd"@nl .
  
  :Bouwdeel-1327 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een landverkeersein is om de verkeerstromen op wegen de reguleren. "@nl;
    skos:definition "Armatuur met één of meer lichtbronnen die de (verkeers)situatie met een (verkeers)teken op de weg weergeeft"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Landverkeerssein"@nl .
  
  :Bouwdeel-1328 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Balk tussen de dwarsdragers, of van oplegging tot oplegging, voor het dragen van het dek van het kunstwerk"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Langsligger"@nl .
  
  :Bouwdeel-1331 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Holle cilindrische leiding voor transport van gevaarlijke stoffen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-23,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Buisleiding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1332 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-23, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Leiding, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1333 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Detector waarbij met behulp van een infrarood warmtecamera de oorzaak van de lekkage precies kan worden opgespoord"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Lekdetector"@nl .
  
  :Bouwdeel-1334 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De reling heeft als functie bescherming dat personen ergens in kunnen vallen."@nl;
    skos:definition "Een constructie uitgevoerd als een soort hekwerk die personen beschermt tegen valgevaar."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-125, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Reling"@nl .
  
  :Bouwdeel-1336 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat de meebewegende handleuning van een roltrap vormt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Leuningband"@nl .
  
  :Bouwdeel-1338 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Lichtbaken voor het geleiden van scheepvaartverkeer geplaatst op het hoogste punt van een krib "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Lichtopstand"@nl .
  
  :Bouwdeel-1339 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Lift-installatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1340 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van de liftdeur is mens en dier tegen onveilige situaties te beschermen bij verticaal transport in de liftkooi. . "@nl;
    skos:definition "Deur van een lift, bestaande uit een component van een etagedeur en een liftkooideur"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Liftdeur"@nl .
  
  :Bouwdeel-1341 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vrijhangende verbinding om toegang van bijvoorbeeld een steiger en het vaste land mogelijk te maken."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Verbindingsbrug (loopbrug)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1342 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Loopbrug, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1343 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een loopkat is het hijsen en transporteren van een last tussen vaste punten. "@nl;
    skos:definition "Werktuig waaraan een takel hangt en dat langs een geleidingsrail voortbeweegt om lasten tussen twee vaste punten te vervoeren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Loopkat"@nl .
  
  :Bouwdeel-1344 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plank bedoeld voor dieren om aan ter plaatse van een Fauna Uitstap Plaats (FUP) aan wal te komen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Loopplank"@nl .
  
  :Bouwdeel-1345 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Toestel voor het drogen van lucht"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Luchtdroger"@nl .
  
  :Bouwdeel-1346 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Een luidspreker kan onder andere deel uitmaken van een geluidsinstallatie en een omroepinstallatie."@nl;
    skos:definition "Installatiedeel voor het verspreiden en versterken van geluid"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Luidspreker"@nl .
  
  :Bouwdeel-1347 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Horizontale opneembare plaat met scharnieren en handgrepen om een ruimte af te sluiten"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Luik"@nl .
  
  :Bouwdeel-1350 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Hoogteligging van het grondoppervlak, het grensvlak tussen ondergrond en de lucht."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Maaiveld"@nl .
  
  :Bouwdeel-1355 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Mantelbuis, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1356 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Marifooninstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1357 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van aangebrachte figuraties en lijnen om informatie te verlenen, te regelen of ter aanduiding van iets"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Markering"@nl .
  
  :Bouwdeel-1358 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Draagconstructie, bestaande uit een verticale buispaal, die wordt gebruikt om iets op hoogte te brengen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Mast"@nl .
  
  :Bouwdeel-1361 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "In het water staande, in de bodem geplaatste paal om schepen aan vast te leggen of af te remmen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Meerpaal"@nl .
  
  :Bouwdeel-1362 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "In het water staande constructie van in de bodem geplaatste palen of kokers boven water verbonden door gordingen om schepen aan vast te leggen of af te remmen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Meerstoel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1363 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Systeem, bestaande uit een of meerdere meetpunten, die de positie monitoren van bewegende onderdelen van een bewegingswerk om de besturing te voorzien van informatie. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Meetsysteem"@nl .
  
  :Bouwdeel-1364 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Civiele constructie waarin meetapparatuur is opgesteld"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Meetput"@nl .
  
  :Bouwdeel-1365 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verzameling van meubels en voorwerpen die gebruikt worden in gebouwen en in de openbare ruimte"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Meubilair"@nl .
  
  :Bouwdeel-1366 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Een microfoon kan onderdeel zijn van een intercompost. In dat geval wordt de microfoon niet apart benoemd, maar gezien als component van de intercompost."@nl;
    skos:definition "Apparaat dat geluid opvangt en omzet in een elektrisch signaal met de bedoeling het geluid met behulp van hulpmiddelen te versterken"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Microfoon"@nl .
  
  :Bouwdeel-1369 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een monitor is het visualiseren van bewegende beelden van een andere apparaat."@nl;
    skos:definition "Apparaat dat informatie op een scherm kan tonen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Monitor"@nl .
  
  :Bouwdeel-1371 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een Wegkantsysteem(WKS), Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het Element Wegkantsysteem.. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Wegkantsysteem (WKS), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1372 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een nautofoon is het navigeren op zee bij slecht zicht. "@nl;
    skos:definition "Op de wal of een boei geplaatst instrument, dat met een bepaalde regelmaat een krachtig geluidssein ten gehore brengt ter geleiding van scheepvaart in geval van slecht weer."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Nautofoon"@nl .
  
  :Bouwdeel-1373 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Nautofooninstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1375 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Schuif om water in en uit een sluis te laten"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Nivelleerschuif"@nl .
  
  :Bouwdeel-1377 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Knop of hendel voor het onderbreken van een machine of installatie bij een plotselinge bedreigende situatie."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Noodstop"@nl .
  
  :Bouwdeel-1378 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Noodstroominstallatie (roterend), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1379 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een noodstroominstallatie (statisch), Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element noodstroominstallatie (statisch). "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Noodstroominstallatie (statisch), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1381 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Objectverlichting, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1382 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bermbeveiligingsconstructie ter afscherming van een obstakel, die botsingsenergie kan absorberen en daardoor bij aanrijding voertuigen met zo weinig mogelijk schade van richting doet veranderen of tot stilstand brengt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Obstakelbeveiliger"@nl .
  
  :Bouwdeel-1383 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Afsluitbare duiker in de vorm van een buis of een koker waardoor het water in en uit een sluiskolk gelaten kan worden t.b.v. het nivelleringsproces."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Omloopriool"@nl .
  
  :Bouwdeel-1385 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Omroepinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1387 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Onderbouw, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1389 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-23, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Onderhoudsvoorziening, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1391 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie om kwelwater tegen te houden voor het garanderen van de stabiliteit van het dijklichaam."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Onderloopsheidscherm"@nl .
  
  :Bouwdeel-1393 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De onderverdeler heeft tot functie om de elektrotechnische energie over de groepen te verdelen."@nl;
    skos:definition "Onderdeel van een laagspanningsinstallatie dat dient als verdeler van spanning naar installaties."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Onderverdeler"@nl .
  
  :Bouwdeel-1395 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bodembeschermingsconstructie die is aangebracht na een uitlaat tegen het uitspoelen van de grond."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Ontvangbed"@nl .
  
  :Bouwdeel-1396 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat elektromagnetische signalen detecteert en verwerkt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Ontvanger"@nl .
  
  :Bouwdeel-1397 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Terreindeel zonder verharding bestaand uit het materiaal van de ondergrond waar het oppervlak ligt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-104, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Onverhard oppervlak"@nl .
  
  :Bouwdeel-1398 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Weg die een lagere categorie weg met een hogere categorie weg verbindt of andersom."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Op- en afrit"@nl .
  
  :Bouwdeel-1399 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stalen buis die wordt gebruikt voor funderingen bij beperkte ruimte en wordt gevuld met beton wanneer de buis op diepte is"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Open buispalen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1400 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van Openbare Verlichting (OV), Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het Element Openbare Verlichting."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Openbare verlichting (OV), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1401 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bodembedekkende constructie waarbij de laag nog doordringbaar is voor zowel olie, brandstof of lucht."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Openfilterconstructie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1402 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ophoging is een toegevoegde hoeveelheid materiaal om een oppervlakte in verticale zin op de juiste hoogte te brengen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-126, :Materiaalsoort-127, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Ophoging"@nl .
  
  :Bouwdeel-1403 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Oplegging waarmee bevestiging (oplegging) met een vaste constructie wordt gerealiseerd."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Oplegpunt"@nl .
  
  :Bouwdeel-1404 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Veelal toegepast om de krachten van een rijvloer over te brengen naar het steunpunt. Hierbij wordt het steunpunt gezien als onderdeel van de ?vaste wereld?. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Oplegging, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1405 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een opnamemedium is om informatie van beelden, audio en data te bewaren."@nl;
    skos:definition "Apparaat om informatie (audio- en/of videosignalen) te registreren"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Opnamemedium"@nl .
  
  :Bouwdeel-1408 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verticale betonnen of stenen rand die dient ter bescherming en ondersteuning van een dijklichaam of kunstwerk"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4,
      :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Opsluitband"@nl .
  
  :Bouwdeel-1411 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie uitgevoerd als een verticale rand om de vorm van het kunstwerk (bijv. dam/dijk) te behouden en te ondersteunen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Opsluitconstructie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1417 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een opstal betreft bebouwingen die onderdeel zijn van civiele objecten die niet in de NEN2767-1 (bouwkundig) opgenomen worden zoals schuurtjes en opberghokken. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Opstal, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1418 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat een vergrendeld brugdek ontgrendeld door het brugdek wat op vijzels rust omlaag te vijzelen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Opzetinrichting"@nl .
  
  :Bouwdeel-1419 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Over- en onderdrukinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1420 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plaatvormig constructiedeel die de overgang vormt van een grondlichaam naar een brug, sluis of viaduct en dient voor een geleidelijke overgang. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Overgangsplaat"@nl .
  
  :Bouwdeel-1421 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Beveiligingsmechanisme dat overbelasting van een hijs- of hefinstallatie voorkomt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Overlastbelastingsbeveiliging"@nl .
  
  :Bouwdeel-1422 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een overspanningsbeveiliging is het veilig afleiden van een overspanning binnen een gedefinieerde zone zodat schade aan de overige componenten wordt voorkomen. "@nl;
    skos:definition "Installatiedeel die in het geval van overspanningen in werking treed, zodat schade aan de overige installatiedelen wordt voorkomen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Overspanningbeveiliging"@nl .
  
  :Bouwdeel-1423 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Langwerpig voorwerp van bijvoorbeeld hout, ijzer, steen dat in de grond staat"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Paal"@nl .
  
  :Bouwdeel-1424 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bevestigingsmiddel of band die iets op zijn plaats houdt aan een paal"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Paalbeugel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1425 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bord (of lat) met een schaalverdeling die de waterstand aangeeft binnen een bepaald waterlichaam."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-28, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Peilschaal"@nl .
  
  :Bouwdeel-1427 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel bestaande uit meerdere pennen die zijn aangebracht op een crikelvormig hellend oppervlak waar een speciaal rondsel ingrijpt en hierdoor een beweging realiseert."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Pennenbaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1428 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Personenzoekinstallatie (PZI), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1429 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Symbool of afbeelding ter aanduiding van een vluchtroute"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Pictogram"@nl .
  
  :Bouwdeel-1430 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ondersteuningsconstructie van een brug, viaduct en soortgelijke kunstwerken die fungeert als vrijstaande drager."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Pijler"@nl .
  
  :Bouwdeel-1431 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een programmable logic controller (PLC) het aansturen van in- en uitgangen op basis van verkregen informatie. Een PLC kan voorzien van diverse soorten ingangs,- en uitgangskaarten voor verschillende toepassingen (o.a. serieel, hardwarematig, netwerk) . "@nl;
    skos:definition "Verwerkingseenheid, die op basis van de informatie op zijn ingangen, zijn uitgangen aanstuurt,  bedoeld om machines en installaties aan te sturen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Programmable Logic Controller (PLC)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1433 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Fundatieblok van beton waarvan de breedte-lengte verhouding ongeveer gelijk is."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Poer"@nl .
  
  :Bouwdeel-1434 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een pomp is het verplaatsen van een vloeistof of een gas.. "@nl;
    skos:definition "Apparaat of werktuig waarmee een vloeistof of gas wordt verplaatst doormiddel van drukverhoging of snelheidsverhoging"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Pomp"@nl .
  
  :Bouwdeel-1435 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een pompinstallatie, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element pompinstallatie. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Pompinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1436 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Pompkelder, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1437 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Ponton, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1438 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel van een hijs- en hefinstallatie dat de horizontale verbinding vormt tussen de grijper/ takel en de verticale staander"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Overspanning"@nl .
  
  :Bouwdeel-1439 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een Portaal, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het Element Portaal."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Portaal, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1440 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een praatpaal is communicatie mogelijk maken tussen de scheepvaart en de verkeersleider. O.a. schepen die niet beschikken over een marifoon of in noodsituaties.. "@nl;
    skos:definition "Toestel langs de weg of vaarweg die gebruikt kan worden om te communiceren met een centrale."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Praatpaal"@nl .
  
  :Bouwdeel-1445 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sluisdeur die onder een stompe hoek samenkomt met de andere sluisdeur"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Puntdeur"@nl .
  
  :Bouwdeel-1447 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Rechtop staande draagconstructie van een brug waaraan tuien zijn bevestigd die het wegdek dragen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Pyloon"@nl .
  
  :Bouwdeel-1448 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een radarinstallatie, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element radarinstallatie. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13;
    skos:prefLabel "Radarinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1449 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een radarscanner het identificeren van de locatie van schepen. "@nl;
    skos:definition "Ronddraaiend antennedeel van een walradar"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Radarscanner"@nl .
  
  :Bouwdeel-1450 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Staaf, uitgevoerd in staal, met een gladde bovenkant, waarover een object met (stalen) wielbanden kan rijden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Rail"@nl .
  
  :Bouwdeel-1451 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Baan met twee met elkaar verbonden rails waarover een object met stalen wielbanden kan rijden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Railbaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1452 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Rail in een (natte) pompkelder waaraan een pomp bevestigd kan worden om deze te begeleiden tijdens het zakken."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Railgeleiding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1453 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Rails die is opgenomen in de verharding en zodoende niet boven het straatniveau uitsteekt zoals gebruikelijk bij een trambaan"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Rails in verharding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1454 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vrijliggende rails die boven het maaiveld uitsteekt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Rails vrijliggend"@nl .
  
  :Bouwdeel-1455 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stelsel van geprefrabriceerde eenheden voor het aansluiten van elektrisch materieel met behulp van lange smalle strips"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Railsysteem"@nl .
  
  :Bouwdeel-1456 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Betonconstructie die dient als verfraaiing van de zijkant van een brugdek"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Randelement"@nl .
  
  :Bouwdeel-1457 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Beschermende rand bij overgang van een constructie"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Randprofiel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1458 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van Radio Direction Finding (RDF) is het peilen van de richting van de bron van het radiosignaal. "@nl;
    skos:definition "Apparaat waarmee de richting van de bron van een radiosignaal kan worden bepaald (gepeild) met een (ronddraaiende) antenne."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Radio Direction Finding (RDF)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1459 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie dat dient voor deceleratie van een bewegingswerk."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Reductiekast"@nl .
  
  :Bouwdeel-1460 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Mechanisme dat door bediening een beweging geleidelijk tot stilstand brengt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Rem"@nl .
  
  :Bouwdeel-1461 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel van de draagconstructie van een kunstwerk waar verkeer overheen kan rijden. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Rijdek"@nl .
  
  :Bouwdeel-1466 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van de rolbaan is om de brug in een rechte beweging te openen en te sluiten. "@nl;
    skos:definition "Stalen baan die bevestigd is aan de kelder of aan een ligger waarover het val zich beweegt zodat de brug in een rechte beweging opent en sluit"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13;
    skos:prefLabel "Rolbaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1467 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sluisdeur, voorzien van een rolconstructie, die zijdelings heen en weer bewogen wordt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Roldeur"@nl .
  
  :Bouwdeel-1468 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van het rolsleufmechanisme is om de brug met een kleinere belasting te openen c.q. te sluiten. "@nl;
    skos:definition "Kruksleufconstructie aan zijkant van de hoofdligger of de ballastkist om een brug met een kleinere belasting te openen of te sluiten"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Rolsleufmechanisme"@nl .
  
  :Bouwdeel-1469 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van roltrapinstallatie, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element roltrapinstallatie. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Roltrapinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1470 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat een roldeur (sluisdeur) draagt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Rolwagen (roldeur)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1471 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Tandwiel dat tussen twee andere tandwielen in zit, en ervoor zorgt dat de draairichting van de twee andere tandwielen gelijk blijft."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Rondsel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1473 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Horizontaal raamwerk van evenwijdige staven, of raamwerk van elkaar kruisende staven."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Rooster"@nl .
  
  :Bouwdeel-1474 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grond- en/of waterkerende constructie, die bestaat uit een verticaal in de grond geplaatste wand die is gefabriceerd uit twee, met elkaar verbonden, verschillende houtsoorten die verschillende eigenschappen hebben"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Samengestelde damwand"@nl .
  
  :Bouwdeel-1475 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van het Supervisory Control and Data Acquisition is een visualisatiesysteem waarmee processen kunnen worden bediend, bestuurd en bewaakt."@nl;
    skos:definition "Verwerkingseenheid, bestaande uit een of meer computers en programmatuur, bedoeld voor het verzamelen, doorsturen, verwerken en visualiseren van meet- en regelsignalen van verschillende machines in grote industriële systemen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Supervisory Control and Data Acquisition (SCADA-systeem)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1476 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel met één of meerdere schanierpunten dat ondanks een draaiende beweging de positie van de constructie borgt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Schamelstel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1477 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Schampkant, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1478 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Betonnen rand ter geleiding van het verkeer."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Schampstrook"@nl .
  
  :Bouwdeel-1479 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Scheepvaartdetectie-installatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1480 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Scheepvaartsein heeft de functie om scheepvaart verkeerstechnisch te managen. "@nl;
    skos:definition "Armatuur met één of meerdere lichtbronnen die de de verkeerstromen van de scheepvaart doormiddel van lichtsignalen reguleert."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Scheepvaartsein"@nl .
  
  :Bouwdeel-1481 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van het Scheepvaartverkeerbeseining, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdrijver "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Scheepverkeersbeseining, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1482 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Aal, balk of stijl, in schuine stand gesteld, die de druk van een belasting opvangt of een zijdelings verband aanbrengt, bijvoorbeeld als onderdeel van een dakkap."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Schoor"@nl .
  
  :Bouwdeel-1483 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Balk met een tijdelijke waterkerende functie die in (schotbalk)sponningen wordt aangebracht "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Schotbalk"@nl .
  
  :Bouwdeel-1484 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sponning waarin een schotbalk geplaatst wordt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Schotbalksponning"@nl .
  
  :Bouwdeel-1485 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie in de vorm van een hek, voorzien van rode en witte blokken of chevrons, die de weggebruiker attendeert op een gevarenpunt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Schrikhek"@nl .
  
  :Bouwdeel-1486 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sluitmechanisme om openingen in hevels, sifons en doorlaatwerken te (deels) kunnen sluiten"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Schuif"@nl .
  
  :Bouwdeel-1487 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Schuifconstructie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1488 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ketting ten behoeve van het bewegingswerk van een vizierschuif"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Schuifketting"@nl .
  
  :Bouwdeel-1490 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat één of meer fysische grootheden in zijn waarnemingsgebied kan waarnemen en omzet in een (elektrisch) signaal."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Sensor"@nl .
  
  :Bouwdeel-1491 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een server is bewaren van data en/of email. "@nl;
    skos:definition "Verwerkingseenheid, bestaande uit een computer en programmatuur, die diensten levert aan clients in een computernetwerk."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Server"@nl .
  
  :Bouwdeel-1492 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel die het gedrag van weggebruikers beïnvloed (informeren, waarschuwen, adviseren, gebieden of verbieden) door middel van het geven van een signaal"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Signaalgever"@nl .
  
  :Bouwdeel-1493 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kabel voor voortgeleiding van elektronische of lichtsignalen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Signaalkabel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1496 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sloof is een langwerpig horizontaal constructiedeel op maaiveldhoogte dat als bescherming wordt geplaatst op de koppen van damwandplanken"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Sloof"@nl .
  
  :Bouwdeel-1497 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een smeersysteem is mechanische onderdelen van smeermiddel te voorzien zodat corrosievorming en slijtage verminderd."@nl;
    skos:definition "Systeem van leidingen of slangen met of zonder pomp dat een apparaat, motor of machine van smering voorziet zodat slijting en corrosie wordt verminderd"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Smeersysteem"@nl .
  
  :Bouwdeel-1498 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel in de vorm van een plank in een houten skeletbouw dak waaraan dakpannen bevestigd worden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Spieplank"@nl .
  
  :Bouwdeel-1501 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie (en vaak een min of meer geavanceerd systeem) voor het kunstmatig begieten van beplantingen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Sproei-installatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1502 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een spuisein is de scheepvaart waarschuwen voor hinderlijke en/of gevaarlijke stromingen bij een gemaal of (spui-)sluis."@nl;
    skos:definition "Samenstel van vier of vijf (als een scheepvaartsein zowel in- als uitstromen moet kunnen aangeven, bestaat deze uit 5 lampen) armaturen met rode reflectoren, die een teken kunnen projecteren voor de scheepvaart"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Spuisein"@nl .
  
  :Bouwdeel-1504 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kabel bestaande uit stalen draden die rond een kern zijn geslagen en bedoeld is om trekkrachten over te brengen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Staalkabel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1506 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Elektromotor die dient om de hoofmotor in werking te brengen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Startmotor"@nl .
  
  :Bouwdeel-1507 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een (tijdelijke) buis tussen twee tegenoverliggende wanden, dammen of schotten bedoeld om naar elkaar toe wijken te voorkomen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Stempelbuis"@nl .
  
  :Bouwdeel-1508 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Steunpunt, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1510 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bodembescherming bestaand uit steen en/of beton ter voorkoming van het optreden van erosie door stromend water"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-109, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Stortebed"@nl .
  
  :Bouwdeel-1514 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie in de vorm van een verhoging om waterstromingen langs de bodem te verstoren en/of te geleiden om zodoende de hinder voor scheepvaart te reduceren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Stroombreker"@nl .
  
  :Bouwdeel-1515 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel dat onderdeel is van een schuif bedoeld om water op te stuwen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Stuwelement"@nl .
  
  :Bouwdeel-1516 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Hijswerktuig waarmee zware lasten met een beperkte kracht gehesen kunnen worden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Takel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1518 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Doel van een tandwiel is om beweging over te brengen of deze van snelheid of richting te veranderen. "@nl;
    skos:definition "Getand onderdeel van een machine of constructie in de vorm van een wiel voor het overbrengen van krachten."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Tandwiel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1519 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een tandwieloverbrenging is om overbrengingsverhouding te realiseren onder een hoek en/ of kleine afstand. Hierbij zal koppel worden omgezet in een draaiende beweging."@nl;
    skos:definition "Installatiedeel voor het overbrengen van krachten met behulp van tandwielen waarbij koppel wordt omgezet in een draaiende beweging"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Tandwieloverbrenging, Overig"@nl .
  
  :Bouwdeel-1520 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Voorbeelden van stoffen welke in een tank opgeslagen kunnen worden zijn onder andere: water, benzine, diesel, olie, zuurstof, stikstof, CO2 etc."@nl;
    skos:definition "Reservoir om een vloeistof in op te slaan."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Tank"@nl .
  
  :Bouwdeel-1521 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een telefooninstallatie, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element telefooninstallatie. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Telefooninstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1522 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een telefoontoestel is om te communiceren tussen twee locaties."@nl;
    skos:definition "Toestel waarmee gesprekken mogelijk zijn tussen personen die zich buiten gehoorbereik van elkaar bevinden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Telefoontoestel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1523 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een telemetriesysteem, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element telemetriesysteem."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Telemetrie-installatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1530 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een toerenregelinstallatie is om het toerental te regelen "@nl;
    skos:definition "Installatie die de snelheid van bewegende delen automatisch regelt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Toerenregelinstallatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1548 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van Tracing, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element Tracing. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Tracing, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1549 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Trafo (step up/step down) heeft de functie om vermogen te transformeren zodat spanningsverliezen worden voorkomen in de bekabeling. Daarnaast het omzetten van een hogere wisselspanning naar de gewenste lagere wisselspanning"@nl;
    skos:definition "Statisch installatiedeel dat spanning en stroom van hoge naar lagere waarden transformeert en omgekeerd."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Transformator"@nl .
  
  :Bouwdeel-1550 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "(Afsluitbare) ruimte waarin apparatuur is opgesteld waarmee elektrische spanning wordt omgezet naar hogere of lagere waarden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Trafohuis"@nl .
  
  :Bouwdeel-1551 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van Transmissie-apparatuur is het overbrengen,en verwerken van datasignalen.. "@nl;
    skos:definition "De componenten uit een transmissie-installatie die benodigd zijn voor de overdracht van datasignalen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Transmissie apparatuur"@nl .
  
  :Bouwdeel-1552 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie, bestaande uit een reeks van treden, voor het te voet overbruggen van twee op verschillende niveaus gelegen vlakken."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-125, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Trap"@nl .
  
  :Bouwdeel-1555 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Trede van een roltrap, voorzien van wielen aan de onderzijde, die omhoog of omlaag kan schuiven ten opzichte van andere treden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Roltraptrede"@nl .
  
  :Bouwdeel-1556 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel dat fungeert als verbindingsstuk voor de overdracht van trek- en duwbewegingen van het aandrijvingswerk en het te bewegen onderdeel. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Trekduwstang"@nl .
  
  :Bouwdeel-1557 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "In de grond aangebrachte funderingspaal die op trek wordt belast."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Trekpalen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1558 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Driehoekige detector aangebracht op een portaal voor een tunnelingang die signalen afgeeft op het moment dat een te hoog voertuig tegen de triangel aanrijdt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Triangel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1559 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kabel of buis die trekkrachten opvangt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Tuidraad"@nl .
  
  :Bouwdeel-1563 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Horizontale bovenafsluiting van een ruimte of vertrek."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Plafond"@nl .
  
  :Bouwdeel-1564 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een tunnelventilatie installatie, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element tunnelventilatie installatie. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Ventilatie-installatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1568 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van de uithouder, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element uithouder. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Uithouder, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1569 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Opening waardoor een medium (vaak vloeistof) een object verlaat."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Uitstroomopening"@nl .
  
  :Bouwdeel-1570 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een vaarwegmarkering, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element vaarwegmarkering. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Vaarwegmarkering, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1571 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Beweegbare langszijdige hangende constructie waarlangs men een schip kan betreden of verlaten."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Valreep"@nl .
  
  :Bouwdeel-1572 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een vangconstructie , Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element vangcontructie. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13;
    skos:prefLabel "Vangconstructie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1576 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ventiel dat automatisch opent zodra de maximumwaarde van druk (of temperatuur) dreigt te worden overschreden zodat het drukopbouwend medium kan ontsnappen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Veiligheidsventiel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1578 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van de ventilator is om een lucht of een gas te laten stromen. "@nl;
    skos:definition "Apparaat dat ervoor zorgt dat gas of lucht in  beweging wordt gebracht."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Ventilator"@nl .
  
  :Bouwdeel-1580 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Verankering, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1581 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een verbinding is het koppelen van twee componenten."@nl;
    skos:definition "Verbinding die twee andere componenten elektrisch aan elkaar verbindt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Verbinding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1582 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een Verbrandingsmotor is het produceren van een (draaiende ) beweging. "@nl;
    skos:definition "Machine die door verbranding van een brandstof energie vrijmaakt in de vorm van hoge druk en temperatuur en dit omzet in een beweging."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Verbrandingsmotor"@nl .
  
  :Bouwdeel-1583 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een verdeelblok is het verdelen van een vloeistof of gas. "@nl;
    skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige delen die een inkomende stroom vloeistof of gas verdeelt over meerdere uitgangen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-23;
    skos:prefLabel "Verdeelblok"@nl .
  
  :Bouwdeel-1586 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bord waarop een wegverkeersteken is aangebracht en waarvan de uitvoering van dit wegverkeersteken wettelijk is voorgeschreven."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Verkeersbord"@nl .
  
  :Bouwdeel-1587 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van verkeersdetectie-installatie, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element verkeersdetectie. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Verkeersdetectie-installatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1588 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van verkeersgeleidingsverlichting is het geleiden van verkeer. "@nl;
    skos:definition "Lichtbronnen geplaatst op de weg of geleiderailconstructies die het verkeer geleiden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Verkeersgeleidingsverlichting"@nl .
  
  :Bouwdeel-1589 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een VRI, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element VRI. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Verkeersregelinstallatie (VRI), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1591 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Samenstel van elektrotechnische componenten dat bedoeld is om elektrische signalen te versterken"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Versterker"@nl .
  
  :Bouwdeel-1592 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Dragende balk die bestaat uit een constructie van rechthoeken en driehoeken, die als doel hebben de stijfheid van de constructie te vergroten."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Verticaal (vakwerkligger)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1596 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Toestel dat warmte kan produceren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Verwarmingstoestel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1597 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van hard- en software in een installatie dat verantwoordelijk is voor al het functionele gedrag, aansturing van actuatoren en sensoren en communicatie met externe systemen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Verwerkingseenheid"@nl .
  
  :Bouwdeel-1598 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een VEVA, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element VEVA. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Verplaatsbare Vangrail installatie (VEVA), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1600 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Schakeleenheid, die het mogelijke maakt om verschillende videobronnen naar verschillende uitgangen te schakelen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Videomatrix"@nl .
  
  :Bouwdeel-1601 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "As met daarop spiraalvormige, doorlopende schoepen die middels rotatie vloeistoffen van laag naar hoog kan verplaatsen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Vijzel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1602 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Goot waarin de spiraalvormige, doorlopende schoepen van de vijzel zitten"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Vijzelgoot"@nl .
  
  :Bouwdeel-1604 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grondkerende constructie in de vorm van een wand naast een sluis, brug of landhoofd."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Vleugelwand"@nl .
  
  :Bouwdeel-1605 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Horizontaal en constructief element in een gebouw, dat zowel een dragende als een scheidende functie heeft"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-125, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16,
      :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Vloer"@nl .
  
  :Bouwdeel-1606 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Deur die dient als nooduitgang en doorgaans leidt naar een veilige vluchtweg"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Vluchtdeur"@nl .
  
  :Bouwdeel-1607 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een Vluchthaven aanwezigheidsdetectie (VAD), Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element VAD."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Vluchthaven aanwezigheidsdetectie (VAD), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1608 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van de vluchtweginstallatie, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element vluchtweginstallatie. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Vluchtweginstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1609 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van de vluchtwegverlichting-dynamisch is het verlichten met lichtbronnen van de vluchtweg en de bebording. Deze gaan automatisch aan bij uitval van elektriciteit en bevat pictogrammen die nooduitgangen aanwijzen."@nl;
    skos:definition "Vluchtwegverlichting-dynamisch is oriëntatieverlichting ten behoeve van het vluchten bij een noodsituatie."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Vluchtwegverlichting (dynamisch)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1610 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie voor de overgang, afdichting, verbinding tussen twee verschillende of gelijke materialen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Voegconstructie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1611 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Voegovergang, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1614 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie voor het opvangen van vuil ter voorkoming van beschadigingen van installaties en van verstoppingen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Vuilvangrooster"@nl .
  
  :Bouwdeel-1615 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Hulpmiddel waarmee een ruimte opgevuld kan worden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-21, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-6,
      :Materiaalsoort-7, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Opvulling"@nl .
  
  :Bouwdeel-1617 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verlaging in een begroeid terreindeel om het hemelwater tijdelijk te bergen en in de bodem te laten infiltreren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-33, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Wadi"@nl .
  
  :Bouwdeel-1618 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Beweegbaar onderdeel van een object dat langs een geleiding kan worden getransporteerd naar plaatsen op het object welke anders moeilijk of niet bereikbaar zijn bijvoorbeeld aan de onderzijde van een brug"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Wagen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1619 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Scheidingsconstructie met een overwegend verticaal karakter"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Wand"@nl .
  
  :Bouwdeel-1620 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De warmtewisselaar heeft als functie het overdragen van het ene medium (vloeistof, gas) naar het andere."@nl;
    skos:definition "Apparaat dat warmte van het ene vloeistof en/of gas gescheiden overbrengt naar het andere"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Warmtewisselaar"@nl .
  
  :Bouwdeel-1623 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Op de verharding van de weg aangebrachte tekens ter geleiding, waarschuwing of regeling van het verkeer"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-95, :Materiaalsoort-96;
    skos:prefLabel "Wegmarkering, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1625 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Weigh In Motion, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1626 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stelsel van wielen die aan een as zitten en zorgen voor een lage weerstand bij het voortrollen van bijvoorbeeld een sluisdeur."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11;
    skos:prefLabel "Wielstel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1628 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Meetinstrument dat de windsnelheid en de windrichting meet"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Windmeter"@nl .
  
  :Bouwdeel-1630 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stabiliteitverband dat ter verstijving in een vlak van een constructie aangebracht kan worden. Vaak betreft het hier een diagonaal verband in een rechthoekig frame."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Windverband"@nl .
  
  :Bouwdeel-1631 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Betonnen kelder met schotten, in het bovenhoofd van een schutsluis die voorkomt dat het water tijdens het schutten aan de hoge zijde wordt ingelaten en met grote kracht naar binnen stroomt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Woelbak"@nl .
  
  :Bouwdeel-1632 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Horizontale balk bevestigd aan bijvoorbeeld het steunpunt van een brug, de wand en het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Wrijfgording"@nl .
  
  :Bouwdeel-1633 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Horizontaleen verticale balken die boven de waterspiegel is bevestigd aan een constructie ter preventie van aanvaarschades."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Wrijfschort"@nl .
  
  :Bouwdeel-1634 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verticale balk bevestigd aan bijvoorbeeld het steunpunt van een brug, de wand of het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Wrijfstijl"@nl .
  
  :Bouwdeel-1635 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Netwerk van horizontale en verticale balken aan het steunpunt van een brug, de wand of het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Wrijvingswerk"@nl .
  
  :Bouwdeel-1636 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Oplegpunt of bevestiging voor kabels en leidingen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Zadel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1638 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een opeenhoping van zand aangevoerd door water of lucht."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Zandbed"@nl .
  
  :Bouwdeel-1639 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Afscheiderinstallatie die op basis van zwaartekracht zorgtdraagt voor ontmenging van zand en afvalwater."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Zandvang"@nl .
  
  :Bouwdeel-1640 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een apparaat dat elektromagnetische straling uitzendt om gegevens over te dragen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Zender"@nl .
  
  :Bouwdeel-1642 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie die een grens stelt aan het proces waar grond onder invloed van een belasting wordt samengedrukt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Zettingbeperkende element"@nl .
  
  :Bouwdeel-1644 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Metalen of kunststof plaat bevestigd ten hoogte van de waterlijn aan de binnenkant van de vizierschuif en dient ter bescherming tegen erosie van het water op de betonnen constructie"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Zijschildafdichting"@nl .
  
  :Bouwdeel-1645 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van een zinker, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element zinker. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Zinker, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1646 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Waterbouwkundige constructie in de vorm van vlechtwerk van rijshout en riet, gebruikt ter verdediging van een dijkbeloop tegen een golfaanval."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Zinkstuk"@nl .
  
  :Bouwdeel-1651 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Zonnecellen zijn meestal gemaakt van silicium en zijn opgebouwd uit één of meer zonnecellen. Een zonnepaneel systeem zet zonne-energie om in elektriciteit, waarna dit met behulp van met een omvormer (inverter) aan een elektriciteitsnet wordt toegevoerd."@nl;
    skos:definition "Paneel dat zonne-energie omzet in elektriciteit."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-5,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Zonnepaneel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1652 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Rooster dat de overlast van zonlicht en warmte ten gevolge van zonlicht tegengaat"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Zonwerend rooster"@nl .
  
  :Bouwdeel-1660 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een constructie die bedoeld is om lasten te verplaatsen en krachten te verdelen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Giek"@nl .
  
  :Bouwdeel-1661 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Tandwiel met een arm in het bewegingsmechanisme van een constructie dat door een rondsel in beweging wordt gebracht."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17;
    skos:prefLabel "Panamawiel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1662 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een losse extra ballast, aangebracht in of aan het contragewicht van een brug, om het evenwicht van het val af te regelen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Regelballast"@nl .
  
  :Bouwdeel-1663 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een rechte strip voorzien van opstaande tanden waarin een tandwiel kan aangrijpen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Tandbaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1667 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-23, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Basculekelder, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1668 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kabel die elektrische stroom geleidt en bijvoorbeeld wordt gebruikt voor de aansluiting van verlichting, wandcontactdozen en kleine motoren "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Installatiekabel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1669 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een groepenkast een plek van waaruit de elektrische energie wordt beveiligd en verdeeld over de elektrische installatie voor o.a. licht en kracht. "@nl;
    skos:definition "Kast waarin schakelaars en beveiligingen zijn opgenomen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Lichtgroepenkast"@nl .
  
  :Bouwdeel-1670 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-23;
    skos:prefLabel "Drukluchtschuiminstallatie (DLS), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1671 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "De functie van de Centrale Antenne Installatie (CAI), Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het Element CAI."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-22;
    skos:prefLabel "Centrale Antenne Installatie (CAI), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1672 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een Videowall is &#13;o om is inzicht te krijgen in de actuele verkeerssituatie, het volgen van incidenten en calamiteiten en de bedieningsapplicatie; &#13;o het projecten van reclameboodschappen, presentaties en concerten.. &#13;"@nl;
    skos:definition "Samenstelling bestaande uit afzonderlijke videoschermen, monitors, projectoren of televisieschermen, die samen een totaalbeeld vormen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Videowall"@nl .
  
  :Bouwdeel-1673 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Doel van de turbine is om uit een stroming van water of wind energie op te wekken op basis van schoepenrad, een vijzel, etc. turbine bestaat alleen uit mechanische componenten. Een eventueel aangekoppelde generator/motor/ander apparaat is een apart bouwdeel."@nl;
    skos:definition "Machine die de stromingsenergie van water, wind of lucht door middel van om een as roterende schoepen omzet in mechanische energie en vervolgens omzet in elektrische energie."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Turbine"@nl .
  
  :Bouwdeel-1675 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een infraroodlamp is het verlichten van objecten . "@nl;
    skos:definition "Armatuur met een lichtbron die een onzichtbare lichtkleur heeft en ultrarode straling bevat die wordt toegepast voor het detecteren van temperatuurverschillen op en langs wegen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Infraroodlamp"@nl .
  
  :Bouwdeel-1676 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Goed geventileerde hut, wit geschilderd, gebruikt om metereologische instrumenten (o.a. thermometers) af te schermen van directe zonnestraling"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Weerhut"@nl .
  
  :Bouwdeel-1677 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een grendelinrichting, Algemeen is alle bouwdelen te kunnen indelen die niet zijn aangemerkt als kostdriver en een kortere technische levensduur hebben dan het element grendelinrichting. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Grendelinrichting, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1678 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bovenstuk van een kolom die de kracht van een draagvlak kan overbrengen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Kapiteel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1679 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verticale constructie die kan dienen als drager."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Kolom"@nl .
  
  :Bouwdeel-1680 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Deel van de hoofddraagconstructie gevormd door een combinatie van aan elkaar bevestigde stalen of betonnen platen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15;
    skos:prefLabel "Plaatveld"@nl .
  
  :Bouwdeel-1681 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Voegconstructie in een kunstwerk die aan de bovenzijde van de verharding afgewerkt is en hierdoor niet meer zichtbaar is vanaf de buitenkant."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Voegloze overgang"@nl .
  
  :Bouwdeel-1682 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Inbraakbeveiligingsinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1683 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een noodtelefoon is om personen hulp te bieden in geval van nood met een toestel in een hulppostkast.. "@nl;
    skos:definition "Apparaat dat onderdeel is van een intercominstallatie en bedoeld is om in noodsituaties contact op te nemen met een medewerker in een centrale."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Noodtelefoon"@nl .
  
  :Bouwdeel-1684 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Kelder, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1685 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Hendel die met de voet wordt bediend."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Voetpedaal"@nl .
  
  :Bouwdeel-1686 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Oplegging in de vorm van een blok dat dient als steunpunt voor bovenliggende constructie"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Oplegblok"@nl .
  
  :Bouwdeel-1687 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Oplegging in de vorm van een balk die boven op andere balken/palen bevestigd kan worden. Vaak met oplegplaten om de bevestiging te vergemakkelijken."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Oplegbalk"@nl .
  
  :Bouwdeel-1688 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Oplegging in de vorm van een stoel. Dit is een drukverdelende bouwconstructie"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Oplegstoel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1689 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Oplegging in de vorm van een tafel. Dit is een drukverdelende bouwconstructie."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Oplegtafel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1695 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een har is belastingafdracht bij sluisdeuren. De voorhar brengt de kracht over waarmee de deuren tegen elkaar steunen. De achterhar brengt de spatkracht uit de deur over naar de wanden van de deurkas( verbinden scharnierende elementen)."@nl;
    skos:definition "Verticale stijl van een puntdeur waaraan het boven- en onderdraaipunt zit bevestigd"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Har"@nl .
  
  :Bouwdeel-1699 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Luchtkanaal voor de afvoer van gassen en rook afkomstig van een verbrandingstoestel."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Rookafvoer"@nl .
  
  :Bouwdeel-1700 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stalen voegovergang geïntegreerd in de vloer of het dek van een betonnen constructie van een kunstwerk."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Rij-ijzer"@nl .
  
  :Bouwdeel-1702 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Permanent gelegde stalen boei om aan af te meren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Meerboei"@nl .
  
  :Bouwdeel-1703 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Lager, in de vorm van een hals, die ervoor zorgt dat verschillende delen van een constructie beter ten opzichte van elkaar kunnen bewegen door het verlagen van de wrijving"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Halslager"@nl .
  
  :Bouwdeel-1704 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Pen of bus waarop een onderdeel draait, bijvoorbeeld een sluisdeur of draaibrug."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Taats"@nl .
  
  :Bouwdeel-1706 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bord dat de aanwezigheid en de lokatie van een zinker aangeeft"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Zinkerbord"@nl .
  
  :Bouwdeel-1707 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vlakke onbegroeide zandstrook langs een waterkant."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Strand"@nl .
  
  :Bouwdeel-1708 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Natuurlijke of kunstmatig aangelegde wand van grond langs een (gestrekte) oever die tevens beschutting kan verschaffen aan dieren"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Steilwand"@nl .
  
  :Bouwdeel-1710 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een ton is om de scheepvaart te navigeren door de vaargeul in ondiepe wateren en bij obstakels."@nl;
    skos:definition "Drijvend voorwerp met of zonder lichtbron dat kan worden verankerd bedoeld voor scheepsnavigatie"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Ton"@nl .
  
  :Bouwdeel-1711 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Drijvende markering om scheepvaart ter plaatse te informeren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Drijfbaken"@nl .
  
  :Bouwdeel-1712 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Lange cilindervormige drijfbaken met in verhouding tot de lengte een kleine middellijn."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Spar"@nl .
  
  :Bouwdeel-1713 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Opstaand markeringsteken dat dient ter ondersteuning bij navigatie van scheepvaartverkeer"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Baken"@nl .
  
  :Bouwdeel-1716 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-109, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-7, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Talud, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1717 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bak in de openbare ruimte voor het verzamelen van afval"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Afvalbak"@nl .
  
  :Bouwdeel-1718 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Container waar vuilnis of afval in wordt gedeponeerd of wordt opgeslagen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Afvalcontainer"@nl .
  
  :Bouwdeel-1719 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel dat water afvoert."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Afvoer"@nl .
  
  :Bouwdeel-1724 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sportveld ingericht voor het beoefenen van atletiek "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-109, :Materiaalsoort-31,
      :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-97;
    skos:prefLabel "Atletiekbaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1725 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Loopvlak of grondvlak van een schietbaan tussen het schietpunt en de kogelvanger"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-34, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Baanzool"@nl .
  
  :Bouwdeel-1726 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Net gespannen op een frame van staanders en liggers achter de thuisplaat bij honkbal dat dient ter bescherming van de toeschouwers."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Backstop honk- en softbal"@nl .
  
  :Bouwdeel-1728 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Scherm dat dient ter bescherming van toeschouwers bij diverse balsporten."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Ballenvanger"@nl .
  
  :Bouwdeel-1729 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel dat langs de verharding is gelegen en zijdelingse steun geeft aan de verharding."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Trottoirband"@nl .
  
  :Bouwdeel-1730 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sportattribuut dat bestaat uit een paal, ring en netje voor het spelen van basketbal."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Basketbalpaal"@nl .
  
  :Bouwdeel-1731 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sportveld voor het spelen van basketbal met aan beide zijden een paal waaraan een ring met een netje (de basket) is vastgemaakt "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Basketbalveld"@nl .
  
  :Bouwdeel-1732 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sportveld dat bestaat uit zand voor het spelen van beachvolleybal en voorzien is van een volleybalnet"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Beachvolleyveld"@nl .
  
  :Bouwdeel-1735 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ruimtelijke voorkomen van planten in samenhang met de plaats waar zij groeien en de rankschikking die zij uit zichzelf hebben aangenomen op of aan een object"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Objectbegroeiing"@nl .
  
  :Bouwdeel-1736 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van lijnen, strepen, stippen of pijlen op sport- en speelvelden om bepaalde sporten mogelijk te maken."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-96;
    skos:prefLabel "Belijning"@nl .
  
  :Bouwdeel-1739 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Begroeiing voornamelijk bestaande uit biezen (oevergewas). Het ruimtelijk voorkomen in samenhang met de groeiplaats en de rangschikking (spontaan, natuurlijk of aangeplant) is hierin bepalend."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Biezenvegetatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1740 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Houtachtige plant met een maximale hoogte van 0,60 m die door haar natuurlijke groeiwijze of plantafstand de bodem volledig bedekt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Bodembedekkende heester"@nl .
  
  :Bouwdeel-1742 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plant die overwintert door in een al of niet ondergrondse bol, een bolvormige ophoping van vlezige bladeren, voedsel op te slaan, die voor voedsel of sierdoeleinden (bloembollen) worden geteeld."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Bollen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1743 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-102;
    skos:prefLabel "Boom, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1744 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Met bomen aangeplante, rij-en wandelweg bestaande uit één of meer bomenrijen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-102, :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Bomenlaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1745 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een aaneenschakeling van aangeplante bomen bestaande uit één of meerdere rijen van bomen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-102, :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Bomenrij"@nl .
  
  :Bouwdeel-1748 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "(Grond met) een groep bomen, in regelmatig plantverband, waarvan de kronen elkaar (op den duur kunnen) raken en visueel een geheel (kunnen) vormen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-102;
    skos:prefLabel "Boomweide"@nl .
  
  :Bouwdeel-1749 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plat voorwerp dat wordt gebruikt als doel bij schietoefeningen en -wedstrijden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-24, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Schietbord"@nl .
  
  :Bouwdeel-1751 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Wilde roos die winterhard  is en als bloemheester, sierheester behandeld wordt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Botanische rozen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1752 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Begroeid terreindeel ten behoeve van akkerbouw."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Bouwakker"@nl .
  
  :Bouwdeel-1754 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Smalle gang tussen huizen of open strook in een bos, die het optreden van de brandweer vergemakkelijkt en het overslaan van de brand bemoeilijkt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Brandgang"@nl .
  
  :Bouwdeel-1755 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Opening die bedoeld is om vogels toegang te verlenen tot een holte om te kunnen broeden en eieren uit te laten komen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Broedgat"@nl .
  
  :Bouwdeel-1756 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Muur met nissen bestemd voor asurnen, een bewaarplaats voor het as van stoffelijke overschotten van mensen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Columbarium (urnenmuur)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1757 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Speeltoestel wat is opgebouwd uit meerdere aaneengesloten speeltoestellen voor vermaak en ontspanning van kinderen ."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Combinatietoestel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1759 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel dat een toegangsmogelijkheid afsluit of afdekt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Deksel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1760 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Fysieke structuur of het gebied waar een score gemaakt moet worden tijdens een sport."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Doel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1761 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die doelen vertoont in het gebied waar op geschoten wordt tijdens schietoefeningen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Doelvoorstellingsapparatuur"@nl .
  
  :Bouwdeel-1762 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Opening in een grondlichaam waar men doorheen kan"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Doorgang grondlichaam"@nl .
  
  :Bouwdeel-1765 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Dubbele, in elkaar gedraaide metalen gladde draad, voorzien van twee korte in elkaar gedraaide spiralen metaaldraad met elk twee scherpe punten, die elke ± 10 cm om de dubbele draad zijn gedraaid, die als omrastering van een terrein dient"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Draad (glad/punt)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1766 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Speeltoestel dat bedoeld is voor meer dan één gebruikers en dat om een verticale as draait, zonder wankelbeweging"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Draaitoestel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1767 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Heide met een open karakter en bestaand uit heidesoorten, grassen, kruidachtigen en mossen in wisselende samenstelling op de droge zandgronden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Droge heide"@nl .
  
  :Bouwdeel-1768 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Overdekte ruimte aan de zijkant van een sportveld waar de trainer, (reserve)spelers en verzorgers kunnen zitten tijdens een wedstrijd."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Dugout"@nl .
  
  :Bouwdeel-1770 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vegetatie die gekarakteriseerd wordt door dicht struikgewas (minder dan 5 meter hoog) meestal niet gehinderd door menselijke invloeden; vaak gelegen in de duinen (zandheuvels langs de kust)"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Duinstruweel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1771 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Speeltoestel waar de gebruiker alleen op of in kan bewegen door gebruik te maken van hand- en been/voetondersteuning, waarbij ten minste op twee punten contact met het toestel wordt vereist"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Evenwichtstoestel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1772 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Speeltoestel dat bedoeld is om een droombeeld te creëren"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Fantasietoestel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1775 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Opening in een constructiedeel waar dieren doorheen kunnen om in een ander gebied te komen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Faunaopening"@nl .
  
  :Bouwdeel-1778 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie langs de weg dat licht weerkaatst van naderende voertuigen om overstekend wild af te schrikken en zo de verkeersveiligheid te verbeteren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Faunaspiegel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1780 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die voor de sier water omhoog spuit."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-30, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Fontein"@nl .
  
  :Bouwdeel-1781 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grofmazig weefsel of vlechtwerk van (metaal)draad."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Gaas"@nl .
  
  :Bouwdeel-1783 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Haag, waarvan de hoogte en breedte door middel van knippen en scheren in stand gehouden worden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Geschoren haag"@nl .
  
  :Bouwdeel-1784 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grond met siervegetatie in de vorm van heesterebeplanting welke wordt bijgehouden in een bepaalde vorm"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Geschoren heestervak"@nl .
  
  :Bouwdeel-1786 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een speeltoestel met één of meer hellende oppervlakken waarbij de gebruiker over een vastgesteld glijtraject kan glijden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Glijbaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1788 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Beplanting op een graf"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Grafbeplanting"@nl .
  
  :Bouwdeel-1790 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Steen die de plaats markeert waar een graf ligt en hier om deze reden is geplaatst"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Grafsteen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1792 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Afdekking van iets met zand"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Zandbedekking"@nl .
  
  :Bouwdeel-1793 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10;
    skos:prefLabel "Graf, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1794 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gazon dat minder frequent gemaaid wordt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Extensief gazon"@nl .
  
  :Bouwdeel-1797 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gegraven waterloop, veelal droogstaand, voor de afwatering en/of ontwatering van het omringende gebied, die afwatert op een sloot "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-30, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Greppel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1798 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ondergrondse infiltratievoorziening waarbij grind wordt ingegraven in de grond en dat ervoor zorgt dat hemelwater wordt geïnfiltreerd zonder dat de bodem dichtslibt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-31;
    skos:prefLabel "Grindkoffer"@nl .
  
  :Bouwdeel-1801 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plaats waar voorraden grond opgeslagen kunnen worden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Gronddepot"@nl .
  
  :Bouwdeel-1803 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gesloten lijnvormige beplanting die de wind vermindert."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Haagwindscherm"@nl .
  
  :Bouwdeel-1804 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Laagblijvende houtachtige struik met een deels houtachtige (onderzijde) en een deels kruidachtige (bovenzijde) plant die elk jaar weer uitloopt vanuit dezelfde plant"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Halfheester"@nl .
  
  :Bouwdeel-1805 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sportveld waarop diverse sporten gespeeld kunnen worden en waarbij de verharding bestaat uit onsamenhangend materiaal "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-34;
    skos:prefLabel "Halfverhard sportveld"@nl .
  
  :Bouwdeel-1810 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Doorbloeiende roos die winterhard  is en ieder jaar wordt gesnoeid. In het algemeen niet opgaand, met een brede groeiwijze en met licht overhangende takken"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Heesterrozen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1813 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Rietachtig gras dat in het zand van de duinen groeit en heeft de eigenschap zand vast te houden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10;
    skos:prefLabel "Helmgras"@nl .
  
  :Bouwdeel-1814 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Militaire oefenbaan met barrières en obstakels ten behoeve van conditietrainingen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-31,
      :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Hindernisbaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1816 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sportveld dat is ingericht om hockey op te spelen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-6,
      :Materiaalsoort-97;
    skos:prefLabel "Hockeyveld"@nl .
  
  :Bouwdeel-1817 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sportveld dat is ingericht om honkbal op te spelen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-4,
      :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-97;
    skos:prefLabel "Honkbalveld"@nl .
  
  :Bouwdeel-1818 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Aanloopbaan met een zandbak, die het atletiekonderdeel verspringen faciliteert"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Verspringaccommodatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1821 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een terrein waarop een ondiepe laag water wordt aangebracht om op te schaatsen wanneer de vorst intreedt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "IJsbaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1822 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bord dat algemene, bewegwijzering en overige informatie verschaft."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Informatiebord"@nl .
  
  :Bouwdeel-1824 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Wand aan het uiteinde van een schietbaan voor het keren van kogels"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Keerwand"@nl .
  
  :Bouwdeel-1825 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Terreindeel dat is ingericht voor kinderen om buiten te spelen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-34, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Kinderspeelplaats"@nl .
  
  :Bouwdeel-1826 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plant met buigzame stengels die zich op diverse manieren aan muren, bomen of constructies hecht en zodoende omhoog klimt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Klimplant"@nl .
  
  :Bouwdeel-1827 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie ter ondersteuning van klimplanten."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Klimplantconstructie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1828 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Speeltoestel om te klimmen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Klimtoestel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1830 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel op een schietbaan om kogels op te vangen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kogelvanger"@nl .
  
  :Bouwdeel-1831 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Langwerpige ronde buis ter bescherming en/of ter geleiding van iets."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Koker"@nl .
  
  :Bouwdeel-1833 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Object dat is gemaakt door een kunstenaar zijnde beeldende kunst. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-34, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kunstobject"@nl .
  
  :Bouwdeel-1834 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sportveld waarvan de toplaag is vervaardigd is uit kunststof."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kunststofsportveld"@nl .
  
  :Bouwdeel-1837 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plant met buigzame stengels die kan klimmen of in een bepaalde groeirichting gedwongen kan worden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Leiplant"@nl .
  
  :Bouwdeel-1838 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Smalle geleidestrook bestemd voor fauna om een barrière (een weg, water e.d.) te kunnen passeren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Loopstrook"@nl .
  
  :Bouwdeel-1839 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gesloten, niet, of slechts incidenteel geschoren lijnvormige beplanting met een scheidende functie van houtachtige gewassen, die in een enkele of meerdere rij(en) geplant staan."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Losse haag"@nl .
  
  :Bouwdeel-1840 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Paal op een schietbaan waarop het doelwit is bevestigd"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Markeringspaal"@nl .
  
  :Bouwdeel-1842 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vegetatie in een uit zichzelf aangenomen rangschikking voorkomend in moerasgebieden-, oevers of terreinen met een natte en/of zachte bodem."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Moeras- en oevervegetatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1843 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vegetatie in een uit zichzelf aangenomen rangschikking voorkomend in moerasgebieden of terreinen met een natte en/ of zachte bodem en waar overwegende de soort zegge (een kruidachtige plant uit de familie van de cypergrassen, rietgras) voorkomt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Moeraszeggevegetatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1846 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een heide met een open karakter en bestaand uit heidesoorten, grassen, kruidachtigen en mossen in wisselende samenstelling op natte venige gronden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Natte heide"@nl .
  
  :Bouwdeel-1847 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vegetatie van verschillende kruiden en grassoorten die een (spontaan) aangenomen rangschikking hebben aangenomen en bestaat uit verschillende grassoorten."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10;
    skos:prefLabel "Natuurlijke grasvegetatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1848 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Afgebakende en/of afgesloten ruimte die onderdeel is van een handgranaatbaan / schietbaan om te oefenen met oefenhandgranaten."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32;
    skos:prefLabel "Oefenring"@nl .
  
  :Bouwdeel-1851 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ovalen hardloopronde, met een lengte van 400 meter, ingericht voor het beoefenen van atletiek "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-34, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-97;
    skos:prefLabel "Omloopbaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1852 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Dempende veilige ondergrond voor het gebruik bij speeltoestellen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-34, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-97;
    skos:prefLabel "Ondergrond speelvoorziening"@nl .
  
  :Bouwdeel-1854 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie voor het ophangen/bevestigen van constructiedelen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Ophangconstructie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1855 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plaats waar vissen eitjes leggen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Paaiplaats"@nl .
  
  :Bouwdeel-1856 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Besloten ruimte waarin pannavoetbal gespeeld wordt. Het is veelal een uit tralies of gaas gemaakte metalen constructie dat een ruimte omsluit. In de constructie zijn meestal twee doelen verwerkt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Pannakooi"@nl .
  
  :Bouwdeel-1857 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Leegbare bak voor de inzameling van papier en karton."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Papierbak"@nl .
  
  :Bouwdeel-1859 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Overkapping, mogelijk voorzien van klim- en leiplanten, voor het creëren van een (natuurlijke) zonwering"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Pergola"@nl .
  
  :Bouwdeel-1860 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Eenjarige, tweejarige of overblijvende plant die wordt gebruikt voor tijdelijke tuinversiering, veelal in perken en bloembakken"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Eén- en tweejarige perkplant"@nl .
  
  :Bouwdeel-1863 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ondiepe natte strook langs een waterloop met eventueel beschermde bodembekleding van riet, rijshout, stortstenen tegen de werking van water."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Plasberm"@nl .
  
  :Bouwdeel-1871 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ruimtelijke massa van plantenindividuen met door hoog opschietend riet gedomineerde vegetatie langs de oever van een water"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Rietvegetatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1873 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Put met roosters aan de bovenzijde die voorkomen dat hoefdieren een bepaald gebied verlaten of betreden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Roosterput"@nl .
  
  :Bouwdeel-1874 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ruimtelijke massa van planten-individuen langs de oever in de rangschikking die zij uit zichzelf hebben aangenomen bestaande uit hoog opschietende ongelijke vegetaties met veel overjarige kruiden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Ruige oevervegetatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1875 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Terreindeel met gemaaid(e) gras (vegetatie). Ruiggras wordt onderhouden door het zes tot tien keer per jaar te maaien, afhankelijk van de grondsoort. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Ruiggras"@nl .
  
  :Bouwdeel-1878 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Afscheiding in de vorm van een korf of mand gevuld met een granulair materiaal (puin of steenbrokken) waarbij de schanskorf zowel constructief als decoratief kan worden aangewend."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Schanskorf"@nl .
  
  :Bouwdeel-1880 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Speeltoestel met bewegende delen waar een persoon heen en weer kan schommelen door het lichaamsgewicht op een bepaalde manier te bewegen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Schommel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1883 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grond met laagblijvend en kruidenrijk grasland, gedomineerd door grassen met een open structuur op een voedselarme zure bodem. Dit is een specifieke vorm van natuurlijke grasvegetatie."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Schraalgrasland"@nl .
  
  :Bouwdeel-1886 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grasland dat frequent gemaaid wordt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Gazon"@nl .
  
  :Bouwdeel-1888 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Houtige plant, die zich onmiddellijk boven of al in de grond vertakt in een aantal takken, die meer of minder dik kunnen worden, met een maximale hoogte variërend van 1.0 tot 5.0 m."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Sierheester"@nl .
  
  :Bouwdeel-1890 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Skatebaan is een locatie ingericht met skateattributen of obstakels waar men met skateboards, skates en BMXfietsen gebruik van kan maken."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Skatebaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1891 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Hellingbaan om met skateboards, skates of BMXfietsen vanaf te gaan."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Skateramp"@nl .
  
  :Bouwdeel-1892 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Toestel ingericht om met skateboards, skates of BMXfietsen stunts uit te halen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Skatetoestel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1894 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Klein huisachtig bouwwerk dat is bedoeld voor kinderen om in te spelen, vaak gecombineerd met klimtoestellen en glijbanen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Speelhuisje"@nl .
  
  :Bouwdeel-1895 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Speelweide is een veld met kort gemaaid(e) gras (vegetatie) waarop gespeeld, gelegen en gezonnebaad kan worden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-34, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Speelweide"@nl .
  
  :Bouwdeel-1896 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een met lijnen gemarkeerd grasoppervlak waarop diverse sporten gespeeld kunnen worden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-32;
    skos:prefLabel "Sportgrasveld"@nl .
  
  :Bouwdeel-1897 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Zandbak gebruikt bij springwedstrijden of dressuurwedstrijden met paarden of als atletiekonderdeel bij het verspringen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-31,
      :Materiaalsoort-32;
    skos:prefLabel "Springbak"@nl .
  
  :Bouwdeel-1898 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stalen rooster of afrastering dat wordt toegepast als omheining van terreinen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Staalmat"@nl .
  
  :Bouwdeel-1901 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Uit kluiten van grote gerooide bomen bestaande wal, aangelegd onder- of over een kunstwerk en in de aanloopgebieden daar naar toe en zodoende goede mogelijkheden voor dekking en geleiding geeft voor dieren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Stobbenwal"@nl .
  
  :Bouwdeel-1903 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bord waarop een naam van een straat is aangebracht."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Straatnaambord"@nl .
  
  :Bouwdeel-1904 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ruimte op een begraafplaats waar het as van de gecremeerde overledene mag worden verstrooid"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Strooiveld"@nl .
  
  :Bouwdeel-1905 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Heester, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1906 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Doorbloeiende roos met een brede groeiwijze die winterhard is en ieder jaar wordt gesnoeid, toegepast als vakbeplanting"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Struikrozen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1907 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verdroogd of door menselijke invloeden ontstaan onbegroeid zandgebied waar het zand een grillig reliëf kan hebben door verstuiving en afzetting van de wind."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-32;
    skos:prefLabel "Stuifzand"@nl .
  
  :Bouwdeel-1908 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Met lijnen afgezette tafel met een horizontaal, vlak blad waarop tafeltennis gespeeld kan worden, met in het midden van de tafel een gespannen net"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Tafeltennistafel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1909 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Tennisbaan is een met lijnen afgezet oppervlak ( gewoonlijk 23.77 x 8.23 meter) waarop tennis gespeeld kan worden, met in het midden verdeeld door een opgehangen tennisnet met een hoogte van 1.07 m"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Tennisbaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1910 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Besloten ruimte waarin tennis gespeeld wordt. Het is veelal een uit net of gaas gemaakte metalen constructie dat een ruimte omsluit. In de constructie is meestal een tennismuur verwerkt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Tenniskooi"@nl .
  
  :Bouwdeel-1912 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Onderdeel van het sanitair bedoeld voor opvang en wegspoelen van ontlasting."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Toilet"@nl .
  
  :Bouwdeel-1913 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verplaatsbare afgesloten ruimte, hokje, waarin het sanitair staat bedoeld voor opvang en wegspoelen van ontlasting."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Toiletcabine"@nl .
  
  :Bouwdeel-1914 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Speeltoestel waarmee kinderen zich onder invloed van de zwaartekracht aan of langs een kabel kunnen verplaatsen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Touwbaan"@nl .
  
  :Bouwdeel-1916 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Speeltoestel waarin kinderen aan bijvoorbeeld meeverende touwen of kettingen kunnen hangen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Touwkliminstallatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1917 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Afsluitbare draaiende deur met metalen draden of staven in een muur of terreinafscheiding zodat vleermuizen doorgang kunnen vinden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Traliedeur"@nl .
  
  :Bouwdeel-1918 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grasoppervlak zonder specifieke afmetingen waarop diverse sporten gespeeld kunnen worden, meestal gelegen in de woonwijken"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32;
    skos:prefLabel "Trapveld"@nl .
  
  :Bouwdeel-1919 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bouwland in de vorm van een (afgesloten) stuk grond waar gewassen worden geplant of verbouwd."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Tuinakker"@nl .
  
  :Bouwdeel-1922 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Relatief klein, eenvoudig bouwwerk in een tuin en wordt gebruikt voor opslag, hobbyruimte of tijdelijke woonruimte."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-34, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Tuinhuisje"@nl .
  
  :Bouwdeel-1923 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Muur die dient als terreinafscheiding voor een tuin."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Tuinmuur"@nl .
  
  :Bouwdeel-1925 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bovengrondse plaats waar de urn (een pot) met de as van een gecremeerde overledene wordt bewaard. Bijvoorbeeld een urnenmuur of urnentuin."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Urnengraf (bovengronds)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1926 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een niet of in zeer geringe mate verhoute plant"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Kruidachtige plant"@nl .
  
  :Bouwdeel-1927 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Speeltoestel waarop kinderen kunnen wippen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Wiptoestel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1928 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Afscheiding die specifiek wordt gebruikt om sportveld en omliggend terrein van elkaar te scheiden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Veldafscheiding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1930 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Trapconstructie waardoor stroomopwaarts zwemmende vis zich stapsgewijs van het ene naar het andere waterniveau kan verplaatsen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Vistrap"@nl .
  
  :Bouwdeel-1932 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6,
      :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Vleermuiskelder, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1934 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Aangrijpingspunt om het kunnen vluchten te vergemakkelijken bij een handgranaatbaan"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Vluchtstang"@nl .
  
  :Bouwdeel-1935 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Besloten ruimte waarin meestak twee doeltjes zijn verwerkt en waar voetbal wordt gespeeld, veelal bestaand uit een uit tralies of gaas gemaakte metalen constructie die de ruimte omsluit."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-6,
      :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Voetbalkooi"@nl .
  
  :Bouwdeel-1936 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Met lijnen gemarkeerd, rechthoekig sportveld waarop voetbal gespeeld wordt met aan beide korte kanten een doel"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Voetbalveld"@nl .
  
  :Bouwdeel-1937 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ruime kooi waarin vogels kunnen worden gehouden "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-34, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Volière"@nl .
  
  :Bouwdeel-1940 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plant die in het water leeft met op het wateroppervlak drijvende bladeren en bloemen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Waterplant (drijvend)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1941 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plant die in het water leeft en zich geheel onderwater bevindt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Waterplant (ondergedoken)"@nl .
  
  :Bouwdeel-1942 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10;
    skos:prefLabel "Watervegetatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1945 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kunstmatige voorziening, een soort kelder of andere(kleine) ruimte waarin dieren (o.a. vleermuizen) kunnen schuilen/wegkruipen in het geval van een dreigend gevaar"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-32;
    skos:prefLabel "Wegkruipplek"@nl .
  
  :Bouwdeel-1946 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stuk grasland waar vee op graast."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Weide"@nl .
  
  :Bouwdeel-1948 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Betonnen ring die enerzijds het atletiekonderdeel discuswerpen faciliteert en anderzijds een heuvel vormt die het honkbal faciliteert."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Werpaccommodatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1949 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bomenrij die dient als windscherm"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-102;
    skos:prefLabel "Windsingel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1960 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bak met zand waarin kinderen kunnen spelen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-32;
    skos:prefLabel "Zandbak"@nl .
  
  :Bouwdeel-1962 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-32;
    skos:prefLabel "Begroeiingsvrij gebied, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1964 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een haag van gesloten, lijnvormige beplanting met een scheidende functie die bestaat uit houtachtige gewassen zoals meidoorn, sleedoorn en veldesdoorn, die in een enkele of meerdere rij(en) geplant staan "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101;
    skos:prefLabel "Zeeuwse haag"@nl .
  
  :Bouwdeel-1969 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Hal van de schietbaan waarin een soort balie of rand ingericht is voor het schieten naar een doel. Deze balie wordt meestal ter ondersteuning van de geweren gebruikt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Schietbaanportaal"@nl .
  
  :Bouwdeel-1970 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Scheiding gemaakt van smeedwerk."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Smeedwerk"@nl .
  
  :Bouwdeel-1971 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verzameling van rommelig op elkaar liggende stenen van een grovere samenstelling dan grind"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Steenhoop"@nl .
  
  :Bouwdeel-1973 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sportvoorziening voor de atletiek waarbij de deelnemers over een lat moeten springen die steeds hoger geplaatst kan worden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Hoogspringaccommodatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1975 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13,
      :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-23, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Vissluis, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1976 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De bescherminrichting beschermt het onderdeel zelf tegen beschadiging en biedt tevens bescherming, voor personen tegen aanraking."@nl;
    skos:definition "Constructie ter bescherming van kwetsbare of draaiende delen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Beschermconstructie"@nl .
  
  :Bouwdeel-1977 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Filter dat vuil uit olie zuivert"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16,
      :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-25,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Oliefilter"@nl .
  
  :Bouwdeel-1979 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een gaffel is het verbinden van in één vlak liggende scharnierende onderdelen."@nl;
    skos:definition "Gevorkt installatiedeel met een (scharnier)pen die in één vlak scharnierende onderdelen met elkaar verbindt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Gaffel"@nl .
  
  :Bouwdeel-1983 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een schort is het borgen van de ruimtelijke kwaliteit (afwerking) van een pijler of kademuur "@nl;
    skos:definition "Betonnen (prefab) element dat aan de bovenzijde van de damwand wordt vastgemaakt met ankers."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Schort"@nl .
  
  :Bouwdeel-1984 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel voor het geven van mechanische geleiding ten behoeve van een bewegend onderdeel voor een vooraf vastgestelde positionering."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Geleiding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1986 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een waarschuwingslicht is melden van weg- en scheepvaartverkeer. "@nl;
    skos:definition "Verkeerslicht dat telkens aan en uit gaat en dient ter waarschuwing van het wegverkeer."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Waarschuwingslicht"@nl .
  
  :Bouwdeel-1987 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie bestaande uit schotten en kleppen voor het droogzetten (van delen) van objecten ter facilitering van inspecties en onderhoudsactiviteiten.&#13;De functie van een droogzetvoorziening is de in- en uitstroomopeningen af te dichten.. &#13;Droogzetvoorzieningen worden vooral gebruikt om een kelder of koker t.b.v. onderhoud of inspectie droog te kunnen zetten&#13;"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22,
      :Materiaalsoort-29, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Droogzetvoorziening"@nl .
  
  :Bouwdeel-1988 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel van een afschermkap is het fysiek beschermen van een bouwdeel of het element, bijgevolg is dat incidenten worden uitgesloten. "@nl;
    skos:definition "Kap ter bescherming van kwetsbare delen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Beschermkap"@nl .
  
  :Bouwdeel-1990 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-21, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-23, :Materiaalsoort-24,
      :Materiaalsoort-25, :Materiaalsoort-26, :Materiaalsoort-27, :Materiaalsoort-28, :Materiaalsoort-29,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6,
      :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Afmeervoorziening, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1991 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-21, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-23, :Materiaalsoort-24,
      :Materiaalsoort-25, :Materiaalsoort-26, :Materiaalsoort-27, :Materiaalsoort-28, :Materiaalsoort-29,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6,
      :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Hoofddraagconstructie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-1992 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Houten of rieten dam of wal om water te keren en golven te breken"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-25, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-4,
      :Materiaalsoort-7, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Rijzendam"@nl .
  
  :Bouwdeel-1993 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een Zonnekap is om directe lichtinval te beperken zodat de beelden/tekens kunnen worden waargenomen."@nl;
    skos:definition "Afneembare kap op een armatuur om directe lichtinval te beperken zodat beelden/ tekens beter kunnen worden waargenomen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-22,
      :Materiaalsoort-25, :Materiaalsoort-29, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Zonnekap"@nl .
  
  :Bouwdeel-1994 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel om een schuivende beweging van een schuif te vergemakkelijken en binnen een bepaald stramien te houden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Schuifgeleiding"@nl .
  
  :Bouwdeel-1997 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sluisdeur toegepast in een waaiersluis en als voornaamste eigenschap heeft dat hij door zijn waaiervorm tegen de waterdruk in geopend en gesloten kan worden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Waaiervlotdeur"@nl .
  
  :Bouwdeel-2000 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van de noodhandbediening is om bij calamiteiten of storingen het object in een veilige situatie te krijgen."@nl;
    skos:definition "Werktuig om een bewegingswerk handmatig aan te drijven om een object bij calamiteiten of storingen weer in een veilige toestand te krijgen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Noodhandbediening"@nl .
  
  :Bouwdeel-2003 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat onder hoge druk water verplaatst."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Spuitkanon"@nl .
  
  :Bouwdeel-2004 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Tappunt op een onder druk staande waterleiding voor afname van water door de brandweer."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Hydrant"@nl .
  
  :Bouwdeel-2005 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van de handbrandmelder is om een brand in een vroeg stadium te signaleren en lokaliseren waardoor snel kan worden ingegrepen."@nl;
    skos:definition "Toestel waarmee handmatig een brandmelding kan worden gegeven"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Handbrandmelder"@nl .
  
  :Bouwdeel-2006 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-29,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Klimaatinstallatie, algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2007 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een lager is het overbrengen van de belasting tussen een stilstaand deel van een machine (meestal het huis) en een roterend deel van een machine (meestal de as) met een minimum aan wrijving."@nl;
    skos:definition "Component dat ervoor zorgt dat de delen van de omvattende constructie goed ten opzichte van elkaar kunnen bewegen door het minimaliseren van de wrijving."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Lager"@nl .
  
  :Bouwdeel-2008 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een (semi) gesloten verharding bestaande uit ongebonden of lichtgebonden steen of funderingsmateriaal"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-103, :Materiaalsoort-110, :Materiaalsoort-111, :Materiaalsoort-31,
      :Materiaalsoort-33, :Materiaalsoort-34, :Materiaalsoort-97;
    skos:prefLabel "Halfverharding"@nl .
  
  :Bouwdeel-2010 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Rechtopstaande constructie die dient als afscheiding en/ of ruimte voor nest- en schuilgelegenheid voor fauna."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Faunawand"@nl .
  
  :Bouwdeel-2011 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een raamwerk dat dient ter ondersteuning van een boom om deze zo te leiden, dat de gewenste (gecultiveerde) vorm van de kroon verkregen wordt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Boomgeleiding"@nl .
  
  :Bouwdeel-2012 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Boom met een groeiwijze waarbij het snoeien is gericht op instandhouding van de gewenste (gecultiveerde)vorm zoals gekandelaberde bomen, knotbomen en leibomen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-102;
    skos:prefLabel "Vormboom"@nl .
  
  :Bouwdeel-2013 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Boom waarbij de omgeving geen voorwaarden stelt aan de wijze van snoeien en waarbij geen takvrije zone of een takvrij stamstuk wordt voorgeschreven ofwel menselijke begeleiding is geweest tijdens de ontwikkeling van de boom"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-102;
    skos:prefLabel "Vrij uitgroeiende boom"@nl .
  
  :Bouwdeel-2015 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Boom waarbij de omgeving voorwaarden stelt aan de wijze van snoeien en waarbij een takvrije zone of een takvrij stamstuk wordt voorgeschreven ofwel menselijke begeleiding is geweest tijdens de ontwikkeling van de boom."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-102;
    skos:prefLabel "Niet vrij uitgroeiende boom"@nl .
  
  :Bouwdeel-2016 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "(Grond met) gesloten beplanting waarvan de boom- en/of struikvormende soorten regelmatig worden ingekort tot aan de wortelstronk."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-102;
    skos:prefLabel "Hakhout"@nl .
  
  :Bouwdeel-2017 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vochtige akker met gesloten beplanting van wilgensoorten die voorkomen die regelmatig (eens in de 1-5 jaar) wordt ingekort tot aan de wortelstronk."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-102;
    skos:prefLabel "Grienden"@nl .
  
  :Bouwdeel-2018 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Afscheiding uit snoeihout vervaardigd die wordt gevormd door een lange smalle opeenstapeling van takken bijeengehouden door in de grond gestoken verticale stokken of stammen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-2;
    skos:prefLabel "Takkenril"@nl .
  
  :Bouwdeel-2019 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kunstmatig gemaakte hoop van bijeengeschraapt blad en maaisel waarin diersoorten overwinteren en/ of zich voortplanten. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106;
    skos:prefLabel "Broeihoop"@nl .
  
  :Bouwdeel-2021 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een bak in de openbare ruimte waarin bomen worden gezet, verplaatst of tentoongesteld voor decoratieve en/of verkeersbegeleidende doeleinden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Boombak"@nl .
  
  :Bouwdeel-2023 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Smalle houten brug of een kleine aanlegsteiger, vaak niet meer dan één of twee planken breed"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Vlonder"@nl .
  
  :Bouwdeel-2024 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bak in de openbare ruimte waarin planten of struiken zijn geplant voor decoratieve en/of verkeersbegeleidende doeleinden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Bloembak"@nl .
  
  :Bouwdeel-2025 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Terrein- of straatmeubilair welke aanleiding geeft en bedoeld is om op te gaan zitten"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-24, :Materiaalsoort-25,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Zitelement"@nl .
  
  :Bouwdeel-2026 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Terrein- of straatmeubilair met een horizontaal, vlak blad op één of meer poten om dingen op te zetten of om aan te zitten, bijvoorbeeld om te eten of aan te werken"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-34, :Materiaalsoort-4,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Tafel"@nl .
  
  :Bouwdeel-2027 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Door de mens gemaakte steile, onbegroeide helling voorzien van openingen die geschikt zijn als broedplaats voor de oeverzwaluw."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-4,
      :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Oeverzwaluwenwand"@nl .
  
  :Bouwdeel-2030 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Steen die is aangebracht of opgericht ter nagedachtenis of herinnering aan één of meerdere perso(o)nen of een belangrijke/ historische gebeurtenis."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Gedenksteen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2032 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ronddraaiend toegangshek, te roteren om een verticale as als afsluitbare doorgang in een muur of terreinafscheiding"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Draaipoort"@nl .
  
  :Bouwdeel-2033 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Poort die door een zijdelingse beweging geopend of gesloten kan worden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Schuifpoort"@nl .
  
  :Bouwdeel-2034 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Toegangshek dat om een verticale as draait en dient als afsluitbare doorgang in een muur of terreinafscheiding."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Looppoort"@nl .
  
  :Bouwdeel-2035 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Apparaat waarmee de fitheid en/of gezondheid en/of conditionele voorwaarden van mensen worden verbeterd en/of onderhouden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Fitnesstoestel"@nl .
  
  :Bouwdeel-2036 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Zitplaats voor verscheidene personen in de openbare ruimte"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-107, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-31,
      :Materiaalsoort-34, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Bank"@nl .
  
  :Bouwdeel-2037 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stalen opgebouwde constructie op de hoofdligger van een basculebrug"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Sleufopbouw"@nl .
  
  :Bouwdeel-2038 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Onderzijde van de opening in de frontmuur."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Sleufonderbouw"@nl .
  
  :Bouwdeel-2039 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Borstwering, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2040 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een constructie aangebracht op middenberm, veelal uitgevoerd als een scherm, die verblinding van weggebruikers door tegenlicht voorkomt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Antiverblindingsscherm"@nl .
  
  :Bouwdeel-2043 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-23, :Materiaalsoort-29, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Sluisdeur (hef, punt, rol), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2045 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel om draaiende constructies in de juiste positie te houden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Halsbeugel"@nl .
  
  :Bouwdeel-2046 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verticale open verbinding binnen de hoofddraagconstructie van een bouwwerk die wordt gebruikt om leidingen (in het bijzonder gas- , elektra en waterleidingen) te herbergen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Schacht"@nl .
  
  :Bouwdeel-2048 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Opvangbak gepositioneerd aan de onderzijde van putten, bergingsvoorzieningen of afscheiderinstallaties om lekkende stoffen op te vangen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Onderbak"@nl .
  
  :Bouwdeel-2049 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plaat voor het afsluiten van de onderbak van een put of een mangat."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Afdekplaat"@nl .
  
  :Bouwdeel-2050 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verticale verbinding tussen onderbak en putrand bij een put, afscheiderinstallatie of bergingsvoorziening."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Schachtopbouw"@nl .
  
  :Bouwdeel-2051 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat de vloeistofstroom afremt zodat vaste zwevende delen in de vloeistof kunnen bezinken."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Remschot"@nl .
  
  :Bouwdeel-2053 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verbinding van een buis waar vloeistoffen of gassen doorheen gaan"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Buisaansluiting"@nl .
  
  :Bouwdeel-2054 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel voor het afremmen van de stroomsnelheid van het afvalwater binnen een riolering."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Wervelventiel"@nl .
  
  :Bouwdeel-2055 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Scherm dat onderdeel van de riolering is en voorkomt dat gassen vanuit het riool overlast of gevaar opleveren op maaiveldniveau."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Stankscherm"@nl .
  
  :Bouwdeel-2056 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bovenste constructiedeel van een prefab betonnen rioolput wat direct op de schachtopbouw is aangebracht en een sponning bevat voor de deksel zodat de put toegankelijk is."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kegelstuk"@nl .
  
  :Bouwdeel-2057 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie die direct op de schachtopbouw, afdekplaat of onderbak van bijvoorbeeld een put, afscheiderinstallatie of bergingsvoorziening is geplaatst met een opening waardoor men de voorziening kan betreden en met een sponning voor een deksel om de voorziening af te kunnen sluiten"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Putrand"@nl .
  
  :Bouwdeel-2058 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Afwerking van een stroomprofiel in een put of buis dat ervoor zorgt dat vuil weer in het stroomprofiel komt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Banket"@nl .
  
  :Bouwdeel-2059 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Inlaatvoorziening voor het geleiden van de toe- en afvoer van afvalwater in het rioleringsstelsel"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Stroomprofiel"@nl .
  
  :Bouwdeel-2060 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel behorend bij een uitlaatvoorziening ter voorkoming van uitspoeling van grond."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Uitstroombak"@nl .
  
  :Bouwdeel-2061 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel voor het laten wegstromen van overtollig regenwater"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Slokop"@nl .
  
  :Bouwdeel-2062 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Rioolleiding aan de bovenkant voorzien van een opening voor de afvoer van afvalwater."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Lijnafwatering"@nl .
  
  :Bouwdeel-2063 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie met één of meerdere aftakkingen bestemd voor het aansluiten van aansluitleidingen op het riool."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Inlaat"@nl .
  
  :Bouwdeel-2064 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Afscheiderinstallatie die op basis van zwaartekracht zorgdraagt voor ontmenging van olie/benzine van afvalwater."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Olie- en benzineafscheider"@nl .
  
  :Bouwdeel-2065 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Afscheiderinstallatie die door gebruik van zwaartekracht zorgtdraagt voor ontmenging van vet van afvalwater."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Vetafscheider"@nl .
  
  :Bouwdeel-2066 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Toestel waarin ten gevolge van het verschil in dichtheid en het vertragen van de vloeistofstroom het slib door bezinking grotendeels van het afvalwater wordt gescheiden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Slibafscheider"@nl .
  
  :Bouwdeel-2068 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel voor het verwijderen van vaste deeltjes (vuil en slib) die zich in het hemelwater bevinden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Lamellenafscheider"@nl .
  
  :Bouwdeel-2070 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Reddingsmiddel uitgevoerd als een fluorescerende of goed zichtbaar stuk touw dat drijft op het water en bedoeld is om drenkelingen te ondersteunen bij reddingsactiviteiten."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Reddingslijn"@nl .
  
  :Bouwdeel-2071 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Reddingsmiddel in de vorm van een drijvend jasje dat dient om een drenkeling veiliger te houden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-25, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Reddingsvest"@nl .
  
  :Bouwdeel-2072 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Reddingsmiddel in de vorm van een boei die bedoeld is om iemand die in het water gevallen te ondersteunen bij reddingsactiviteiten."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Reddingsboei"@nl .
  
  :Bouwdeel-2073 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Laag van materiaal die wordt aangebracht om een oppervlak te beschermen tegen inwerking van buitenaf"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-26, :Materiaalsoort-28, :Materiaalsoort-31,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Beschermlaag"@nl .
  
  :Bouwdeel-2076 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-106, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Afscheiding, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2077 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Cilindrisch werktuig voor het op- of afwinden van slangen of kabels"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Haspel"@nl .
  
  :Bouwdeel-2078 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kleine of lichte kraan die speciaal gemaakt is om bij gevaar een persoon uit een gevaarlijke situatie kan takelen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-23, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Reddingsdavit"@nl .
  
  :Bouwdeel-2079 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Camera uitgerust met een vaste orientatie en beeldvergroting."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Camera (vast)"@nl .
  
  :Bouwdeel-2080 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Camera uitgerust met een variabele orientatie en beeldvergroting."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Camera (beweegbaar)"@nl .
  
  :Bouwdeel-2081 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Dataloginstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2082 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Werpbare lijn met een of meerdere boeien die wordt gebruik bij reddingsacties om drenkeling(en) uit het water te halen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Boeienlijn"@nl .
  
  :Bouwdeel-2084 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Pool of elektrode van een katrhodische bescherminstallatie aangebracht op het te beschermen stalen of met wapening voorziene betonnen oppervlak waar de elektronen uitkomen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-16;
    skos:prefLabel "Anode"@nl .
  
  :Bouwdeel-2085 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22,
      :Materiaalsoort-29, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kathodische bescherminstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2086 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grijpend deel van een hijsinstallatie"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Grijper"@nl .
  
  :Bouwdeel-2087 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel in een aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie waar elektrische spanning gemeten wordt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-22,
      :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Meetpunt"@nl .
  
  :Bouwdeel-2088 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Metalen stang of constructie, aangebracht op een bouwwerk waar blikseminslag plaats kan vinden, die dient om schade door blikseminslag te voorkomen door de energie van de bliksem naar de grond te geleiden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-22;
    skos:prefLabel "Bliksemafleider"@nl .
  
  :Bouwdeel-2089 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Rail die deel uitmaakt van een aardingsinstallatie ten behoeve van potentiaal vereffening."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-22;
    skos:prefLabel "Aardrail"@nl .
  
  :Bouwdeel-2090 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Weerstand die wordt gebruikt voor het kunstmatig belasten van statische of roterende noodstroomvoorzieningen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Ballastweerstand"@nl .
  
  :Bouwdeel-2091 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-23, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Meetinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2092 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Cilindrisch object dat onderdeel is van een installatie en wordt gebruikt om andere installatiedelen te (bege)leiden."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Wiel"@nl .
  
  :Bouwdeel-2093 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Droge gashouder in de vorm van een ballon die wordt toegepast om vrijgekomen gas bij het slibvergistingsproces tijdelijk op te slaan  "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Ballon"@nl .
  
  :Bouwdeel-2094 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Platte band die loopt over twee of meerdere platte wielen voor verplaatsing van goed en/of zorgt het overbrengen van een draaiende beweging van het ene wiel naar een ander wiel"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Riem"@nl .
  
  :Bouwdeel-2095 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-23, :Materiaalsoort-29,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Beluchtingsinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2096 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel voor het geautomatiseerd reinigen van de goot van een voor- of nabezinktank"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-29, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Borstel"@nl .
  
  :Bouwdeel-2097 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, buis dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Buisbeluchter"@nl .
  
  :Bouwdeel-2098 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Flexibel spanningsontlastend verbindingsstuk dat in leidingen en aansluitingen met installatiedelen wordt toegepast"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Compensator"@nl .
  
  :Bouwdeel-2099 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Met spanten aan de ruimerinstallatie bevestigd latvormig onderdeel dat boven de waterspiegel uitsteekt en door de roterende beweging van de ruimerinstalatie de drijflaag afvoert"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19;
    skos:prefLabel "Drijflaagruimer"@nl .
  
  :Bouwdeel-2100 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Filter bestaand uit textiel dat vaste en/of vloeibare delen van elkaar scheidt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-25, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Filterdoek "@nl .
  
  :Bouwdeel-2101 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Filtermedium wat zich in het filterhuis bevindt. Bijvoorbeeld lavastenen of actieve kool"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-109, :Materiaalsoort-114, :Materiaalsoort-25, :Materiaalsoort-32,
      :Materiaalsoort-34, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Filtervulling"@nl .
  
  :Bouwdeel-2102 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Behuizing ter bescherming en het plaatsen van een filter"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Filterhuis"@nl .
  
  :Bouwdeel-2103 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel van een niet-geleidend materiaal dat energie, zoals warmte of elektriciteit niet of nauwelijks doorlaat"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-115, :Materiaalsoort-116, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Isolator"@nl .
  
  :Bouwdeel-2104 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Dunne barrièrre die sommige mengels of vloeistoffen wel doorlaat en andere niet en vaak wordt gebruikt op stoffen van elkaar te scheiden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Membraan "@nl .
  
  :Bouwdeel-2105 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat onder druk gebracht zuurstof aan het influent (afvalwater) verspreidt door een dunne laag kunststof (membraan). "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Membraanbeluchter"@nl .
  
  :Bouwdeel-2106 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Apparaat voor het mengen van vloeistoffen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Mixer"@nl .
  
  :Bouwdeel-2107 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, plaat dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Plaatbeluchter"@nl .
  
  :Bouwdeel-2108 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een mechanisch aangedreven, met schoepen voorziene, schotel die middels roterende bewegingen het influent (afvalwater) beroert om zuurstof toe te voegen en het influent enigszins voor te stuwen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Puntbeluchter"@nl .
  
  :Bouwdeel-2109 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Roostergoedcontainer, algemeen "@nl .
  
  :Bouwdeel-2110 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Persinstallatie, Algemeen "@nl .
  
  :Bouwdeel-2111 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Roosterreinigingsinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2112 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een mechanisch aangedreven, met bortsels voorziene, trommel of rotor die middels roterende bewegingen het influent (afvalwater) beroert om zuurstof toe te voegen en het influent enigzins voort te stuwen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-29, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Rotorbeluchter"@nl .
  
  :Bouwdeel-2113 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Ruimerinstallatie, algemeen "@nl .
  
  :Bouwdeel-2114 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel voor het afvoeren van bezonken, ingedikt en ontwaterd materiaal"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Schraper"@nl .
  
  :Bouwdeel-2115 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel aangebracht in een onder druk staande leiding dat door specifieke inwendige vormen zorgt voor intensieve turbulentie en daarmee een continue vermenging van stoffen, vloeistoffen of gassen realiseert"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Statische menger"@nl .
  
  :Bouwdeel-2116 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-92;
    skos:prefLabel "Tankconstructie, Algemeen "@nl .
  
  :Bouwdeel-2117 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat in een vloeistofleiding wordt geplaatst om vaste delen te verkleinen door deze te versnijden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-29;
    skos:prefLabel "Versnijder"@nl .
  
  :Bouwdeel-2118 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Toestel om gasafscheiding teweeg te brengen door te roeren"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Roerwerk"@nl .
  
  :Bouwdeel-2119 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Apparaat voor het nemen van monsters"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Monsternameapparaat"@nl .
  
  :Bouwdeel-2120 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat, gebruikmakend van middelpuntvliedende kracht (centrifugale kracht), stoffen van elkaar scheidt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-13, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-29, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Centrifuge"@nl .
  
  :Bouwdeel-2121 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Buitenste verdiepte ring van een bezinkbassin die dient voor het opvangen en transporteren van de drijflaag naar een afvoerput"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Drijflaag afvoerbak"@nl .
  
  :Bouwdeel-2122 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Harkvormig installatiedeel dat is bevestigd aan een roterende band of ketting voor het opscheppen van grove vaste delen uit het influent (afvalwater)."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Hark"@nl .
  
  :Bouwdeel-2123 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gedeelte van een inlaatvoorziening dat dient als verzamelpunt voor het door de ruimerinstallatie bijeengebracht slib."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18;
    skos:prefLabel "Inlooptrommel"@nl .
  
  :Bouwdeel-2124 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Tandvormig installatiedeel dat is bevestigd aan een roterende band of ketting voor het opscheppen van grove vaste delen uit het influent (afvalwater)."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kettingtand"@nl .
  
  :Bouwdeel-2125 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, plaat dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Schotelbeluchter"@nl .
  
  :Bouwdeel-2126 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel voor het omploegen van uitgewaterd slib dat zich verplaatst op een lopende transportband"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-29, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Shikanen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2127 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel dat een onder druk staande vloeistof door zijn vorm en openingen omzet tot homogene fijne stralen of druppels om iets te besproeien"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Sproeikop"@nl .
  
  :Bouwdeel-2128 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Klep die gebruikt wordt om water, vloeistof, granulaat, poeder of gas slechts in één richting door te laten en bij een omgekeerde stroming dichtslaat."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Terugslagklep"@nl .
  
  :Bouwdeel-2129 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Apparaat waarmee stuwkracht wordt geleverd voor een voortstuwende beweging van een vloeistof."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Voortstuwer"@nl .
  
  :Bouwdeel-2130 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een cilinder dat over iets heen rolt om dit platter te maken"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Wals"@nl .
  
  :Bouwdeel-2131 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Opslagplaats met een opening aan de bovenzijde om iets in te bewaren of in op te slaan. Bijvoorbeeld strooizout, gelekte olie of aarde."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Bak"@nl .
  
  :Bouwdeel-2132 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van touwwerk dat in verschillende sporten wordt gebruikt. Bijvoorbeeld een volleybalnet"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-25, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Net"@nl .
  
  :Bouwdeel-2135 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Mast, zuil of ronde brede paal waarop reclameuitingen zijn aangebracht"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Reclamezuil"@nl .
  
  :Bouwdeel-2136 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Rechthoekig, plat stuk materiaal dat bijvoorbeeld wordt gebruikt in een geluidbeperkende constructie voor geluidsreductie"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-5,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Paneel"@nl .
  
  :Bouwdeel-2137 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verticale staafvormige balk of lat "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Stijl"@nl .
  
  :Bouwdeel-2138 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een wand"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-117, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-24, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Wandafwerking"@nl .
  
  :Bouwdeel-2140 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een vloer"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-117, :Materiaalsoort-120, :Materiaalsoort-14,
      :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-24, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-5,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Vloerafwerking"@nl .
  
  :Bouwdeel-2141 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een trap."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-117, :Materiaalsoort-119, :Materiaalsoort-120,
      :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-24, :Materiaalsoort-4,
      :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Trapafwerking"@nl .
  
  :Bouwdeel-2142 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Schuinaflopende vloer die kan worden gebruikt door minder valide personen en/of transport met een wagen die is uitgerust met wielen om een hoogte te overbruggen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-125, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Helling"@nl .
  
  :Bouwdeel-2143 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een helling."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-117, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-24, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Hellingafwerking"@nl .
  
  :Bouwdeel-2145 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een leuning."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-117, :Materiaalsoort-119, :Materiaalsoort-120,
      :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-24, :Materiaalsoort-4,
      :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Leuningafwerking"@nl .
  
  :Bouwdeel-2147 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van het dak"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-121, :Materiaalsoort-123,
      :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-31, :Materiaalsoort-5,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Dakafwerking"@nl .
  
  :Bouwdeel-2148 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die gebruikt worden voor de afwerking van het plafond."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-117, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-24, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Plafondafwerking"@nl .
  
  :Bouwdeel-2149 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Raamwerk bestaande uit een onder- en bovendorpel en twee of meer stijlen waar een raam, deur of ander element in kan worden aangebracht."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-5,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kozijn"@nl .
  
  :Bouwdeel-2150 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Opening in een wand, vaak gevuld met een plaat van doorzichtig materiaal zoals glas waardoor men heen kan kijken en waardoor licht heen kan komen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-5,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Raam"@nl .
  
  :Bouwdeel-2151 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel dat wordt gevormd door alles wat te maken heeft met de bevestiging van glas. Hiertoe behoren de sponning, ruiten en bevestigings- en afdichtingsmaterialen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-5;
    skos:prefLabel "Beglazing"@nl .
  
  :Bouwdeel-2152 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Koepelvormig raam dat meestal, tijdens een aanbouw, is aangebracht in een plat dak om meer lichtinval in de ruimte te realiseren. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-5,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Lichtkoepel"@nl .
  
  :Bouwdeel-2153 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van een of meerdere aan elkaar bevestigde horizontaal of diagonaal geplaatste ramen inclusief sponningen, bevestigingsmaterialen en ophogingen die meestal, tijdens een aanbouw, zijn aangebracht in een plat dak om meer lichtinval in de ruimte te realiseren. "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-22,
      :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Lichtstraat"@nl .
  
  :Bouwdeel-2155 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plasbak voor mannen waarin geürineerd kan worden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Urinoir"@nl .
  
  :Bouwdeel-2156 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bak met kraan en afvoer waarin personen zich of iets anders mee kunnen wassen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Wastafel"@nl .
  
  :Bouwdeel-2158 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sanitair toestel, vaak inclusief ruimte, met regelbaar punt waaruit water wordt gespoten om jezelf te wassen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Douche"@nl .
  
  :Bouwdeel-2159 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Waterreservoir waarin één of enkele personen kunnen baden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Bad"@nl .
  
  :Bouwdeel-2160 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Sanitaire installatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2161 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel waarmee de stroming van een vloeistof of gas in een leiding geregeld kan worden"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-22,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kraan"@nl .
  
  :Bouwdeel-2162 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Toestel dat doormiddel van elektriciteit of verbranding van aardgas of stookolie heet water produceert en dit opslaat in een voorraad- of buffervat tot het moment van consumptie"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Boiler"@nl .
  
  :Bouwdeel-2163 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Toestel dat op het moment van consumptie doorstromend water verhit doormiddel van elektriciteit of verbranding van aardgas of stookolie"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Geiser"@nl .
  
  :Bouwdeel-2164 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Watertapinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2165 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Gasinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2166 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Het geheel van platen, bevestigd op het frame, van een keringschuif die het water keren"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14;
    skos:prefLabel "Beplating"@nl .
  
  :Bouwdeel-2167 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel om krachten vanuit een bovenliggend punt te verdelen naar een groter onderliggend vlak"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Hamerstuk"@nl .
  
  :Bouwdeel-2169 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Afsluitbare opslagplaats om bijvoorbeld lucht te herbergen voor het realiseren van opwaartse druk."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kist"@nl .
  
  :Bouwdeel-2170 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel voor het opvangen of dempen van schokken"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Schokdemper"@nl .
  
  :Bouwdeel-2171 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-95, :Materiaalsoort-96;
    skos:prefLabel "Sluismarkering, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2172 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Omklapbare beugel voor het afschermen van een parkeerplaats"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Parkeerbeugel"@nl .
  
  :Bouwdeel-2173 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bovenste, dichte laag asfalt van een weg waar het verkeer overheen rijdt "@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-91, :Materiaalsoort-93;
    skos:prefLabel "Deklaag (dicht)"@nl .
  
  :Bouwdeel-2174 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bovenste, open of poreuze laag asfalt van een weg waar het verkeer overheen rijdt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-105;
    skos:prefLabel "Deklaag (open)"@nl .
  
  :Bouwdeel-2175 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Laag asfaltbeton in de verharding van een asfaltweg, die direct is aangebracht op de onderbouw (weg) of op de fundering (weg)"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-91, :Materiaalsoort-93;
    skos:prefLabel "Onderlaag"@nl .
  
  :Bouwdeel-2176 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Relatief stijve en sterke fundering bestaande uit een laag hydraulisch of bitumineus, cement- of hydraulisch gebonden mineraal aggregaat"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-109, :Materiaalsoort-128;
    skos:prefLabel "Funderingslaag (gebonden)"@nl .
  
  :Bouwdeel-2177 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Fundering bestaande uit een laag ongebonden mineraal aggregaat."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-109, :Materiaalsoort-4;
    skos:prefLabel "Funderingslaag (ongebonden)"@nl .
  
  :Bouwdeel-2178 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grond, mogelijk gestabiliseerd, waar de wegconstructie op rust."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-32, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Ondergrond"@nl .
  
  :Bouwdeel-2179 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Laag aangebracht tussen twee andere lagen met een verschillende samenstelling voor het vergroten van de sterkte van een wegconstructie door de krachten geleidelijk over te brengen. De samenstelling van een tussenlaag kan per wegconstructie verschillen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-110, :Materiaalsoort-111;
    skos:prefLabel "Tussenlaag"@nl .
  
  :Bouwdeel-2180 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel om een elektrische stroomketen te sluiten of te onderbreken"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Schakelaar"@nl .
  
  :Bouwdeel-2181 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een olieboom dient om vervuiling via het water tegen te gaan en maakt het bergen van olie eenvoudiger."@nl;
    skos:definition "Langwerpig, rond, drijvend lichaam, mogelijk gevuld met olieabsorberend materiaal, dat dient om vervuiling door het verspreiden van olie via het water tegen te gaan en daarnaast het bergen van drijvend olie vergemakkelijkt."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Olieboom"@nl .
  
  :Bouwdeel-2182 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Toegangscontrole-installatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2183 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Object dat wordt gebruikt om toegang te autoriseren tot deuren die aangesloten zijn op een toegangssysteem"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Kaart"@nl .
  
  :Bouwdeel-2184 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Zonweringsinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2185 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verticaal bewegende afsluiting voor een raam, deur of andere opening in een gebouw of andere ruimte bestaande uit aaneengeschakelde latten, die samen in uitgerolde positie een luik vormen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Rolluik"@nl .
  
  :Bouwdeel-2186 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Zonwering in de vorm van een uitklapbaar of uitrolbaar scherm dat aan de buitenzijde van de gevel is opgehangen"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-25,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Scherm"@nl .
  
  :Bouwdeel-2187 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gordijn dat aan een rolstok is bevestigd en op- en afgerold kan worden zodat een raam eenvoudig kan worden afgedekt"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-25,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Rolgordijn"@nl .
  
  :Bouwdeel-2188 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Reguleerbaar zonwerend installatiedeel dat bestaat uit dunne horizontale stroken of latjes die kantelbaar zijn."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Jaloezie (lamel)"@nl .
  
  :Bouwdeel-2189 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De werkstations staan in verbinding met de Server. De gebruikers hebben toegang tot zowel de software en hardware van hun eigen computer alsmede de applicaties, data en hardware welke in verbinding staan met de server."@nl;
    skos:definition "Netwerk dat is samengesteld uit computers/ werkstations op een relatief klein oppervlak zodat gebruikers toegang hebben tot dezelfde hard- en software"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Local Area Network (LAN)"@nl .
  
  :Bouwdeel-2190 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatiedeel in de infrastructuur van een computernetwerk dat zorgt voor een datapakket naar een specifieke hardwarepoort wordt gestuurd waaraan dit pakket is geadresseerd"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Switch"@nl .
  
  :Bouwdeel-2191 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-13;
    skos:prefLabel "Pollerinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2192 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een leuning is een voorziening langs een trap dienende als steunpunt voor geleding van een veilige verplaatsing van personen en bescherming van de wanden naast de trap."@nl;
    skos:definition "Constructie aangebracht op een muur of wand die steun biedt en beschermt tegen vallen bij hoogteverschil"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-125, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-17, :Materiaalsoort-2,
      :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Leuning"@nl .
  
  :Bouwdeel-2193 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Elektronische schakeling voor een geleidelijke, gecontroleerde start en stop van een installatiedeel waarbij het koppel behouden blijft"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Elektrische aandrijving"@nl .
  
  :Bouwdeel-2194 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Keringschuif, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2195 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-16, :Materiaalsoort-18,
      :Materiaalsoort-3;
    skos:prefLabel "Geleidetoren, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2196 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12;
    skos:prefLabel "Stuurstroomvoedingsinstallatie, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2197 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Wapening als versterking aangebracht in de verhardingsconstructie voor opname van eventuele trekkachten om voortijdige vermoeiing te reduceren."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Asfaltwapening"@nl .
  
  :Bouwdeel-2198 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel bestaande uit een aanrecht, ingebouwde spoelbak en kastjes."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-108, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-17,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-2, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Keukenblok"@nl .
  
  :Bouwdeel-2199 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van installaties, apparaten en toestellen die gebruikt worden voor de verwerking van voedingsmiddelen."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Keukeninstallatie"@nl .
  
  :Bouwdeel-2200 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15,
      :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-29, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Warmte-kracht koppelingsinstallatie (WKK), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2201 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kast in de wand van een tunnel waarin zich veiligheidsvoorzieningen bevinden voor de weggebruiker en de hulpdiensten."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-11, :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19,
      :Materiaalsoort-5, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Hulppostkast"@nl .
  
  :Bouwdeel-2202 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van aan elkaar gekoppelde brandblusleidingen gemonteerd aan het plafond van een tunnelbuis."@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-22, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Leidingnetwerk"@nl .
  
  :Bouwdeel-2203 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-12, :Materiaalsoort-23;
    skos:prefLabel "Watermistinstallatie (WMS), Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2204 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een brandslang is een slang die gebruikt wordt voor het transporteren van water ten behoeve van brandbestrijding."@nl;
    skos:definition "Sterke waterslang die gebruikt wordt voor het transporteren van water ten behoeve van brandbestrijding"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-19, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Brandslang"@nl .
  
  :Bouwdeel-2205 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een hydraulisch aangedreven motor welke een roterende beweging faciliteert"@nl;
    skos:narrower :Materiaalsoort-13;
    skos:prefLabel "Hydromotor"@nl .
  
  :Bouwdeel-2206 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-101, :Materiaalsoort-112, :Materiaalsoort-113,
      :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-3, :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Bekleding"@nl .
  
  :Bouwdeel-2207 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Hittewerende bekleding"@nl .
  
  :Bouwdeel-2208 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-10, :Materiaalsoort-109, :Materiaalsoort-21, :Materiaalsoort-3,
      :Materiaalsoort-4, :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7, :Materiaalsoort-8;
    skos:prefLabel "Toplaag"@nl .
  
  :Bouwdeel-2209 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-6, :Materiaalsoort-7;
    skos:prefLabel "Slijtlaag, Algemeen"@nl .
  
  :Bouwdeel-2210 a skos:Concept;
    skos:narrower :Materiaalsoort-14, :Materiaalsoort-15, :Materiaalsoort-18, :Materiaalsoort-6;
    skos:prefLabel "Drijfkist"@nl .
  
  :Eenheid-1 a skos:Concept;
    skos:altLabel "st";
    skos:prefLabel "Stuks"@nl .
  
  :Eenheid-2 a skos:Concept;
    skos:altLabel "m";
    skos:prefLabel "Strekkende meter"@nl .
  
  :Eenheid-3 a skos:Concept;
    skos:altLabel "m²";
    skos:prefLabel "Vierkante meter"@nl .
  
  :Eenheid-4 a skos:Concept;
    skos:altLabel "m³";
    skos:prefLabel "Kubieke meter"@nl .
  
  :Eenheid-5 a skos:Concept;
    skos:altLabel "%";
    skos:prefLabel "Procentueel"@nl .
  
  :Element-101 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel is de betrouwbaarheid van krachtige hydrauliek en de energie-efficiënte en dynamische eigenschappen van elektrische aandrijftechniek te combineren op basis van een toerengeregelde aandrijving. De regeling vindt plaats op basis van de combinatie van motortoerental en het pomp volume en de druk."@nl;
    skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektrohydraulische overbrenging"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1006, :Bouwdeel-1010, :Bouwdeel-1023, :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1040,
      :Bouwdeel-1046, :Bouwdeel-1047, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1106, :Bouwdeel-1119,
      :Bouwdeel-1131, :Bouwdeel-1154, :Bouwdeel-1164, :Bouwdeel-1182, :Bouwdeel-1183, :Bouwdeel-1188,
      :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1219, :Bouwdeel-1227, :Bouwdeel-1260, :Bouwdeel-1288, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1304, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1363, :Bouwdeel-1434, :Bouwdeel-1450, :Bouwdeel-1460,
      :Bouwdeel-1497, :Bouwdeel-1504, :Bouwdeel-1520, :Bouwdeel-1576, :Bouwdeel-1583, :Bouwdeel-1626,
      :Bouwdeel-1976, :Bouwdeel-1977, :Bouwdeel-1979, :Bouwdeel-2007, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2092,
      :Bouwdeel-2180, :Bouwdeel-2193, :Bouwdeel-2205;
    skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk (elektrohydraulisch)"@nl .
  
  :Element-102 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektromechanische overbrenging"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1001, :Bouwdeel-1007, :Bouwdeel-1023, :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1047,
      :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1106, :Bouwdeel-1131, :Bouwdeel-1162, :Bouwdeel-1164,
      :Bouwdeel-1182, :Bouwdeel-1183, :Bouwdeel-1188, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1219, :Bouwdeel-1227,
      :Bouwdeel-1250, :Bouwdeel-1285, :Bouwdeel-1288, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1302, :Bouwdeel-1306,
      :Bouwdeel-1316, :Bouwdeel-1321, :Bouwdeel-1363, :Bouwdeel-1377, :Bouwdeel-1418, :Bouwdeel-1427,
      :Bouwdeel-1450, :Bouwdeel-1459, :Bouwdeel-1460, :Bouwdeel-1466, :Bouwdeel-1468, :Bouwdeel-1470,
      :Bouwdeel-1471, :Bouwdeel-1476, :Bouwdeel-1488, :Bouwdeel-1497, :Bouwdeel-1504, :Bouwdeel-1519,
      :Bouwdeel-1520, :Bouwdeel-1530, :Bouwdeel-1556, :Bouwdeel-1596, :Bouwdeel-1601, :Bouwdeel-1626,
      :Bouwdeel-1644, :Bouwdeel-1660, :Bouwdeel-1661, :Bouwdeel-1662, :Bouwdeel-1663, :Bouwdeel-1976,
      :Bouwdeel-1977, :Bouwdeel-1979, :Bouwdeel-1984, :Bouwdeel-1988, :Bouwdeel-2000, :Bouwdeel-2007,
      :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2092, :Bouwdeel-2180, :Bouwdeel-2193;
    skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk (elektromechanisch)"@nl .
  
  :Element-103 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van mechanische overbrenging"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1001, :Bouwdeel-1008, :Bouwdeel-1010, :Bouwdeel-1023, :Bouwdeel-1047,
      :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1106, :Bouwdeel-1131, :Bouwdeel-1162, :Bouwdeel-1164,
      :Bouwdeel-1188, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1227, :Bouwdeel-1250, :Bouwdeel-1285, :Bouwdeel-1288,
      :Bouwdeel-1302, :Bouwdeel-1306, :Bouwdeel-1316, :Bouwdeel-1321, :Bouwdeel-1418, :Bouwdeel-1427,
      :Bouwdeel-1450, :Bouwdeel-1459, :Bouwdeel-1460, :Bouwdeel-1466, :Bouwdeel-1468, :Bouwdeel-1470,
      :Bouwdeel-1471, :Bouwdeel-1476, :Bouwdeel-1488, :Bouwdeel-1497, :Bouwdeel-1504, :Bouwdeel-1556,
      :Bouwdeel-1601, :Bouwdeel-1626, :Bouwdeel-1644, :Bouwdeel-1976, :Bouwdeel-1977, :Bouwdeel-1979,
      :Bouwdeel-1988, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2092, :Bouwdeel-2180;
    skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk (mechanisch)"@nl .
  
  :Element-104 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Niet te verwarren met een geleiderail, geleidewerk of een geleiderailconstructie. Aanrijbalken bij wegverkeer hangen vaak als hoogtebeperking bij tunnels, viaducten e.d. Aanrijdbalken in het spoor dienen om ontspoorde voertuigen te geleiden tot deze stilstaan. "@nl;
    skos:definition "Een balkvormige aanrijbescherming boven de weg voor het beschermen van constructies tegen de aanrijding van een voertuig."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1009, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Aanrijbalk"@nl .
  
  :Element-105 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Doel van de aardingsinstallatie is het beschermen van het beveiligen van mens en dier bij aardstroomfouten.&#13; &#13; Doel van de bliksembeveiligingsinstallatie is het beschermen van gebouwen en objecten inclusief de installatie tegen de gevolgen van blikseminslag. "@nl;
    skos:definition "Installatie voor het beschermen van gebouwen en kunstwerken tegen de gevolgen van blikseminslag en het beveiligen van mens en dier bij aardstroomfouten"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1015, :Bouwdeel-1016, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1211, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1422, :Bouwdeel-1581, :Bouwdeel-2087, :Bouwdeel-2088, :Bouwdeel-2089;
    skos:prefLabel "Aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie"@nl .
  
  :Element-106 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie voor het aanleggen van schepen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1019, :Bouwdeel-1091, :Bouwdeel-1131, :Bouwdeel-1190, :Bouwdeel-1237,
      :Bouwdeel-1279, :Bouwdeel-1300, :Bouwdeel-1301, :Bouwdeel-1303, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1341,
      :Bouwdeel-1361, :Bouwdeel-1362, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1571, :Bouwdeel-1632,
      :Bouwdeel-1633, :Bouwdeel-1634, :Bouwdeel-1702, :Bouwdeel-1990, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2141;
    skos:prefLabel "Afmeervoorziening"@nl .
  
  :Element-107 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De afsluitboominstallatie is een samenhangend geheel van voorzieningen voor het fysiek afsluiten van een deel van de weg of object voor verkeer of gebruikers. De afsluitboominstallatie kan zowel handbediend, elektromechanisch als elektrohydraulisch beweegbaar zijn."@nl;
    skos:definition "Een installatie voor het reguleren van de fysieke doorgang/toegang van verkeer. "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1003, :Bouwdeel-1032, :Bouwdeel-1033, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062,
      :Bouwdeel-1094, :Bouwdeel-1144, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Afsluitboominstallatie"@nl .
  
  :Element-110 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een constructie dat het opzettelijk en/of moedwillig vernielen van fysieke objecten tegen gaat of (ver)hindert."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1039, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1246, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Antivandalismevoorziening"@nl .
  
  :Element-111 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Visueel hulpmiddel dat op, langs of boven de verharding is aangebracht om het verkeer te leiden, regelen, informeren en waarschuwen en de weggebruiker te helpen bij het bepalen van zijn route"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1014, :Bouwdeel-1042, :Bouwdeel-1054, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1071,
      :Bouwdeel-1073, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1242, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1425,
      :Bouwdeel-1485, :Bouwdeel-1586, :Bouwdeel-1651, :Bouwdeel-1822, :Bouwdeel-1903, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Bebording en bewegwijzering (statisch)"@nl .
  
  :Element-112 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Het samenstel van automatiseringsystemen en bedieningsorganen waarmee installaties worden bewaakt, bediend en bestuurd."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1056, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1369,
      :Bouwdeel-1377, :Bouwdeel-1431, :Bouwdeel-1475, :Bouwdeel-1491, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2189,
      :Bouwdeel-2190;
    skos:prefLabel "Bedienings- en besturingsinstallatie"@nl .
  
  :Element-113 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel van een kabel hangt sterk samen met de eigenschappen van de kabel (EMC, functie-behoud, brandbestending, etc.), waarbij de toepassing de keuze bepaald."@nl;
    skos:definition "Een geleider die is voorzien van een ommanteling en bestemd is voor transport van energie of data."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1063, :Bouwdeel-1185, :Bouwdeel-1222, :Bouwdeel-1493, :Bouwdeel-1668,
      :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Kabel"@nl .
  
  :Element-114 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Horizontale of licht hellende strook langs de weg, spoorweg of grondlichaam veelal begroeid met gras en/of beplanting"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1067, :Bouwdeel-1883;
    skos:prefLabel "Berm"@nl .
  
  :Element-115 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Binnenverlichting is bedoelt voor mensen die werkzaam zijn in ruimten, die tegemoetkomen aan de behoeften aan visueel comfort en visuele prestatie. Hierbij is uitgegaan van mensen met een normaal gezichtsvermogen. Alle gebruikelijke visuele taken zijn in aanmerking genomen, ook het werken met beeldschermen. Verder moet een goede verlichting de veiligheid op de werkplek bevorderen."@nl;
    skos:definition "Installatie die dient om ruimten in een bouwwerk te verlichten (bron: BB art. 6.2)."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1042, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1074, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1490,
      :Bouwdeel-1669, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Binnenverlichting"@nl .
  
  :Element-116 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Onderkant, ondergrond of bedding van waterwegen, watervlaktes en objecten. "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1077;
    skos:prefLabel "Bodem"@nl .
  
  :Element-117 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bedekking van de bodem middels stortsteen of zetsteen die erop gericht is de kwaliteit van de bodem te behouden"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1011, :Bouwdeel-1086, :Bouwdeel-1087, :Bouwdeel-1220, :Bouwdeel-1395,
      :Bouwdeel-1401, :Bouwdeel-1510, :Bouwdeel-1514, :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-1631, :Bouwdeel-2140;
    skos:prefLabel "Bodembescherming"@nl .
  
  :Element-118 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Draagconstructie samengesteld uit constructieonderdelen ten behoeve van de bovenbouw"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1091, :Bouwdeel-1126, :Bouwdeel-1140, :Bouwdeel-1141, :Bouwdeel-1166,
      :Bouwdeel-1282, :Bouwdeel-1290, :Bouwdeel-1297, :Bouwdeel-1317, :Bouwdeel-1318, :Bouwdeel-1331,
      :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1364, :Bouwdeel-1457, :Bouwdeel-1550, :Bouwdeel-1552,
      :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-1610, :Bouwdeel-1615, :Bouwdeel-2062, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2141,
      :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Bovenbouwconstructie"@nl .
  
  :Element-119 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie voor het bestrijden/ blussen van een brand met verschillende blusmiddelen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1100,
      :Bouwdeel-1101, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1316, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1434,
      :Bouwdeel-1490, :Bouwdeel-1520, :Bouwdeel-1596, :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-1614, :Bouwdeel-2003,
      :Bouwdeel-2004, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2077, :Bouwdeel-2127, :Bouwdeel-2201, :Bouwdeel-2202,
      :Bouwdeel-2204;
    skos:prefLabel "Brandblusinstallatie"@nl .
  
  :Element-120 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie voor het ontdekken en melden van branden en het veilig ontruimen van de getroffen ruimtes."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1102, :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1492, :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-2005, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Brandmeld- en ontruimingsinstallatie (BMI)"@nl .
  
  :Element-121 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het is een handbediende, (elektro-)mechanische of hydraulische installatie die een berm doorsteekbaar maakt ten behoeve van hulpdiensten en werkverkeer."@nl;
    skos:definition "Beweegbare installatie die de berm ter plaatse van de bermbeveiliging vrijmaakt en het doorkruisen van deze berm met voertuigen mogelijk maakt"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1003, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1109, :Bouwdeel-1131, :Bouwdeel-1144,
      :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1212, :Bouwdeel-1227, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1363, :Bouwdeel-1597,
      :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Calamiteiten Doorsteek installatie (CADO)"@nl .
  
  :Element-122 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel is dat de positie op het scherm van de gewenste bedienings- en/of bewakingslocatie wordt gerepresenteerd. Door een camera te koppelen worden de beelden van de camera op de desbetreffende positie zichtbaar en bedienbaar (Pan-Tilt; draaibaar). "@nl;
    skos:definition "Installatie waarmee een bepaald gebied van een afstand visueel kan worden geobserveerd en opgeslagen. "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1115, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1369, :Bouwdeel-1491, :Bouwdeel-1600, :Bouwdeel-1672, :Bouwdeel-2073,
      :Bouwdeel-2079, :Bouwdeel-2080, :Bouwdeel-2189;
    skos:prefLabel "Closed Circuit TeleVision installatie (CCTV)"@nl .
  
  :Element-123 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Een luchtcompressor zuigt omgevingslucht aan om deze vervolgens te comprimeren. Deze gecomprimeerde lucht wordt perslucht genoemd. Het geheel bestaat, naast een compressor, vaak uit een buffervat om een groot verbruik in korte tijd te kunnen opvangen bij een relatief constant blijvende druk en apparatuur om de kwaliteit van de perslucht te beïnvloeden zoals persluchtdrogers en persluchtfilters. De compressoren kunnen in twee hoofdgroepen opgedeeld worden: mechanische compressoren zoals een zuiger- of schroefcompressor en dynamische compressoren (ook wel turbocompressor genoemd) zoals een centrifugaal- of axiaalcompressor. &#13; &#13; Veelal zal het aangezogen gas uit omgevingslucht bestaan. Er zijn echter ook toepassingen mogelijk waar een ander gas wordt samengeperst.&#13; &#13; Eventuele behandeling van de lucht (luchtdroger e.d.) maakt deel uit van dit systeem.&#13;"@nl;
    skos:definition "Installatie die gassen samen perst en onder hogere druk beschikbaar stelt"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1122, :Bouwdeel-1123,
      :Bouwdeel-1174, :Bouwdeel-1182, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1345,
      :Bouwdeel-1582, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Compressorinstallatie"@nl .
  
  :Element-124 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De verbindingen kunnen analoog of digitaal zijn en kunnen draadloos (via o.a. WiFi of straalzenders) of bedraad (via o.a. koper- en/of glasvezelverbindingen) verlopen. "@nl;
    skos:definition "Installatie die data te verstuurt tussen twee of meer aangesloten locaties."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1138, :Bouwdeel-1223, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1331,
      :Bouwdeel-1551, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Transmissie-installatie"@nl .
  
  :Element-126 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kokervormige constructie waarmee water door een scheidingsconstructie kan worden gelaten."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1161, :Bouwdeel-1168, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1246,
      :Bouwdeel-1272, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1484, :Bouwdeel-1569,
      :Bouwdeel-1631, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2206;
    skos:prefLabel "Doorlaatkoker"@nl .
  
  :Element-127 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geheel van in de grond aangebrachte buisleidingen appendages voor het afvoeren van grondwater ter beheersing van de grondwaterstand "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1166, :Bouwdeel-1434, :Bouwdeel-1798, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Drainage"@nl .
  
  :Element-128 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Waterkerende aansluitende zandheuvel aan de kust die door de natuur opgeworpen is door wind of stromend water."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1176, :Bouwdeel-1177, :Bouwdeel-1246, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1770,
      :Bouwdeel-2141;
    skos:prefLabel "Duin"@nl .
  
  :Element-129 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Alternatieve energie is energie waarbij geen afvalstoffen vrijkomen en waarbij de energiebron oneindig is. Bij veel vormen van alternatieve energie wordt bestaande energie, zoals stromingsenergie bij stromend water, omgezet in elektrische energie. Ook wordt er vaak energie omgezet in warmte. "@nl;
    skos:definition "Installatie welke hernieuwbare energie ontlenen aan oneindige natuurlijke bronnen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1018, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1103, :Bouwdeel-1178, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1651, :Bouwdeel-1673, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Duurzame energiebron"@nl .
  
  :Element-130 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die de weggebruiker informeert over de beschikbaarheid van bepaalde routes door gebruik te maken van wisselende tekstregels en/of pictogrammen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1003, :Bouwdeel-1014, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1160, :Bouwdeel-1180,
      :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1491, :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-1651,
      :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2180;
    skos:prefLabel "Dynamische bewegwijzering en informatie systemen"@nl .
  
  :Element-131 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie langs een steile of verticale oever van een waterweg, waar (te water geraakte) dieren aan land kunnen komen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1134, :Bouwdeel-1135, :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-1228,
      :Bouwdeel-1344, :Bouwdeel-1411, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1646, :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Fauna uittreedplaats"@nl .
  
  :Element-132 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Waterkerende constructie bestaande uit (meerdere lagen) folie en bevestigingen waarbinnen een verdiepte (weg)constructie kan worden aangelegd."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1201, :Bouwdeel-1202;
    skos:prefLabel "Folieconstructie"@nl .
  
  :Element-133 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie om krachten te verdelen over de onderliggende grond of over te brengen naar een dieper gelegen draagkrachtige laag"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1051, :Bouwdeel-1087, :Bouwdeel-1110, :Bouwdeel-1173, :Bouwdeel-1204,
      :Bouwdeel-1234, :Bouwdeel-1236, :Bouwdeel-1264, :Bouwdeel-1297, :Bouwdeel-1399, :Bouwdeel-1423,
      :Bouwdeel-1557, :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2140;
    skos:prefLabel "Fundering"@nl .
  
  :Element-134 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel is het meten van gasexplosiegevaar met een explosiemeter (LEL-meter). Op basis van deze meting kan direct worden vastgesteld of er sprake is van explosiegevaar. Het bereik van de meter is beperkt tot de geselecteerde gassoorten. Als grens van mogelijke explosieve atmosfeer geldt de vuistregel 10% van de LEL-waarde."@nl;
    skos:definition "Installatie die de aanwezigheid van gas detecteert."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1206, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1492, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Gasdetectie-installatie (LEL)"@nl .
  
  :Element-136 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bermbeveiligingsconstructie, evenwijdig aan de rijbaan, die zorgdraagt voor de fysieke geleiding van uit koers geraakte motorvoertuigen "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1053, :Bouwdeel-1212, :Bouwdeel-1382, :Bouwdeel-1423, :Bouwdeel-1433,
      :Bouwdeel-1478, :Bouwdeel-1485, :Bouwdeel-1729, :Bouwdeel-2040, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Geleideconstructie"@nl .
  
  :Element-137 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie die geluidshinder langs de weg vermindert"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1060, :Bouwdeel-1071, :Bouwdeel-1148, :Bouwdeel-1184, :Bouwdeel-1204,
      :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1501, :Bouwdeel-1651, :Bouwdeel-1827, :Bouwdeel-1878, :Bouwdeel-2136,
      :Bouwdeel-2137;
    skos:prefLabel "Geluidbeperkende constructie"@nl .
  
  :Element-138 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Deel van de oever dat ingericht is voor migratie van dieren tussen water en land."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1060, :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1350,
      :Bouwdeel-1411, :Bouwdeel-1646, :Bouwdeel-1707, :Bouwdeel-1708, :Bouwdeel-1855, :Bouwdeel-1863,
      :Bouwdeel-2206, :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Gestrekte oever (natuurvriendelijk)"@nl .
  
  :Element-139 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Schuin aflopende oever langs van een meer, kanaal of rivier die waterkerend is"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1646, :Bouwdeel-1855, :Bouwdeel-2206,
      :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Gestrekte oever (talud)"@nl .
  
  :Element-140 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het gladheidmeldsysteem (GMS) meet met sensoren in de weg de temperatuur van het wegdek en de ondergrond. Doel is om overbodige preventieve strooirondes te voorkomen en schade aan het milieu beperken. "@nl;
    skos:definition "Een installatie die met behulp van sensoren in of naast de weg de variabelen zoals temperatuur en luchtvochtigheid opneemt en deze gegevens doorstuurd naar een centrale waar de kans op gladheid wordt bepaald."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1221, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1358,
      :Bouwdeel-1490, :Bouwdeel-1491, :Bouwdeel-1628, :Bouwdeel-1675, :Bouwdeel-1676, :Bouwdeel-2073,
      :Bouwdeel-2079;
    skos:prefLabel "Gladheidsmeldsysteem"@nl .
  
  :Element-142 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Dam die parallel aan de waterloop wordt aangelegd om de waterstroom te geleiden zodat beschutte ligplaatsen kunnen ontstaan."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1411, :Bouwdeel-1646,
      :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Havendam"@nl .
  
  :Element-143 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Toren terzijde van een doorvaartopening, voor het heffen van een sluisdeur, brugdek of schuif"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1010, :Bouwdeel-1023, :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1132, :Bouwdeel-1148,
      :Bouwdeel-1150, :Bouwdeel-1245, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1451,
      :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1484, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-2073,
      :Bouwdeel-2138, :Bouwdeel-2140, :Bouwdeel-2141, :Bouwdeel-2145, :Bouwdeel-2192;
    skos:prefLabel "Heftoren"@nl .
  
  :Element-144 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Hemelwaterafvoer (HWA) is een stelsel dat hemelwater inzamelt, afvoert en transporteert"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1013, :Bouwdeel-1023, :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1225, :Bouwdeel-1249,
      :Bouwdeel-1314, :Bouwdeel-1434, :Bouwdeel-1473;
    skos:prefLabel "Hemelwaterafvoer (HWA)"@nl .
  
  :Element-145 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De hoogfrequent-installatie kan gesproken radioboodschappen via de aanwezige radiozenders binnen het object wegtunnel uitzenden. Via de RDS- functionaliteit kan de verkeersleider gesproken teksten, voor bijvoorbeeld ontruiming van de tunnel richten aan weggebruikers in de tunnel. In het object tunnel en gebouwen geeft de speciale hoogfrequent-installatie daarnaast digitale radioboodschappen van de openbare hulpdiensten (C2000) door. "@nl;
    skos:definition "Installatie die draadloze communicatie via de HF-band mogelijk maakt"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1038, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1120, :Bouwdeel-1124, :Bouwdeel-1204,
      :Bouwdeel-1251, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Hoog Frequent installatie (HF)"@nl .
  
  :Element-146 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie voor het hijsen en transporteren van zware lasten"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1182, :Bouwdeel-1204,
      :Bouwdeel-1252, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1343, :Bouwdeel-1377, :Bouwdeel-1421,
      :Bouwdeel-1438, :Bouwdeel-1451, :Bouwdeel-1460, :Bouwdeel-1504, :Bouwdeel-1516, :Bouwdeel-1660,
      :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2086, :Bouwdeel-2180;
    skos:prefLabel "Hijs- en hefinstallatie"@nl .
  
  :Element-147 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Primaire dragende constructie van een kunstwerk dat optredende belasting opneemt."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1022, :Bouwdeel-1037, :Bouwdeel-1049, :Bouwdeel-1051, :Bouwdeel-1093,
      :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1126, :Bouwdeel-1131, :Bouwdeel-1132, :Bouwdeel-1148, :Bouwdeel-1153,
      :Bouwdeel-1179, :Bouwdeel-1238, :Bouwdeel-1239, :Bouwdeel-1240, :Bouwdeel-1311, :Bouwdeel-1324,
      :Bouwdeel-1328, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1423, :Bouwdeel-1430, :Bouwdeel-1447,
      :Bouwdeel-1461, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1559, :Bouwdeel-1592, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-1630,
      :Bouwdeel-1632, :Bouwdeel-1678, :Bouwdeel-1679, :Bouwdeel-1680, :Bouwdeel-1681, :Bouwdeel-1991,
      :Bouwdeel-2037, :Bouwdeel-2038, :Bouwdeel-2046, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2138, :Bouwdeel-2145,
      :Bouwdeel-2167, :Bouwdeel-2169, :Bouwdeel-2192, :Bouwdeel-2207, :Bouwdeel-2210;
    skos:prefLabel "Hoofddraagconstructie"@nl .
  
  :Element-148 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Er kunnen meerdere hoofddraaipunten in een constructie voorkomen. Denk hierbij bijvoorbeeld aan een beweegbare brug. Hier zijn vaak twee hoofddraaipunten."@nl;
    skos:definition "Primaire punt waar een constructie omheen roteert."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1164, :Bouwdeel-1190, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1254, :Bouwdeel-1497,
      :Bouwdeel-1601, :Bouwdeel-1686, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Hoofddraaipunt"@nl .
  
  :Element-149 a skos:Concept;
    rdfs:comment "In de definitie van hoogspanning ligt de grens op 1000 V wisselspanning en 1500 V gelijkspanning. Het doel van hoogspanning is om transport van grote hoeveelheden elektrische energie over grote afstanden economische te laten plaatsvinden onder hoge spanning, omdat er dan minder verliezen optreden."@nl;
    skos:definition "Installatie voor het afnemen en gebruiken van elektrische energie boven de 1000 Volt (wisselspanning) of 1500 volt (gelijkspanning) (bron: BB, art. 6.8)."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1257, :Bouwdeel-1258, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1322,
      :Bouwdeel-1549, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Hoogspanningsinstallatie"@nl .
  
  :Element-150 a skos:Concept;
    rdfs:comment "hoogtedetectie komt vaak voor bij bruggen en tunnels. Door de hoogtedetectie aan een geautomatiseerd systeem te koppelen kunnen verkeersmaatregelen genomen worden bij te hoge voertuigen/vaartuigen om schade te voorkomen aan het object."@nl;
    skos:definition "Installatie die een hoogte-overschrijding van het profiel van vrije ruimte door een voertuig detecteert"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1144, :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1160, :Bouwdeel-1204,
      :Bouwdeel-1259, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1327, :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1558, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Hoogtedetectie-installatie"@nl .
  
  :Element-152 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Inspectiewagens worden veelvuldig toegepast bij bruggen om onderzoek en onderhoud te verrichten zonder direct een grote impact op het verkeer te hebben.&#13;"@nl;
    skos:definition "Beweegbare wagen deel van een object dat langs een geleiding kan worden getransporteerd voor onderhoud en inspectie naar plaatsen van een object die anders moeilijk of niet bereikbaar zijn."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1182, :Bouwdeel-1271, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1451, :Bouwdeel-1459, :Bouwdeel-1460, :Bouwdeel-1504, :Bouwdeel-1618,
      :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Inspectiewagen"@nl .
  
  :Element-153 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het element intercominstallatie is gedefinieerd als alle (elektrotechnische) onderdelen vanaf de afgaande zijde van de automaat die specifiek is bedoeld voor dit element. Een intercominstallatie maakt communicatie mogelijk tussen de verkeersleider en de gebruiker, hulpdiensten en onderhoudspersoneel op het object."@nl;
    skos:definition "Installatie die directe spraakcommunicatie tussen twee of meer personen mogelijk maakt."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1274, :Bouwdeel-1275, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1440, :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-1683, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Intercominstallatie"@nl .
  
  :Element-154 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel van de informatiesysteem is om een veilig en vlot scheepvaartverkeer te bevorderen, het herhaald melden van scheepsgegevens bij sluizen en verkeersposten te minimaliseren, snel en doelmatig te kunnen handelen bij ongevallen en daarnaast wordt het systeem gebruikt als een onderzoeksinstrument voor analyses."@nl;
    skos:definition "Informatiesysteem dat wordt gebruikt in een verkeerspost waarin scheeps- en ladinggegevens worden geregistreerd en schepen worden gevolgd."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1276, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1369, :Bouwdeel-1491,
      :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Informatie en Volgsysteem Scheepvaart 1990 (IVS90)"@nl .
  
  :Element-155 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kokervormige constructie die ervoor dient om kabels en buisleidingen door te voeren."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1158, :Bouwdeel-1280, :Bouwdeel-1333, :Bouwdeel-1334,
      :Bouwdeel-1357, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2119,
      :Bouwdeel-2138, :Bouwdeel-2141;
    skos:prefLabel "Kabel- en leidingtunnel"@nl .
  
  :Element-156 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie ter bevestiging, bescherming en/of ondersteunung van kabels en/ of leidingen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1280, :Bouwdeel-1281, :Bouwdeel-1282, :Bouwdeel-1287,
      :Bouwdeel-1325, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Kabeldraagconstructie"@nl .
  
  :Element-157 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verticaal in de grond geplaatste wand die grondkerend en/of waterkerend is."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1022, :Bouwdeel-1023, :Bouwdeel-1044, :Bouwdeel-1068, :Bouwdeel-1071,
      :Bouwdeel-1075, :Bouwdeel-1091, :Bouwdeel-1110, :Bouwdeel-1121, :Bouwdeel-1133, :Bouwdeel-1155,
      :Bouwdeel-1158, :Bouwdeel-1162, :Bouwdeel-1184, :Bouwdeel-1226, :Bouwdeel-1237, :Bouwdeel-1296,
      :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1350, :Bouwdeel-1357, :Bouwdeel-1391, :Bouwdeel-1423,
      :Bouwdeel-1474, :Bouwdeel-1496, :Bouwdeel-1507, :Bouwdeel-1604, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-1632,
      :Bouwdeel-1635, :Bouwdeel-1679, :Bouwdeel-1983, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2138, :Bouwdeel-2206,
      :Bouwdeel-2207;
    skos:prefLabel "Kerende constructie"@nl .
  
  :Element-158 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Klep inclusief toebehoren waarmee de doorlaat van water in een waterbuis wordt geregeld doormiddel van roterend deel (de klep)."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1010, :Bouwdeel-1164, :Bouwdeel-1304, :Bouwdeel-1305, :Bouwdeel-1614,
      :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Klepconstructie"@nl .
  
  :Element-159 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Dam die haaks of schuin op de oever staat en de oever, kribvakken en uiterwaarden beschermt tegen uitspoeling door de de waterstroom te beheersen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1319, :Bouwdeel-1411,
      :Bouwdeel-1646, :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Krib"@nl .
  
  :Element-160 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Oever of rivierbodem tussen twee kribben in."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1060, :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1350,
      :Bouwdeel-1411, :Bouwdeel-1646, :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Kribvak"@nl .
  
  :Element-162 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het element laagspanningsinstallatie is gedefinieerd als alle (elektrotechnische) onderdelen vanaf de nutsaansluiting van de bemetering op een object tot en met de automaten die specifiek zijn bedoeld voor de verschillende elementen."@nl;
    skos:definition "Installatie voor het afnemen en gebruiken van elektrische energie onder de 1000 Volt (wisselspanning) of 1500 volt (gelijkspanning) (bron: BB, art. 6.8)."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1256, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1322, :Bouwdeel-1323,
      :Bouwdeel-1393, :Bouwdeel-1455, :Bouwdeel-1669, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Laagspanningsinstallatie"@nl .
  
  :Element-163 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Buis bestemd voor de voortgeleiding van stoffen in vloeibare vorm of gas. "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1013, :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1331,
      :Bouwdeel-1332, :Bouwdeel-1620, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2115;
    skos:prefLabel "Leiding"@nl .
  
  :Element-165 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Hijs- en hefwerktuigen die een vaste baan volgen zelfs indien deze niet langs starre geleiders bewegen, worden beschouwd als liften die onder het toepassingsgebied van deze richtlijn vallen. een hijs of hefwerktuig dat bepaalde niveaus bedient met behulp van een drager die langs starre, ten opzichte van het horizontale vlak meer dan 15 graden hellende geleiders beweegt, en dat bestemd is voor vervoer van: personen, personen en goederen, alleen goederen indien de drager toegankelijk is, dat wil zeggen een persoon het zonder probleem kan betreden, en uitgerust is met bedieningsapparatuur in de drager of binnen het bereik van een persoon in de drager.&#13;Hijs- en hefwerktuigen die een vaste baan volgen zelfs indien deze niet langs starre geleiders bewegen, worden beschouwd als liften die onder het toepassingsgebied van&#13;deze richtlijn vallen."@nl;
    skos:definition "Installatie voor verticaal transport van personen of goederen, bestaande uit een liftkooi die in een liftschacht langs leiders bewogen wordt en op vaste plaatsen stopt"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1003, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1072, :Bouwdeel-1119,
      :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1182, :Bouwdeel-1260, :Bouwdeel-1273, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1315,
      :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1339, :Bouwdeel-1340, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1377, :Bouwdeel-1450,
      :Bouwdeel-1504, :Bouwdeel-1976, :Bouwdeel-1984, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2131;
    skos:prefLabel "Lift-installatie"@nl .
  
  :Element-166 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Brug voor voetgangers die een verbinding realiseert tussen schepen en de wal."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1168, :Bouwdeel-1179, :Bouwdeel-1328, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1342,
      :Bouwdeel-1403, :Bouwdeel-1423, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-1619,
      :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2138, :Bouwdeel-2140, :Bouwdeel-2141;
    skos:prefLabel "Loopbrug"@nl .
  
  :Element-167 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Buis voor bescherming van kabels, buizen en HDPE buizen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1355, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Mantelbuis"@nl .
  
  :Element-168 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Een marifooninstallatie wordt veel gebruikt in de scheepvaart voor communicatie tussen schepen onderling en bruggen, sluizen en nautische verkeerscentrales. &#13;Het element marifooninstallatie is gedefinieerd als alle (elektrotechnische) onderdelen vanaf de afgaande zijde van de automaat die specifiek is bedoeld voor dit element."@nl;
    skos:definition "Installatie die spraakcommunicatie tussen twee nautische gebruikers mogelijk maakt via een zender-ontvanger combinatie."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1038, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1346,
      :Bouwdeel-1356, :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1366, :Bouwdeel-1405, :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-1640,
      :Bouwdeel-1685, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Marifooninstallatie"@nl .
  
  :Element-169 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Doel is het management van de verkeerstromen. De wegkantsystemen verzorgen de verwerking van de signalen uit radardetectoren, inductielussen en kentekenherkenning en de communicatie ervan naar het centrale verkeersmanagementsysteem."@nl;
    skos:definition "Systeem langs de weg dat: gegevens over de passages van voertuigen op van te voren bepaalde rijstrookpunten inwint, bewerkt en beschikbaar stelt aan externe systemen (Monitoring); op basis van opdrachten van externe systemen en de lokale verkeerssituatie de bestuurders van passerende voertuigen door middel van beeldsignalen op vaste locaties informeert, waarschuwt, geleidt en stuurt (Signalering)."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1020, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1144, :Bouwdeel-1146,
      :Bouwdeel-1160, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1371, :Bouwdeel-1491,
      :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Wegkantsysteem (WKS)"@nl .
  
  :Element-170 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel is het produceren met een bepaalde regelmaat van een luid akoestisch waarschuwingssignaal, dat van verre te horen is bij slecht zicht. De nautofooninstallatie is geplaatst op de wal of op een boei."@nl;
    skos:definition "Een installatie, ook wel misthoorn genoemd, die doormiddel van akoestische signalen schepen helpt navigeren bij slecht zicht."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1372,
      :Bouwdeel-1373, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Nautofooninstallatie"@nl .
  
  :Element-171 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Bepaalde no-breakinstallaties maken gebruik van een groot continue aangedreven vliegwiel om de spanning voor een bepaalde tijd op peil te houden. &#13; &#13; Vaak wordt gebruik gemaakt van een noodstroomdiesel. Het doel hiervan is om een groot vermogen gedurende een langere tijd te leveren. Een NSA levert in tegenstelling tot een No-break-installatie of een UPS niet meteen elektriciteit; dit duurt ongeveer 15 seconden omdat na lichtnetuitval de dieselmotor eerst moet starten en aanlopen. &#13;"@nl;
    skos:definition "Noodstroominstallatie die met behulp van een noodstroomaggregaat elektriciteit opwekt en automatisch in werking treedt zodra de netspanning uitvalt"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1018, :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1104,
      :Bouwdeel-1143, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1215, :Bouwdeel-1219, :Bouwdeel-1277, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1378, :Bouwdeel-1506, :Bouwdeel-1520, :Bouwdeel-1582, :Bouwdeel-1596,
      :Bouwdeel-1620, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2090;
    skos:prefLabel "Noodstroominstallatie (roterend)"@nl .
  
  :Element-172 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Meestal worden accu's gebruikt voor het leveren van de benodigde stroom. Andere mogelijkheden, zoals waterstofcellen, zijn echter ook mogelijk.&#13; &#13; Doel van de statische noodstroominstallatie is voeding van een elektrisch netwerk, die in bedrijf komt zodra de primaire netvoeding uitvalt. &#13;"@nl;
    skos:definition "Noodstroominstallatie die voor een bepaalde tijd met behulp van statische componenten automatisch zorgdraagt voor de levering van elektriciteit bij (gedeeltelijke) uitval van de primaire voeding."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1018, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1215,
      :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1379, :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Noodstroominstallatie (statisch)"@nl .
  
  :Element-173 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het element objectverlichting is gedefinieerd als alle (elektrotechnische) onderdelen vanaf de afgaande zijde van de automaat die specifiek is bedoeld voor dit element.&#13; &#13; Doel van objectverlichting is gebruikers ondersteunen bij het naderen, het passeren en verlaten van een kunstwerk en/of het aanlichten van een visueel aantrekkelijk object(gebouw).&#13;"@nl;
    skos:definition "Installatie die dient om bouwwerken en andere constructies of objecten aan de buitenzijde te verlichten"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1014, :Bouwdeel-1042, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1381, :Bouwdeel-1490, :Bouwdeel-1669, :Bouwdeel-1976, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Objectverlichting"@nl .
  
  :Element-174 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grondkerende constructie om de afkalving van de oever te voorkomen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1068, :Bouwdeel-1184, :Bouwdeel-2206;
    skos:prefLabel "Oeverbescherming"@nl .
  
  :Element-175 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Een omroepinstallatie bestaat uit o.a. luidsprekers, versterkers en bedienmiddelen.&#13; &#13; Het doel van de omroepinstallatie is om het verkeer en de scheepvaart in en rond objecten toe te spreken in gedefinieerde gebieden die een camerabeeld afdekt in situatie die afwijken van de normale bedrijfsituatie. O.a. toepast bij wegtunnels, sluizen en bruggen. &#13; &#13; Met een omroepinstallatie kan eenzijdig gecommuniceerd worden. Indien tweezijdig gecommuniceerd kan worden, is sprake van een intercomsysteem.&#13;"@nl;
    skos:definition "Installatie waarmee mensen in een bepaald gebied kunnen worden toegesproken."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1346, :Bouwdeel-1358,
      :Bouwdeel-1385, :Bouwdeel-1405, :Bouwdeel-1591, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Omroepinstallatie"@nl .
  
  :Element-176 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Deel van een gebouw of constructie dat ervoor zorgt dat het eigen gewicht ervan en de daarop uitgeoefende krachten, zoals nuttige belasting, sneeuw, winddruk etc., worden overgedragen aan de draakrachtige ondergrond of fundering"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1201, :Bouwdeel-1234, :Bouwdeel-1387, :Bouwdeel-1402, :Bouwdeel-1638,
      :Bouwdeel-1642, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Onderbouw"@nl .
  
  :Element-177 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Funderingsconstructie of vloer van een kunstwerk die krachten kan overdragen aan de ondergrond"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1166, :Bouwdeel-1168, :Bouwdeel-1295, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1423,
      :Bouwdeel-1507, :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-1636, :Bouwdeel-1679, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Onderbouwconstructie"@nl .
  
  :Element-178 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Accommodatie voor het plegen van onderhoud"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1389, :Bouwdeel-1483,
      :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1987, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2131, :Bouwdeel-2141;
    skos:prefLabel "Onderhoudsvoorziening"@nl .
  
  :Element-179 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Doel van OV is het vergroten van: de verkeersveiligheid, de sociale veiligheid en de leefbaarheid (inclusief de aantrekkingskracht van de gemeente)."@nl;
    skos:definition "Installatie die dient om de openbare infrastructuur, met name wegen, te verlichten."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1042, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1400,
      :Bouwdeel-1490, :Bouwdeel-1491, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Openbare verlichting (OV)"@nl .
  
  :Element-180 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie die krachten en vervormingen uit de bovenbouw van een kunstwerk opneemt en geheel of gedeeltelijk overdraagt op de onderbouw. "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1168, :Bouwdeel-1404, :Bouwdeel-1686, :Bouwdeel-1687, :Bouwdeel-1688,
      :Bouwdeel-1689, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2170;
    skos:prefLabel "Oplegging"@nl .
  
  :Element-181 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Een opstal betreft bebouwingen die onderdeel zijn van civiele objecten die niet in de NEN2767-1 (bouwkundig) opgenomen worden zoals schuurtjes en opberghokken. "@nl;
    skos:definition "Bouwwerk dat betrekking heeft op het boven de grond bebouwde (dus exclusief ondergrond). Een opstal wordt binnen de NEN 2767-4 op een lager aggregatieniveau geplaatst dan ene gebouw. Het zijn bijvoorbeeld installatiegebouwen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1132, :Bouwdeel-1272, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1334,
      :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1417, :Bouwdeel-1451, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1569,
      :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-1735, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2138, :Bouwdeel-2140,
      :Bouwdeel-2141, :Bouwdeel-2145, :Bouwdeel-2192, :Bouwdeel-2206, :Bouwdeel-2207;
    skos:prefLabel "Opstal"@nl .
  
  :Element-182 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel is het voorkomen dat stof, rook, schadelijke gassen of -dampen die vrijkomen bij een brand of een ongeval, de veilige-, werk- en/of grensruimte kunnen binnendringen. Onder andere wordt dit toegepast bij vluchtwegen en pompkamers om te voorkomen dat rookgassen en/of toxische dampen in de ruimten terechtkomen."@nl;
    skos:definition "Installatie die over- of onderdruk kan realiseren in een bepaalde ruimte."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1291, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1419,
      :Bouwdeel-1490, :Bouwdeel-1576, :Bouwdeel-1578, :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2098,
      :Bouwdeel-2128;
    skos:prefLabel "Over- en onderdrukinstallatie"@nl .
  
  :Element-183 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie die is aangebracht in de aardebaan en scharnierend is opgelegd op een kunstwerk om zettingsverschillen tussen aardebaan en kunstwerk gelijkmatig te laten verlopen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1023, :Bouwdeel-1037, :Bouwdeel-1152, :Bouwdeel-1159, :Bouwdeel-1226,
      :Bouwdeel-1420, :Bouwdeel-1498, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Overgangsconstructie"@nl .
  
  :Element-184 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Een persoonszoekinstallatie geeft personeel de zekerheid dat met een druk op de knop er hulp onderweg is. Het doel is om de bereikbaarheid en veiligheid van personeel te vergroten. Immers in gevaarlijke situaties dient personeel ervan verzekerd zijn dat zij op hulp kunnen rekenen als er een noodsituatie optreedt."@nl;
    skos:definition "Draadloze beveiligingsinstallatie waarmee personen in gevaarlijke situaties direct alarm kunnen slaan bij een centrale, zodat zij kunnen rekenen op hulpverlening."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1038, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1396, :Bouwdeel-1428, :Bouwdeel-1640,
      :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Personenzoekinstallatie (PZI)"@nl .
  
  :Element-186 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die een vloeistof of gas kan verplaatsten met behulp van een pomp"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1050, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062,
      :Bouwdeel-1182, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1434, :Bouwdeel-1435,
      :Bouwdeel-1452, :Bouwdeel-1490, :Bouwdeel-1504, :Bouwdeel-1518, :Bouwdeel-1520, :Bouwdeel-1582,
      :Bouwdeel-1663, :Bouwdeel-1988, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2077, :Bouwdeel-2101, :Bouwdeel-2102,
      :Bouwdeel-2117, :Bouwdeel-2128, :Bouwdeel-2193;
    skos:prefLabel "Pompinstallatie"@nl .
  
  :Element-187 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bebouwing die geheel of gedeeltelijk onder de grond is aangebracht ten behoeve van een pompinstallatie"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1317, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1347,
      :Bouwdeel-1436, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1639, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2141,
      :Bouwdeel-2145, :Bouwdeel-2192;
    skos:prefLabel "Pompkelder"@nl .
  
  :Element-188 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Portalen worden veel gebruikt om boven de snelwegen verkeerstekens aan te bevestigen."@nl;
    skos:definition "Constructie waarmee bewegwijzeringspanelen en/of signaalgevers aan een kunstwerk boven de rijstroken worden opgehangen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1153, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1210, :Bouwdeel-1423, :Bouwdeel-1439,
      :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2137;
    skos:prefLabel "Portaal"@nl .
  
  :Element-189 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Radar wordt binnen het scheepvaartverkeersmanagement gebruikt voor het waarnemen van de actuele positie van schepen. Radar wordt zowel ingezet op verkeersposten voor verkeersbegeleiding als op bedienposten voor bediening. &#13; &#13; Op vliegvelden wordt radar ingezet om vliegtuigen zowel in de lucht als op de grond te detecteren en volgen.&#13; &#13; Door meteorologen wordt radar ingezet voor het in beeld brengen van bewolking t.b.v. de weersvoorspelling.&#13;"@nl;
    skos:definition "Installatie die wordt gebruikt als verkeerleidingshulpmiddel, werkend op basis van de combinatie radar en communicatie, waarbij aan de verkeersleider automatisch positie en identiteit van elk met een zogenaamde transponder uitgerust (lucht)vaartuig gepresenteerd wordt."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1038, :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1043, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062,
      :Bouwdeel-1224, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1369, :Bouwdeel-1448, :Bouwdeel-1449,
      :Bouwdeel-1458, :Bouwdeel-1491, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Radarinstallatie"@nl .
  
  :Element-190 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie langs of nabij een vaarweg, aansluitend aan een kunstwerk, bedoeld voor het geven van geleiding van schepen, en/of    het afmeren van schepen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1019, :Bouwdeel-1091, :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1106, :Bouwdeel-1170,
      :Bouwdeel-1190, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1237, :Bouwdeel-1300, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1334,
      :Bouwdeel-1341, :Bouwdeel-1361, :Bouwdeel-1362, :Bouwdeel-1423, :Bouwdeel-1424, :Bouwdeel-1473,
      :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1632, :Bouwdeel-1633, :Bouwdeel-1634, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2141,
      :Bouwdeel-2169, :Bouwdeel-2210;
    skos:prefLabel "Remming- en geleidewerk"@nl .
  
  :Element-192 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel van de roltrap is om personen snel te transporteren naar hun bestemming."@nl;
    skos:definition "Installatie voor diagonaal transport van personen en goederen, bestaande uit een trap met omhoog- of omlaagschuivende treden of een band."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1072, :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1182, :Bouwdeel-1211,
      :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1300, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1336, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1377,
      :Bouwdeel-1460, :Bouwdeel-1469, :Bouwdeel-1518, :Bouwdeel-1555, :Bouwdeel-1976, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Roltrapinstallatie"@nl .
  
  :Element-193 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Langs de rijbaan aangebrachte constructie van geringe hoogte om te voorkomen dat het verkeer van de weg raakt."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1023, :Bouwdeel-1456, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1477, :Bouwdeel-1478,
      :Bouwdeel-1983, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Schampkant"@nl .
  
  :Element-194 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Dit element wordt veel gebruikt bij volledig automatische beheerobjecten om te detecteren of zich een object in de doorvaart bevindt."@nl;
    skos:definition "Installatie die de aanwezigheid of passage van een vaartuig detecteert op een bepaalde locatie in een vaarwegennetwerk."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1358,
      :Bouwdeel-1479, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Scheepvaartdetectie-installatie"@nl .
  
  :Element-195 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel van de scheepvaartbeseining is om de doorstroming van het scheepvaartverkeer te managen op basis van de wetgeving en richtlijnen bij voldoende zicht. "@nl;
    skos:definition "Installatie voor het informeren van vaarweggebruikers doormiddel van (optische) verkeerstekens."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1018, :Bouwdeel-1020, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1338, :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1480, :Bouwdeel-1481, :Bouwdeel-1502, :Bouwdeel-1651,
      :Bouwdeel-1993, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Scheepverkeersbeseining"@nl .
  
  :Element-196 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie waarmee de doorlaat van water in een contructie of constructiedeel wordt geregeld doormiddel van een translerend deel (de schuif)"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1010, :Bouwdeel-1023, :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1164, :Bouwdeel-1486,
      :Bouwdeel-1487, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1614, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2141;
    skos:prefLabel "Schuifconstructie"@nl .
  
  :Element-198 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Beweegbare deur die wordt toegepast bij (hoog)waterkeringen en sluizen om het niveauverschil aan beide zijden in stand te houden"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1010, :Bouwdeel-1023, :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1091, :Bouwdeel-1095,
      :Bouwdeel-1131, :Bouwdeel-1150, :Bouwdeel-1164, :Bouwdeel-1243, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1334,
      :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1375, :Bouwdeel-1445, :Bouwdeel-1450, :Bouwdeel-1467, :Bouwdeel-1473,
      :Bouwdeel-1632, :Bouwdeel-1634, :Bouwdeel-1695, :Bouwdeel-1994, :Bouwdeel-1997, :Bouwdeel-2043,
      :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2169, :Bouwdeel-2210;
    skos:prefLabel "Sluisdeur (hef, punt, rol)"@nl .
  
  :Element-199 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructieve deel van de schutsluis, welke de beweegbare waterkering bevat."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1010, :Bouwdeel-1021, :Bouwdeel-1091, :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1141,
      :Bouwdeel-1150, :Bouwdeel-1151, :Bouwdeel-1158, :Bouwdeel-1168, :Bouwdeel-1170, :Bouwdeel-1213,
      :Bouwdeel-1237, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1383, :Bouwdeel-1391,
      :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1483, :Bouwdeel-1484, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-1619,
      :Bouwdeel-1632, :Bouwdeel-1634, :Bouwdeel-1703, :Bouwdeel-1704, :Bouwdeel-2045, :Bouwdeel-2073,
      :Bouwdeel-2138, :Bouwdeel-2140, :Bouwdeel-2141;
    skos:prefLabel "Sluishoofd"@nl .
  
  :Element-200 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie tussen de deuren van een sluis, die als ruimte wordt gebruikt voor het schutten van schepen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1091, :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1133, :Bouwdeel-1141, :Bouwdeel-1158,
      :Bouwdeel-1171, :Bouwdeel-1237, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1341, :Bouwdeel-1347,
      :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1484, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-1632,
      :Bouwdeel-1634, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2138, :Bouwdeel-2140, :Bouwdeel-2141;
    skos:prefLabel "Sluiskolk"@nl .
  
  :Element-201 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Boven het water gebouwde of drijvende (veelal houten) constructie voor het aanleggen en afmeren van schepen en waarover te voet de oever kan worden bereikt"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1091, :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1170, :Bouwdeel-1297, :Bouwdeel-1304,
      :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1403, :Bouwdeel-1423, :Bouwdeel-1424, :Bouwdeel-1473,
      :Bouwdeel-1482, :Bouwdeel-1632, :Bouwdeel-1633, :Bouwdeel-1634, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2169,
      :Bouwdeel-2210;
    skos:prefLabel "Steiger"@nl .
  
  :Element-202 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een met de vaste wereld verbonden constructie waarop de hoofddraagconstructie wordt ondersteund."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1051, :Bouwdeel-1091, :Bouwdeel-1153, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1213,
      :Bouwdeel-1278, :Bouwdeel-1326, :Bouwdeel-1423, :Bouwdeel-1430, :Bouwdeel-1433, :Bouwdeel-1447,
      :Bouwdeel-1508, :Bouwdeel-1678, :Bouwdeel-1679, :Bouwdeel-1686, :Bouwdeel-1687, :Bouwdeel-1689,
      :Bouwdeel-1984, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Steunpunt"@nl .
  
  :Element-203 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kunstmatige constructie die dwars op de kust staat om de waterstroming richting te geven en het strand te beschermen tegen erosie."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1411, :Bouwdeel-1423,
      :Bouwdeel-1646, :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Strandhoofd"@nl .
  
  :Element-204 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Dam die richting aan de waterstroming geeft en afslag van golven tegengaat."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1411, :Bouwdeel-1646,
      :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Strekdam"@nl .
  
  :Element-205 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Schuif toegepast in een stormvloedkering voor het keren van extreem hoge waterstanden."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1010, :Bouwdeel-1023, :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1106, :Bouwdeel-1153,
      :Bouwdeel-1244, :Bouwdeel-1278, :Bouwdeel-1304, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1341,
      :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1391, :Bouwdeel-1451, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1515, :Bouwdeel-1605,
      :Bouwdeel-1631, :Bouwdeel-1695, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2140, :Bouwdeel-2166, :Bouwdeel-2194;
    skos:prefLabel "Keringschuif"@nl .
  
  :Element-206 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die auditieve communicatie tussen personen buiten gehoorafstand van elkaar mogelijk maakt."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1038, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1116, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1346, :Bouwdeel-1521, :Bouwdeel-1522, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Telefooninstallatie"@nl .
  
  :Element-207 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het gaat bij dit element alleen om de verbinding en niet om de verwerking van de gegevens. Er kan hierbij worden gedacht aan de afstandsbediening bij bruggen, sluizen en gemalen.&#13;"@nl;
    skos:definition "Installatie om via een draadloze verbinding data uit te lezen en digitaal te verzenden."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1396, :Bouwdeel-1523, :Bouwdeel-1640,
      :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Telemetrie-installatie"@nl .
  
  :Element-208 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Begrensd terrein dat toebehoort aan een gebouw."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1397, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-2141;
    skos:prefLabel "Erf"@nl .
  
  :Element-209 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel van een toegangshek is om een doorlaatopening af te sluiten of openen voor personen en/of voertuigen."@nl;
    skos:definition "Draaiende constructie die (elektrisch) mechanisch om een verticale as draait of over een oppervlak rolt om een afsluitbare doorgang te realiseren in een muur of terreinafscheiding. "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1003, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1144, :Bouwdeel-1204,
      :Bouwdeel-1246, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1310, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Toegangshek"@nl .
  
  :Element-210 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel van tracing is om o.a. vloeistoffen in een bouwdeel vorstvrij te kunnen houden."@nl;
    skos:definition "Installatie aangebracht op een constructie(deel) of leidingwerk met het doel om m.b.v. warmte bevriezing tegen te gaan. "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1299, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1548,
      :Bouwdeel-1596, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2103;
    skos:prefLabel "Tracing"@nl .
  
  :Element-211 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Spoorbaan waarop een tram zich voortbeweegt."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1099, :Bouwdeel-1453, :Bouwdeel-1454, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Trambaan"@nl .
  
  :Element-212 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Buis- of kokervormig constructiedeel van een tunnel waar het verkeer doorheen rijdt."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1132, :Bouwdeel-1148, :Bouwdeel-1158, :Bouwdeel-1246,
      :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1461, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1507, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1605,
      :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-1652, :Bouwdeel-1831, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2138, :Bouwdeel-2140,
      :Bouwdeel-2141, :Bouwdeel-2206, :Bouwdeel-2207;
    skos:prefLabel "Tunnelbuis"@nl .
  
  :Element-213 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die voor luchtstroming en luchtverversing in een bepaalde ruimte zorgt"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1143, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1291,
      :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1564, :Bouwdeel-1578, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2193;
    skos:prefLabel "Ventilatie-installatie"@nl .
  
  :Element-215 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel van de uithouder is om verlichting, beseining en bewegwijzering aan te monteren."@nl;
    skos:definition "Een constructiedeel dat dient voor het dragen van andere bouwdelen. "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1153, :Bouwdeel-1210, :Bouwdeel-1433, :Bouwdeel-1568, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Uithouder"@nl .
  
  :Element-216 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Doel van vaarwegmarkeringen is een schipper te begeleiden naar en in een vaargeul, zodat zij beschermt worden tegen obstakels en gevaren binnen deze vaargeul."@nl;
    skos:definition "Fysiek object in of langs de vaarweg dat gebruikers ter plaatse informeert over de vaarroute, obstakels en andere gevaren zodat de koers van het vaartuig aangepast kan worden."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1090, :Bouwdeel-1570, :Bouwdeel-1710, :Bouwdeel-1711, :Bouwdeel-1712,
      :Bouwdeel-1713, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Vaarwegmarkering"@nl .
  
  :Element-217 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Beweegbare constructie die de kinetische energie van een vaartuig op kan vangen als deze een sluisdeur of stormvloedschuif dreigt aan te varen&#13;Deze constructie heeft als doel om te zorgen dat eventuele aanvaring met een belangrijk deel van het object wordt voorkomen. Vangconstructies zijn vaste of beweegbare buffers en/of staalkabels die hangen voor sluisdeuren e.d."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1003, :Bouwdeel-1041, :Bouwdeel-1043, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1091,
      :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1119, :Bouwdeel-1153, :Bouwdeel-1190, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1434,
      :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1504, :Bouwdeel-1572, :Bouwdeel-1592, :Bouwdeel-1976, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Vangconstructie"@nl .
  
  :Element-218 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bevestigingsmiddel om constructieelementen met een anker te verbinden en te fixeren aan de ondergrond voor een stabiel geheel."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1022, :Bouwdeel-1071, :Bouwdeel-1162, :Bouwdeel-1580, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Verankering "@nl .
  
  :Element-219 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (stadsautosnelweg, autoweg)"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1070, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1220, :Bouwdeel-1402, :Bouwdeel-1681,
      :Bouwdeel-2173, :Bouwdeel-2174, :Bouwdeel-2175, :Bouwdeel-2176, :Bouwdeel-2177, :Bouwdeel-2178,
      :Bouwdeel-2179, :Bouwdeel-2197;
    skos:prefLabel "Verharding wegtype 1 (hoofdwegennet)"@nl .
  
  :Element-220 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (stadsautosnelweg, provinciale weg)"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1070, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1220, :Bouwdeel-1402, :Bouwdeel-1681,
      :Bouwdeel-2173, :Bouwdeel-2174, :Bouwdeel-2175, :Bouwdeel-2176, :Bouwdeel-2177, :Bouwdeel-2178,
      :Bouwdeel-2179, :Bouwdeel-2197;
    skos:prefLabel "Verharding wegtype 2 (zwaarbelaste weg)"@nl .
  
  :Element-221 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (waterschapsweg, stadsontsluitingsweg, busbaan of industrieweg)"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1070, :Bouwdeel-1184, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1220, :Bouwdeel-1402,
      :Bouwdeel-2173, :Bouwdeel-2174, :Bouwdeel-2175, :Bouwdeel-2176, :Bouwdeel-2177, :Bouwdeel-2178,
      :Bouwdeel-2179, :Bouwdeel-2197;
    skos:prefLabel "Verharding wegtype 3 (gemiddeld belaste weg)"@nl .
  
  :Element-222 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (waterschapsweg (rustig), buurtontsluitingsweg, parallelweg of landbouwweg)"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1070, :Bouwdeel-1184, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1220, :Bouwdeel-1397,
      :Bouwdeel-1402, :Bouwdeel-2008, :Bouwdeel-2173, :Bouwdeel-2174, :Bouwdeel-2175, :Bouwdeel-2176,
      :Bouwdeel-2177, :Bouwdeel-2178, :Bouwdeel-2179, :Bouwdeel-2197;
    skos:prefLabel "Verharding wegtype 4 (licht belast)"@nl .
  
  :Element-223 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (woonstraat, woonerf, parkeerterrein of wijkstraat)"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1070, :Bouwdeel-1184, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1220, :Bouwdeel-1397,
      :Bouwdeel-1402, :Bouwdeel-2008, :Bouwdeel-2173, :Bouwdeel-2174, :Bouwdeel-2175, :Bouwdeel-2176,
      :Bouwdeel-2177, :Bouwdeel-2178, :Bouwdeel-2179, :Bouwdeel-2197;
    skos:prefLabel "Verharding wegtype 5 (weg in woongebied)"@nl .
  
  :Element-224 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (winkelerf, plein, voetpaden)"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1070, :Bouwdeel-1184, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1220, :Bouwdeel-1397,
      :Bouwdeel-1402, :Bouwdeel-2008, :Bouwdeel-2173, :Bouwdeel-2174, :Bouwdeel-2175, :Bouwdeel-2176,
      :Bouwdeel-2177, :Bouwdeel-2178, :Bouwdeel-2179, :Bouwdeel-2197;
    skos:prefLabel "Verharding wegtype 6 (weg in verblijfsgebied)"@nl .
  
  :Element-225 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging ((vrijliggende) fietspaden)"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1070, :Bouwdeel-1184, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1220, :Bouwdeel-1397,
      :Bouwdeel-1402, :Bouwdeel-2008, :Bouwdeel-2173, :Bouwdeel-2174, :Bouwdeel-2175, :Bouwdeel-2176,
      :Bouwdeel-2177, :Bouwdeel-2178, :Bouwdeel-2179, :Bouwdeel-2197;
    skos:prefLabel "Verharding wegtype 7 (fietspaden)"@nl .
  
  :Element-226 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Verkeersdetectie kan o.a. plaatsvinden door middel van lussen in de weg, camera's en/of bewegingssensoren. "@nl;
    skos:definition "Installatie die de aanwezigheid of passage van een voertuig op een bepaalde locatie in een wegennetwerk te detecteert."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1144, :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1587,
      :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2079;
    skos:prefLabel "Verkeersdetectie-installatie"@nl .
  
  :Element-227 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel is het tot stilstand brengen van het verkeersdeelnemers voor een object of kruising of vrijgeven voor verkeersdeelnemers."@nl;
    skos:definition "Installatie ten behoeve van de regeling en geleiding van het verkeer met behulp van optische en akoestische signalen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1144, :Bouwdeel-1172, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1327, :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1589, :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-1986, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Verkeersregelinstallatie (VRI)"@nl .
  
  :Element-229 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een geleidebarrier toegepast ter plaatse van een voorbereide doorsteek die bij normaal gebruik de rijbanen van elkaar scheidt, maar indien nodig de doorgang kan vrijmaken tussen twee rijbanen en op wielen kan worden verplaatst.&#13;De VeVa biedt een verkeerskundige doorsteek door de tussenberm tussen twee rijbanen, om het verkeer van de ene rijbaan naar de andere rijbaan te geleiden, waarbij de VeVa de normale (doorgaande) rijrichting afsluit."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1003, :Bouwdeel-1042, :Bouwdeel-1053, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1204,
      :Bouwdeel-1227, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1377, :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-1598, :Bouwdeel-1626,
      :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Verplaatsbare Vangrail installatie (VEVA)"@nl .
  
  :Element-230 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Doel van vijzels is om het water van laag naar hoog en omgekeerd te transporteren of een voorwerp in lineaire toestand te duwen of trekken."@nl;
    skos:definition "Installatie voor het verpompen van vloeistoffen door het ronddraaien van een as met daarop spiraalvormige, doorlopende schoepen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1047, :Bouwdeel-1200, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1601, :Bouwdeel-1602,
      :Bouwdeel-2007, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Vijzelinstallatie"@nl .
  
  :Element-231 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Detectiesysteem dat de aanwezigheid van voertuigen vaststelt in een vluchthaven"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1144, :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1491, :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-1607, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2079;
    skos:prefLabel "Vluchthaven Aanwezigheidsdetectie installatie (VAD)"@nl .
  
  :Element-232 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die in geval van een onveilige situatie de toegang naar een veilige vluchtruimte mogelijk maakt door een vergrendelingsregime van vluchtdeuren en de vluchtroute aangeeft middels optische en vocale signalen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1014, :Bouwdeel-1018, :Bouwdeel-1042, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1118,
      :Bouwdeel-1187, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1429, :Bouwdeel-1492, :Bouwdeel-1588, :Bouwdeel-1597,
      :Bouwdeel-1606, :Bouwdeel-1608, :Bouwdeel-1609, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Vluchtweginstallatie"@nl .
  
  :Element-233 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie met afdichting die een continue (weg)oppervlak vormt tussen aangrenzende hoofdconstructiedelen (bijv. brugdelen/landhoofden) en die de continuïteit van de rijbaan garandeert."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1024, :Bouwdeel-1059, :Bouwdeel-1611, :Bouwdeel-1700, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Voegovergang"@nl .
  
  :Element-238 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Visuele hulpmiddelen die op of in de verharding zijn aangebracht om het verkeer te leiden, informeren, waarschuwen en regelen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1623;
    skos:prefLabel "Wegmarkering"@nl .
  
  :Element-239 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie aangebracht in en/of naast de verharding van een weg die het gewicht van voertuigen vaststelt en registreert terwijl het voertuig in beweging is."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1144, :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1491,
      :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-1625, :Bouwdeel-1675, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2079;
    skos:prefLabel "Weigh In Motion"@nl .
  
  :Element-240 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie dat ervoor zorgt dat tijdens onderhoud twee of meerdere personen met elkaar in direct contact staan"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1346, :Bouwdeel-1366, :Bouwdeel-1591,
      :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Werk-spreekverbinding"@nl .
  
  :Element-242 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Afgezonken buisleiding die een waterloop kruist."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1645;
    skos:prefLabel "Zinker"@nl .
  
  :Element-247 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ruimte van een basculebrug waarin het staartstuk met het contragewicht kan draaien tijdens het openen van de brug."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1132, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1552,
      :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-1667, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2138, :Bouwdeel-2140,
      :Bouwdeel-2141;
    skos:prefLabel "Basculekelder"@nl .
  
  :Element-248 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Traditioneel wordt een CAI-netwerk gebruikt om toegang verkrijgen tot Radio , Televisie, Digitale Telefonie en Internet. Van oudsher is het netwerk opgebouwd uit coax-bekabeling. Grote delen van het netwerk zijn echter al vervangen door glasvezelbekabeling, waardoor alleen het laatste deel van het netwerk (van de wijkcentrale tot aan de huisaansluiting) vaak nog coax-bekabeling is."@nl;
    skos:definition "Installatie waarmee elektromagnetische/akoestische signalen kunnen worden ontvangen en/of uitgezonden."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1591, :Bouwdeel-1671, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Centrale Antenne Installatie (CAI)"@nl .
  
  :Element-249 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Een grendelinrichting voorkomt, vaak met behulp van een haak of een pen, dat een beweegbare constructie zoals een gesloten brugval of sluisdeur onverwacht opent. "@nl;
    skos:definition "Installatie voor het vergrendelen van het beweegbare deel van een object in een bepaalde positie"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1182, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1227,
      :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1363, :Bouwdeel-1497, :Bouwdeel-1677, :Bouwdeel-1976, :Bouwdeel-2000,
      :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Grendelinrichting"@nl .
  
  :Element-250 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Een inbraakbeveiligingsinstallatie kan gebruik maken van bekabeling of draadloze communicatie."@nl;
    skos:definition "Installatie voor het detecteren van inbraken."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1492,
      :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-1682, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Inbraakbeveiligingsinstallatie"@nl .
  
  :Element-251 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bouwkundige constructie of ruimte onder de begane grond"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1552,
      :Bouwdeel-1679, :Bouwdeel-1684, :Bouwdeel-2049, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2141;
    skos:prefLabel "Kelder"@nl .
  
  :Element-255 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie van de stuw welke het water opstuwende gedeelte bevat."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1021, :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1133, :Bouwdeel-1141, :Bouwdeel-1334,
      :Bouwdeel-1496, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2138;
    skos:prefLabel "Stuwhoofd"@nl .
  
  :Element-256 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Stroomgeul die zowel onder als boven water kan liggen en golfdempende eigenschappen heeft"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1092, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1246, :Bouwdeel-2206;
    skos:prefLabel "Voorland"@nl .
  
  :Element-257 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Deel van een dwarsprofiel van een onderwateroever gelegen tussen de waterlijn en de (vlakke) bodem, niet beschermd door een gespecificeerde bekleding en met een taludhelling van minder dan 1:10."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1246, :Bouwdeel-2206;
    skos:prefLabel "Vooroever"@nl .
  
  :Element-258 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Het hellende vlak van het dijklichaam aan de kerende zijde van de dijk"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1092, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1246, :Bouwdeel-1398, :Bouwdeel-1408,
      :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1706, :Bouwdeel-2141, :Bouwdeel-2206, :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Buitentalud"@nl .
  
  :Element-259 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Hoogste punt in het dwarsprofiel van een dijklichaam, krib of een terp"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1042, :Bouwdeel-1246, :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1408, :Bouwdeel-1423,
      :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Kruin"@nl .
  
  :Element-260 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Het hellende vlak van het dijklichaam aan de binnenzijdse zijde van de dijk"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1092, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1246, :Bouwdeel-1398, :Bouwdeel-1408,
      :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1706, :Bouwdeel-2141, :Bouwdeel-2206;
    skos:prefLabel "Binnentalud"@nl .
  
  :Element-261 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Berm tegen de dijk om de standzekerheid van het grondlichaam te waarborgen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Stabiliteitsberm"@nl .
  
  :Element-262 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Strook langs land- of waterinfrastructuur gereserveerd voor het faciliteren van onderhoudswerkzaamheden."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2206;
    skos:prefLabel "Onderhoudsstrook"@nl .
  
  :Element-263 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Sloot die zich bevindt aan de onderkant van een dijk"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1167;
    skos:prefLabel "Teensloot"@nl .
  
  :Element-264 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gebied dat zich aansluitend aan de landzijde van de waterkering bevindt"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1350;
    skos:prefLabel "Achterland"@nl .
  
  :Element-265 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Berm aan de binnenzijde van de dijk om daarmee het optreden van zandmeevoerende wellen (piping) te voorkomen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Pipingberm"@nl .
  
  :Element-266 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Waterbouwkundig constructie dat vissen toegang geeft tot een door een dijk, dam, stuw of sluis ontoegankelijk geworden achterland."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1133, :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Vispassage"@nl .
  
  :Element-267 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Deel van de vaarweg dat voor de scheepvaart door te baggeren op een bepaalde minimale diepte wordt gehouden zodat scheepvaartverkeer mogelijk is"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078;
    skos:prefLabel "Vaargeul"@nl .
  
  :Element-268 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gebied, voorafgaand aan de toegangsgeul, dat onderdeel is van de toegang naar grote zeehavens"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078;
    skos:prefLabel "Aanloopgebied"@nl .
  
  :Element-269 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geografisch gebied dat is aangewezen door bevoegd gezag waar vaartuigen voor een bepaalde tijd voor anker kunnen gaan."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078;
    skos:prefLabel "Ankergebied"@nl .
  
  :Element-270 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gebied waar waterwinning plaatsvindt ten behoeve van drinkwater"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078;
    skos:prefLabel "Wingebied"@nl .
  
  :Element-271 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plaats waar de vaarweg is verbreed zodat schepen de gelegenheid hebben om te keren."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078;
    skos:prefLabel "Keerplaats"@nl .
  
  :Element-272 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Schuine zijde van een grondlichaam."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1184, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1716, :Bouwdeel-2141, :Bouwdeel-2206;
    skos:prefLabel "Talud"@nl .
  
  :Element-273 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Geografisch stuk grond ten behoeve van landbouwkundige activiteiten om te komen tot gewassen die geschikt zijn voor menselijke consumptie."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1752, :Bouwdeel-1919, :Bouwdeel-1946;
    skos:prefLabel "Landbouwgrond"@nl .
  
  :Element-275 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ruimte waar as van de overledene kan worden bijgezet of uitgestrooid."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1756, :Bouwdeel-1904, :Bouwdeel-1925, :Bouwdeel-2030;
    skos:prefLabel "Asbestemming"@nl .
  
  :Element-276 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Houtgewas met een stam en soms meer stammen, die zich in de regel op grotere hoogte vertakken dan bij struiken; wordt meestal hoger dan 8 meter"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1743, :Bouwdeel-2011, :Bouwdeel-2012, :Bouwdeel-2013, :Bouwdeel-2015;
    skos:prefLabel "Boom"@nl .
  
  :Element-278 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "(Grond met) een groep bomen, in wild verband, waarvan de kronen elkaar (op den duur kunnen) raken en visueel een geheel (kunnen) vormen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1092, :Bouwdeel-1744, :Bouwdeel-1745, :Bouwdeel-1748, :Bouwdeel-1949,
      :Bouwdeel-2016, :Bouwdeel-2017;
    skos:prefLabel "Boomgroep"@nl .
  
  :Element-281 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Talud met schermen langs de weg aan de binnenzijde van het fauna kerende raster die ervoor zorgt dat dieren die aan de wegzijde van het raster terecht zijn gekomen terug kunnen springen naar het gebied achter het raster. "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1411, :Bouwdeel-1794, :Bouwdeel-1878;
    skos:prefLabel "Fauna-insprong"@nl .
  
  :Element-285 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plaats die beschutting biedt aan dieren bestaande uit begroeiing of natuurlijke vegetaties."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1246, :Bouwdeel-1755, :Bouwdeel-1759, :Bouwdeel-1797, :Bouwdeel-1855,
      :Bouwdeel-1878, :Bouwdeel-1883, :Bouwdeel-1901, :Bouwdeel-1945, :Bouwdeel-1971, :Bouwdeel-2018,
      :Bouwdeel-2019, :Bouwdeel-2027;
    skos:prefLabel "Faunadekking"@nl .
  
  :Element-291 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plaats waar een lichaam of de restanten daarvan, na het overlijden worden geplaatst."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1788, :Bouwdeel-1790, :Bouwdeel-1792, :Bouwdeel-1793;
    skos:prefLabel "Graf"@nl .
  
  :Element-292 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gesloten lijnvormige beplanting van houtachtige gewassen bestaande uit aangeplante struiken met een scheidende functie"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1783, :Bouwdeel-1784, :Bouwdeel-1803, :Bouwdeel-1839, :Bouwdeel-1964;
    skos:prefLabel "Haag"@nl .
  
  :Element-296 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie waardoor water kan infiltreren in de bodem."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1266, :Bouwdeel-1267, :Bouwdeel-1268, :Bouwdeel-1269, :Bouwdeel-1617,
      :Bouwdeel-1798, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Infiltratievoorziening"@nl .
  
  :Element-299 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Plant met buigzame stengels die kan klimmen of in een bepaalde groeirichting wordt gedwongen en die zich op diverse manieren aan muren, bomen of constructies hecht en zodoende omhoog klimt."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1735, :Bouwdeel-1826, :Bouwdeel-1837;
    skos:prefLabel "Klim- en leiplant"@nl .
  
  :Element-302 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Buitendijks gebied dat is aangeslibd, doorgaans begroeid en met (gewone) vloed niet meer onder water loopt."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1246, :Bouwdeel-1992;
    skos:prefLabel "Kwelder"@nl .
  
  :Element-304 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vegetatie in een uit zichzelf aangenomen rangschikking voorkomend in moerasgebieden of terreinen met een natte en/ of zachte bodem."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1248, :Bouwdeel-1739, :Bouwdeel-1842, :Bouwdeel-1843, :Bouwdeel-1863,
      :Bouwdeel-1871, :Bouwdeel-1874;
    skos:prefLabel "Moerasvegetatie"@nl .
  
  :Element-306 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Meestal lineaire constructie bedoeld als een obstakel om twee gebieden van elkaar te scheiden."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1094, :Bouwdeel-1246, :Bouwdeel-1423, :Bouwdeel-1765, :Bouwdeel-1781,
      :Bouwdeel-1898, :Bouwdeel-1923, :Bouwdeel-1928, :Bouwdeel-1970, :Bouwdeel-2032, :Bouwdeel-2033,
      :Bouwdeel-2034, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2076;
    skos:prefLabel "Afscheiding"@nl .
  
  :Element-307 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie in de vorm van een raster, scherm of geleidewand, die wordt gebruikt om dieren naar een faunapassage te leiden om aanrijdingen te voorkomen en de verkeersveiligheid te verbeteren."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1059, :Bouwdeel-1158, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1246,
      :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1423, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1719, :Bouwdeel-1765,
      :Bouwdeel-1778, :Bouwdeel-1781, :Bouwdeel-1831, :Bouwdeel-1838, :Bouwdeel-1854, :Bouwdeel-1873,
      :Bouwdeel-1878, :Bouwdeel-1930, :Bouwdeel-2010;
    skos:prefLabel "Faunageleiding"@nl .
  
  :Element-308 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Baan om schietsport op te bedrijven."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1725, :Bouwdeel-1749, :Bouwdeel-1761, :Bouwdeel-1762,
      :Bouwdeel-1824, :Bouwdeel-1830, :Bouwdeel-1840, :Bouwdeel-1848, :Bouwdeel-1934, :Bouwdeel-1969;
    skos:prefLabel "Schietbaan"@nl .
  
  :Element-317 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Houtige plant die al vanaf de grond vertakt"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1740, :Bouwdeel-1751, :Bouwdeel-1767, :Bouwdeel-1804, :Bouwdeel-1810,
      :Bouwdeel-1846, :Bouwdeel-1888, :Bouwdeel-1905, :Bouwdeel-1906;
    skos:prefLabel "Heester"@nl .
  
  :Element-319 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verzamelnaam voor allerhande inrichtingselementen die worden gebruikt in de openbare ruimte. Het zijn in het algemeen niet verplaatsbare voorzieningen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1365, :Bouwdeel-1423, :Bouwdeel-1717, :Bouwdeel-1718, :Bouwdeel-1827,
      :Bouwdeel-1833, :Bouwdeel-1857, :Bouwdeel-1859, :Bouwdeel-1908, :Bouwdeel-1912, :Bouwdeel-1913,
      :Bouwdeel-1922, :Bouwdeel-1937, :Bouwdeel-2021, :Bouwdeel-2023, :Bouwdeel-2024, :Bouwdeel-2025,
      :Bouwdeel-2026, :Bouwdeel-2036, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2135, :Bouwdeel-2172;
    skos:prefLabel "Terreinmeubilair"@nl .
  
  :Element-322 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Aangelegd waterbekken dat dient ter verfraaiing, maar ook als berging voor water."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1068, :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1226, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1780,
      :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Vijver"@nl .
  
  :Element-323 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Koele donkere kelder of die speciaal is aangelegd als verblijfplaats voor vleermuizen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1148, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-1775, :Bouwdeel-1917, :Bouwdeel-1932,
      :Bouwdeel-1945, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2138;
    skos:prefLabel "Vleermuiskelder"@nl .
  
  :Element-329 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ruimtelijke massa van in het water groeiende plantenindividuen in de rangschikking die zij uit zichzelf hebben aangenomen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1940, :Bouwdeel-1941, :Bouwdeel-1942;
    skos:prefLabel "Watervegetatie"@nl .
  
  :Element-333 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gebied of terrein vooral bestaand uit zandgrond dat, al dan niet bewust, begroeiingsvrij is"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1707, :Bouwdeel-1754, :Bouwdeel-1801, :Bouwdeel-1907, :Bouwdeel-1962;
    skos:prefLabel "Begroeiingsvrij gebied"@nl .
  
  :Element-335 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ecopassage uitgevoerd doormiddel van een sluisconstructie om vissen en weekdieren een waterbouwkundige constructie te laten passeren. "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1975, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Vissluis"@nl .
  
  :Element-336 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "(Vastliggend) drijflichaam, dat dienst doet als aanlegplaats voor vaartuigenen en dient als tijdelijke ondersteuning voor activiteiten op het water"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1437, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Ponton"@nl .
  
  :Element-337 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Het doel is om het klimaat in een constructie te regelen op basis van de vraag naar warmte, koeling en ventilatie."@nl;
    skos:definition "Installatie om het klimaat in een afgesloten constructie te regelen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1182, :Bouwdeel-1291, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1299, :Bouwdeel-1304, :Bouwdeel-1313, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1434, :Bouwdeel-1490,
      :Bouwdeel-1520, :Bouwdeel-1576, :Bouwdeel-1578, :Bouwdeel-1596, :Bouwdeel-1620, :Bouwdeel-1699,
      :Bouwdeel-2006, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2193, :Bouwdeel-2206;
    skos:prefLabel "Klimaatinstallatie"@nl .
  
  :Element-341 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Ruimtelijke massa van planten-individuen, in samenhang met de plaats waar zij groeien en in de rangschikking die zij uit zichzelf (spontaan) hebben aangenomen die gedomineerd worden door grassen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1794, :Bouwdeel-1813, :Bouwdeel-1847, :Bouwdeel-1875, :Bouwdeel-1886;
    skos:prefLabel "Grasvegetatie"@nl .
  
  :Element-343 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie bedoeld om sporten mogelijk te maken"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1726, :Bouwdeel-1728, :Bouwdeel-1730, :Bouwdeel-1731, :Bouwdeel-1736,
      :Bouwdeel-1760, :Bouwdeel-1768, :Bouwdeel-1771, :Bouwdeel-1814, :Bouwdeel-1818, :Bouwdeel-1852,
      :Bouwdeel-1856, :Bouwdeel-1897, :Bouwdeel-1898, :Bouwdeel-1909, :Bouwdeel-1910, :Bouwdeel-1914,
      :Bouwdeel-1916, :Bouwdeel-1935, :Bouwdeel-1948, :Bouwdeel-1973, :Bouwdeel-2035, :Bouwdeel-2073,
      :Bouwdeel-2132;
    skos:prefLabel "Sportattribuut"@nl .
  
  :Element-344 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Veld, gemarkeerd met lijnen, om bepaalde sporten mogelijk te maken"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1724, :Bouwdeel-1732, :Bouwdeel-1805, :Bouwdeel-1816, :Bouwdeel-1817,
      :Bouwdeel-1821, :Bouwdeel-1834, :Bouwdeel-1851, :Bouwdeel-1852, :Bouwdeel-1895, :Bouwdeel-1896,
      :Bouwdeel-1918, :Bouwdeel-1936;
    skos:prefLabel "Sportveld"@nl .
  
  :Element-345 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Toestel bedoeld als speelmateriaal voor kinderen, bijvoorbeeld schommel, wip en klimrek."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1757, :Bouwdeel-1766, :Bouwdeel-1772, :Bouwdeel-1786, :Bouwdeel-1825,
      :Bouwdeel-1828, :Bouwdeel-1852, :Bouwdeel-1880, :Bouwdeel-1890, :Bouwdeel-1891, :Bouwdeel-1892,
      :Bouwdeel-1894, :Bouwdeel-1927, :Bouwdeel-1960, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Speeltoestel"@nl .
  
  :Element-346 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Groep planten die voortbestaan door hun voedsel op te slaan in een ondergrondse bol, of een bolvormige ophoping van vlezige bladeren, of een gezwollen stengel of wortel of een knol"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1742;
    skos:prefLabel "Bol- en knolgewas"@nl .
  
  :Element-347 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Perkplant is een eenjarige, tweejarige of overblijvende plant, die wordt gebruikt voor tijdelijke tuinversiering, veelal in perken en bloembakken."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1860;
    skos:prefLabel "Perkplant"@nl .
  
  :Element-348 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Niet of in zeer geringe mate verhoute plant dat doorgaans een kruidachtig gewas is wat in de herfst tot op de grond afsterft, maar door opslag van reservevoedsel in de ondergrondse delen in het opvolgende jaar weer tot groei komt."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1926;
    skos:prefLabel "Vaste plant"@nl .
  
  :Element-349 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Een tot circa borsthoogte opgetrokken scheidende constructie op een gebouw of kunstwerk om valgevaar tegen te gaan."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-2039, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Borstwering"@nl .
  
  :Element-350 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gebied waar baggerschepen hun lading baggerspecie mogen storten."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078;
    skos:prefLabel "Stortvak"@nl .
  
  :Element-351 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Waterloop door de mens gegraven van beperkte breedte die stilstaand of slechts langzaam stromend water bevat."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1068, :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-1228;
    skos:prefLabel "Sloot"@nl .
  
  :Element-353 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Natuurlijke, smalle en ondiepe waterloop zonder getij die vanuit een bron stroomafwaarts vloeit."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1068, :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-1228;
    skos:prefLabel "Beek"@nl .
  
  :Element-354 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Kokervormige constructie aangebracht onder de grond, die toegang geeft tot de aangesloten rioolleidingen en een verwijderbare deksel heeft "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1280,
      :Bouwdeel-1291, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1483, :Bouwdeel-1484,
      :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-1759, :Bouwdeel-1798, :Bouwdeel-2048, :Bouwdeel-2049, :Bouwdeel-2050,
      :Bouwdeel-2051, :Bouwdeel-2053, :Bouwdeel-2054, :Bouwdeel-2055, :Bouwdeel-2056, :Bouwdeel-2057,
      :Bouwdeel-2058, :Bouwdeel-2059, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2138, :Bouwdeel-2206;
    skos:prefLabel "Put"@nl .
  
  :Element-356 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Bassin of een grote ondergrondse ruimte dat deel uitmaakt van het rioolstelsel en zorgt voor de tijdelijke opslag en het bezinken van afvalwater."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1280, :Bouwdeel-1291, :Bouwdeel-1324,
      :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-1759, :Bouwdeel-2048, :Bouwdeel-2049,
      :Bouwdeel-2050, :Bouwdeel-2053, :Bouwdeel-2055, :Bouwdeel-2057, :Bouwdeel-2058, :Bouwdeel-2059,
      :Bouwdeel-2138;
    skos:prefLabel "Bergbezinkbassin"@nl .
  
  :Element-357 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructiedeel van een riolering, bedoeld om hemelwater en/of afvalwater uit te laten (lozen)."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1483,
      :Bouwdeel-1484, :Bouwdeel-1614, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-2053, :Bouwdeel-2060, :Bouwdeel-2073,
      :Bouwdeel-2138;
    skos:prefLabel "Uitlaatvoorziening"@nl .
  
  :Element-358 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Constructie bestemd voor de opvang van hemelwater en/ of afvalwater afkomstig van erop aangesloten oppervlakken en de afvoer van dit water naar een rioolstelsel."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1225, :Bouwdeel-1272, :Bouwdeel-1314, :Bouwdeel-1324,
      :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1473, :Bouwdeel-1483, :Bouwdeel-1484, :Bouwdeel-1614, :Bouwdeel-2053,
      :Bouwdeel-2055, :Bouwdeel-2061, :Bouwdeel-2062, :Bouwdeel-2063, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2123;
    skos:prefLabel "Inlaatvoorziening"@nl .
  
  :Element-359 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie, mogelijk voorzien van civiele delen, voor het op natuurlijke wijze scheiden van verontreinigd water door middel van bijvoorbeeld biologische afbraak, magnetisme, zwaartekracht of elektrisch geleidingsvermogen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1248, :Bouwdeel-1265, :Bouwdeel-1280,
      :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1614,
      :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-1759, :Bouwdeel-2048, :Bouwdeel-2049, :Bouwdeel-2050, :Bouwdeel-2051,
      :Bouwdeel-2053, :Bouwdeel-2057, :Bouwdeel-2064, :Bouwdeel-2065, :Bouwdeel-2066, :Bouwdeel-2068,
      :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2101, :Bouwdeel-2102, :Bouwdeel-2127, :Bouwdeel-2138;
    skos:prefLabel "Afscheiderinstallatie (statisch)"@nl .
  
  :Element-360 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Grondlichaam (deels de oude dijk) om de waterafvoer bij hoogwater te geleiden en in de richting van de loop van de rivier aangebracht."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1411, :Bouwdeel-1646,
      :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Leikade"@nl .
  
  :Element-361 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Dam, min of meer in de stroomrichting van een rivier of langs de kust, ter geleiding van de stroming om de schurende werking te beheersen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1191, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1411, :Bouwdeel-1646,
      :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Leidam"@nl .
  
  :Element-362 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Voorziening die ondersteuning biedt aan het redden van iets of iemand uit een gevaarlijke situatie."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1014, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1071, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1423, :Bouwdeel-2070, :Bouwdeel-2071, :Bouwdeel-2072, :Bouwdeel-2073,
      :Bouwdeel-2078, :Bouwdeel-2082, :Bouwdeel-2181;
    skos:prefLabel "Reddingsmiddel"@nl .
  
  :Element-363 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Watervlakte (meestal zoet) die op natuurlijke wijze dan wel door menselijk ingrijpen (ingraving of afsluiting) is ontstaan."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1068, :Bouwdeel-1078, :Bouwdeel-1226, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-2208;
    skos:prefLabel "Ven"@nl .
  
  :Element-364 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Vrijwel parallel aan de hoofdstroom gelegen geul die gemaakt is om het hoogwater af te voeren dat niet veilig door de hoofdstroom kan worden afgevoerd"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1078;
    skos:prefLabel "Nevengeul"@nl .
  
  :Element-370 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie voor automatische of handmatige registratie en opslag van data uit een besturingssysteem, telefoon-, marifoon of intercomgesprek zodat deze later geraadpleegt kan worden."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1405, :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-2073,
      :Bouwdeel-2081;
    skos:prefLabel "Dataloginstallatie"@nl .
  
  :Element-372 a skos:Concept;
    rdfs:comment "Betreffen de sirenes op elke eerste maandag van de maand om 12:00 uur."@nl;
    skos:definition "Verzameling van sirenes die draadloos en onafhankelijk van elkaar aangezet kunnen worden vanuit de alarmcentrale van de regionale brandweer."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1071, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1358,
      :Bouwdeel-1492, :Bouwdeel-2073;
    skos:prefLabel "Waarschuwings- en alarmeringssysteem (WAS)"@nl .
  
  :Element-373 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie ten behoeve van corrosiebestrijding dat berust op het principe van potentiaalverlaging van het te beschermen object."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1215, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1490, :Bouwdeel-2084,
      :Bouwdeel-2085;
    skos:prefLabel "Kathodische bescherminstallatie"@nl .
  
  :Element-374 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie voor het meten van een bepaalde grootheid. Bijvoorbeeld een debiet of het aantal deeltjes in de lucht."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1122, :Bouwdeel-1146,
      :Bouwdeel-1160, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1263, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1345,
      :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1369, :Bouwdeel-1490, :Bouwdeel-1591, :Bouwdeel-1597, :Bouwdeel-1628,
      :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2091, :Bouwdeel-2106, :Bouwdeel-2119;
    skos:prefLabel "Meetinstallatie"@nl .
  
  :Element-377 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie voor het kunstmatig scheiden van stoffen in verontreinigd water door middel van mechanische bewegingen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1334,
      :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1614, :Bouwdeel-1988, :Bouwdeel-2053, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2098,
      :Bouwdeel-2100, :Bouwdeel-2101, :Bouwdeel-2102, :Bouwdeel-2114, :Bouwdeel-2118, :Bouwdeel-2120,
      :Bouwdeel-2126, :Bouwdeel-2127, :Bouwdeel-2128, :Bouwdeel-2130;
    skos:prefLabel "Afscheiderinstallatie (dynamisch)"@nl .
  
  :Element-378 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie voor het toevoegen van zuurstof aan influent (afvalwater) zodat micro-organismen de organische vervuiling in het water-slibmengsel afbreken (aerobe zuivering) "@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1304, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-2051,
      :Bouwdeel-2095, :Bouwdeel-2097, :Bouwdeel-2098, :Bouwdeel-2105, :Bouwdeel-2107, :Bouwdeel-2108,
      :Bouwdeel-2112, :Bouwdeel-2125, :Bouwdeel-2128;
    skos:prefLabel "Beluchtingsinstallatie"@nl .
  
  :Element-379 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Veiligheidshulpmiddel voor het afspoelen van personen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1596, :Bouwdeel-1614,
      :Bouwdeel-1988, :Bouwdeel-2053, :Bouwdeel-2127, :Bouwdeel-2128;
    skos:prefLabel "Nooddouche-installatie"@nl .
  
  :Element-380 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie voor het vermengen van vloeistoffen zoals influent (afvalwater), waterhoudend slib en additieven."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1520, :Bouwdeel-2115, :Bouwdeel-2129;
    skos:prefLabel "Menginstallatie"@nl .
  
  :Element-381 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Container met installatiedelen voor het samenpersen en tijdelijk opslaan van roostergoed (grove vaste delen uit het influent c.q.afvalwater)"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1013, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1601, :Bouwdeel-1602, :Bouwdeel-1717,
      :Bouwdeel-1831, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2109;
    skos:prefLabel "Roostergoed container"@nl .
  
  :Element-382 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die door een continue roterende opscheppende beweging het roostergoed (grove vaste delen uit het influent c.q. afvalwater) verwijdert"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1013, :Bouwdeel-1164, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1300,
      :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1601, :Bouwdeel-1602, :Bouwdeel-1614, :Bouwdeel-1988,
      :Bouwdeel-2111, :Bouwdeel-2122, :Bouwdeel-2124, :Bouwdeel-2127;
    skos:prefLabel "Roosterreinigingsinstallatie"@nl .
  
  :Element-383 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie waarmee het verzamelde vuil van de roosterreinigingsinstallatie wordt uitgeperst om het te ontdoen van water en het volume te verkleinen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1013, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1601, :Bouwdeel-1602, :Bouwdeel-1831,
      :Bouwdeel-2110;
    skos:prefLabel "Persinstallatie"@nl .
  
  :Element-384 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die met behulp van roterende installatiedelen bezonken slib of een drijvende verontreinigde laag bijeenbrengt naar een centraal punt in een bassin of tank"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1304, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1334,
      :Bouwdeel-1403, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1614, :Bouwdeel-1854, :Bouwdeel-1988, :Bouwdeel-2051,
      :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2096, :Bouwdeel-2099, :Bouwdeel-2113, :Bouwdeel-2114, :Bouwdeel-2121;
    skos:prefLabel "Ruimerinstallatie"@nl .
  
  :Element-385 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Decentrale op zichzelf staande tank met ondersteunende installatiedelen voor het tijdelijk (gereguleerd) opslaan van vloeistoffen of gassen ter ondersteuning van een deelzuiveringsproces"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1132, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1334,
      :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1576, :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-1614, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-1759,
      :Bouwdeel-1988, :Bouwdeel-2053, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2093, :Bouwdeel-2103, :Bouwdeel-2104,
      :Bouwdeel-2116;
    skos:prefLabel "Tankconstructie"@nl .
  
  :Element-386 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie voor het horizontaal op een bewegende band of riem transporteren van materialen of goed(eren)."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1300, :Bouwdeel-2092, :Bouwdeel-2094,
      :Bouwdeel-2130;
    skos:prefLabel "Transportinstallatie"@nl .
  
  :Element-388 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de wand vormen bijvoorbeeld de wand zelf en de wandafwerking"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-2138, :Bouwdeel-2145, :Bouwdeel-2192;
    skos:prefLabel "Wandconstructie"@nl .
  
  :Element-389 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de vloer vormen bijvoorbeeld de vloer zelf en de vloerafwerking"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-2140,
      :Bouwdeel-2141, :Bouwdeel-2142, :Bouwdeel-2143;
    skos:prefLabel "Vloerconstructie"@nl .
  
  :Element-390 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de trap vormen bijvoorbeeld de trap zelf en de trapafwerking"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-2141;
    skos:prefLabel "Trapconstructie"@nl .
  
  :Element-391 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Samenstel van bouwdelen zoals het dak zelf, de dakafwerking en een luik die gezamenlijk de constructie van het dak vormen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1132, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-2147, :Bouwdeel-2150, :Bouwdeel-2152,
      :Bouwdeel-2153;
    skos:prefLabel "Dakconstructie"@nl .
  
  :Element-392 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk het plafond vormen zoals het plafond zelf en de plafondafwerking"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1563, :Bouwdeel-2148;
    skos:prefLabel "Plafondconstructie"@nl .
  
  :Element-393 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk het kozijn vormen zoals bijvoorbeeld het kozijn zelf, de beglazing en de deur"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1148, :Bouwdeel-2149, :Bouwdeel-2150, :Bouwdeel-2151;
    skos:prefLabel "Kozijnwerk"@nl .
  
  :Element-394 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie aangebracht in sainitaire ruimten ten behoeve van lichaamsverzorging"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1912, :Bouwdeel-2155, :Bouwdeel-2156, :Bouwdeel-2158,
      :Bouwdeel-2159, :Bouwdeel-2160;
    skos:prefLabel "Sanitaire installatie"@nl .
  
  :Element-395 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie voor het distribueren van drinkwater, bedrijfswater, stoom of condens, vanaf de hoofd- of dienstvoeding tot aan de verbruikspunten"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1299, :Bouwdeel-1304, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-2161, :Bouwdeel-2162,
      :Bouwdeel-2163, :Bouwdeel-2164;
    skos:prefLabel "Watertapinstallatie"@nl .
  
  :Element-396 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie bestemd voor het distribueren van gas in een (infragebonden) gebouw"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-2161, :Bouwdeel-2165;
    skos:prefLabel "Gasinstallatie"@nl .
  
  :Element-398 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Visuele hulpmiddelen die op de verharding rondom een sluis of in de sluiskolk zelf zijn aangebracht om het scheepvaartverkeer te leiden, informeren, waarschuwen en regelen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-2171;
    skos:prefLabel "Sluismarkering"@nl .
  
  :Element-399 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Weggedeelte van beperkte omvang, uitgevoerd als verhoging of wegmarkering, die wordt omsloten door rijbanen of rijstroken en bedoeld is om verkeersstromen te scheiden"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1184, :Bouwdeel-1729;
    skos:prefLabel "Verkeerseiland"@nl .
  
  :Element-400 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die bepaalt, controleert en registreert welke personen toegang krijgen tot bepaalde faciliteiten."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1146, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1491,
      :Bouwdeel-1492, :Bouwdeel-2182, :Bouwdeel-2183;
    skos:prefLabel "Toegangscontrole-installatie"@nl .
  
  :Element-401 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie voor het reguleren van de de inval van zonlicht door een raam"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-2180, :Bouwdeel-2184, :Bouwdeel-2185,
      :Bouwdeel-2186, :Bouwdeel-2187, :Bouwdeel-2188;
    skos:prefLabel "Zonweringsinstallatie"@nl .
  
  :Element-402 a skos:Concept;
    rdfs:comment "De functie van een poller is om het autoverkeer te reguleren met een inzinkbare paal in het wegdek"@nl;
    skos:definition "Paal die door elektrische of hydraulische aandrijving uit een wegdek omhoog wordt gestuurd om verkeer te blokkeren of door te laten"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1003, :Bouwdeel-1042, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1146,
      :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1358, :Bouwdeel-1423, :Bouwdeel-2191;
    skos:prefLabel "Pollerinstallatie"@nl .
  
  :Element-403 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Gemetselde stenen buis waardoor rookgassen kunnen worden afgevoerd"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-2049,
      :Bouwdeel-2138;
    skos:prefLabel "Schoorsteen"@nl .
  
  :Element-404 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Verhoging langs het spoor bij een station of een halte bij een weg, waar reizigers kunnen in- en uitstappen en/of het laden en/of lossen van goederen."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1184, :Bouwdeel-1228, :Bouwdeel-1619;
    skos:prefLabel "Perron"@nl .
  
  :Element-405 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Torenvormige constructie voor de huisvesting en bevestiging van technische installaties die zorgdragen voor de beweging van de waterkerende keringschuif"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1010, :Bouwdeel-1023, :Bouwdeel-1095, :Bouwdeel-1132, :Bouwdeel-1148,
      :Bouwdeel-1150, :Bouwdeel-1324, :Bouwdeel-1334, :Bouwdeel-1347, :Bouwdeel-1451, :Bouwdeel-1473,
      :Bouwdeel-1484, :Bouwdeel-1552, :Bouwdeel-1605, :Bouwdeel-1619, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2138,
      :Bouwdeel-2140, :Bouwdeel-2141, :Bouwdeel-2145, :Bouwdeel-2147, :Bouwdeel-2192, :Bouwdeel-2195;
    skos:prefLabel "Geleidetoren"@nl .
  
  :Element-406 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie waarmee een betrouwbare voeding op het gevraagde spanningsniveau wordt geregeld"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1018, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1215, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1549,
      :Bouwdeel-2180, :Bouwdeel-2196;
    skos:prefLabel "Stuurstroomvoedingsinstallatie"@nl .
  
  :Element-407 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Samenstel van bouwdelen die zich in een keuken bevinden zoals keukenblok en keukeninstallatie die gezamenlijk de keuken vormen"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-2198, :Bouwdeel-2199;
    skos:prefLabel "Keukeninrichting"@nl .
  
  :Element-408 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie die zorgt voor het tegelijktijdig opwekken van warmte en kracht (elektriciteit) door de restwarmte die vrijkomt bij de aandrijving van een generator om te zetten in warmte"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1023, :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062,
      :Bouwdeel-1106, :Bouwdeel-1174, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1219, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1299,
      :Bouwdeel-1304, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1490, :Bouwdeel-1497, :Bouwdeel-1520, :Bouwdeel-1582,
      :Bouwdeel-1620, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2101, :Bouwdeel-2102, :Bouwdeel-2180, :Bouwdeel-2200;
    skos:prefLabel "Warmte-kracht koppelingsinstallatie (WKK)"@nl .
  
  :Element-409 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Brandblusinstallatie om branden te bestrijden of te voorkomen door met luchtdruk schuim te verspreiden."@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1122, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1520,
      :Bouwdeel-1670, :Bouwdeel-2106, :Bouwdeel-2201, :Bouwdeel-2202;
    skos:prefLabel "Drukluchtschuiminstallatie (DLS)"@nl .
  
  :Element-410 a skos:Concept;
    rdfs:comment ""@nl;
    skos:definition "Installatie gebruikt in tunnels, voor het blussen van eventuele branden doormiddel van zeer fijn verneveld water en speciale sproeiers die werken met een hoge druk"@nl;
    skos:narrower :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1122, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-2106,
      :Bouwdeel-2201, :Bouwdeel-2202, :Bouwdeel-2203;
    skos:prefLabel "Watermistinstallatie (WMS)"@nl .
  
  :Element-413 a skos:Concept;
    skos:narrower :Bouwdeel-2209;
    skos:prefLabel "Slijtlaag"@nl .
  
  :Element-414 a skos:Concept;
    skos:narrower :Bouwdeel-2145, :Bouwdeel-2192;
    skos:prefLabel "Leuningconstructie"@nl .
  
  :Element-415 a skos:Concept;
    skos:narrower :Bouwdeel-1034, :Bouwdeel-1040, :Bouwdeel-1050, :Bouwdeel-1057, :Bouwdeel-1062,
      :Bouwdeel-1182, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1292, :Bouwdeel-1331, :Bouwdeel-1434, :Bouwdeel-1490,
      :Bouwdeel-1501, :Bouwdeel-1520, :Bouwdeel-1582, :Bouwdeel-1988, :Bouwdeel-2073, :Bouwdeel-2077,
      :Bouwdeel-2101, :Bouwdeel-2102, :Bouwdeel-2117, :Bouwdeel-2128, :Bouwdeel-2193;
    skos:prefLabel "Sproei-installatie"@nl .
  
  :Element-416 a skos:Concept;
    skos:narrower :Bouwdeel-1038, :Bouwdeel-1062, :Bouwdeel-1203, :Bouwdeel-1204, :Bouwdeel-1292,
      :Bouwdeel-1358;
    skos:prefLabel "Global System for Mobile communications installatie (GSM)"@nl .
  
  :Gebrek-G-001 a skos:Concept;
    skos:definition "Voegafdichting, indringend afdichtingsmateriaal"@nl;
    skos:prefLabel "Afdichting, defect"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-002 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Afschuiving"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-003 a skos:Concept;
    skos:definition "Dode takken"@nl;
    skos:prefLabel "Afsterving"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-005 a skos:Concept;
    skos:definition "Aanrakingsgevaar"@nl;
    skos:prefLabel "Beschermingsgraad, onvoldoende"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-4 .
  
  :Gebrek-G-006 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Breuk"@nl;
    skos:related :Eenheid-2, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-007 a skos:Concept;
    skos:definition "Baksteen-/metselwerk, defect"@nl;
    skos:prefLabel "Deformatie, kritiek"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-008 a skos:Concept;
    skos:definition "Dichtgeslibde toplaag "@nl;
    skos:prefLabel "Toplaag, dichtgeslibd"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-4 .
  
  :Gebrek-G-009 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Dichtgroei, boomopslag"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-010 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Functie, afwezig"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-011 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Houtrot"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-012 a skos:Concept;
    skos:definition "Ongedierte"@nl;
    skos:prefLabel "Insectenvraat, niet kritisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-12, :Gebreksoort-9 .
  
  :Gebrek-G-013 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Kortsluitvastheid, onvoldoende"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-4 .
  
  :Gebrek-G-015 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Exotengroei, ongewenst"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-4 .
  
  :Gebrek-G-016 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Diepte, onvoldoende"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-4 .
  
  :Gebrek-G-017 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Putcorrosie"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-4, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-018 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Scheur, constructief"@nl;
    skos:related :Eenheid-2, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-019 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Spleetcorrosie"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-4, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-020 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Uitspoeling"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-022 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Verankering, defect"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-023 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Vergraving"@nl;
    skos:related :Eenheid-4, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-024 a skos:Concept;
    skos:definition "Verkrijten"@nl;
    skos:prefLabel "Verpoederen"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-025 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Verzakking"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-026 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Wapeningscorrosie"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-4, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-027 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Wellen (zandmeevoerend)"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-6, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-028 a skos:Concept;
    skos:definition "Afboeren"@nl;
    skos:prefLabel "Afbrokkelen"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-029 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Afschot, foutief"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-8, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-030 a skos:Concept;
    skos:definition "Afkalven"@nl;
    skos:prefLabel "Oeverafslag"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-031 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Grasmat, beschadigd"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-5 .
  
  :Gebrek-G-032 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Stam, beschadigd"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-033 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Bevestiging, ontbreekt"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-2, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-034 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Boomvitaliteit, vermindering"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-035 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Boomwortelopgroei"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-8, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-037 a skos:Concept;
    skos:definition "Oppervlaktecorrosie"@nl;
    skos:prefLabel "Corrosie, uniform"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-4, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-038 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Dwarsonvlakheid"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-8, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-040 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Erosie"@nl;
    skos:related :Eenheid-4, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-041 a skos:Concept;
    skos:definition "Omtrekspeling, onjuist"@nl;
    skos:prefLabel "Functie, verminderd"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-8 .
  
  :Gebrek-G-042 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Groeven"@nl;
    skos:related :Eenheid-2, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-043 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Kwelplek"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-6, :Gebreksoort-5 .
  
  :Gebrek-G-044 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Langsonvlakheid"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-8, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-047 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Oneffenheden"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-8, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-048 a skos:Concept;
    skos:definition "Ontbrekende metselspecie"@nl;
    skos:prefLabel "Onderdeel, ontbreekt"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-8 .
  
  :Gebrek-G-049 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Ontgronding"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-8 .
  
  :Gebrek-G-050 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Smering, onvoldoende"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-051 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Opbolling"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-8, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-052 a skos:Concept;
    skos:definition "Loopschade, overloopschade"@nl;
    skos:prefLabel "Vertrapping"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-8 .
  
  :Gebrek-G-053 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Trilling, overmatig"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-5 .
  
  :Gebrek-G-054 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Warmte-ontwikkeling, overmatig"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-5 .
  
  :Gebrek-G-055 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Rafeling"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-056 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Scheur, niet constructief"@nl;
    skos:related :Eenheid-2, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-8 .
  
  :Gebrek-G-057 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Beschermlaag, defect"@nl;
    skos:related :Eenheid-2, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-058 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Spoorvorming"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-8, :Gebreksoort-8 .
  
  :Gebrek-G-059 a skos:Concept;
    skos:definition "Optioneel gebrek dat middels een meting wordt bepaald."@nl;
    skos:prefLabel "Stroefheid"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-13, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-061 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Verspreidingsweerstand, onjuist"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-5 .
  
  :Gebrek-G-062 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Verstuiving"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-8 .
  
  :Gebrek-G-063 a skos:Concept;
    skos:definition "Natte plekken"@nl;
    skos:prefLabel "Verweking"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-6, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-065 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Bevestiging, onjuist"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-2, :Gebreksoort-4 .
  
  :Gebrek-G-072 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Krassen"@nl;
    skos:related :Eenheid-2, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-073 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Kroonontwikkeling, onevenwichtig"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-074 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Onkruidgroei"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-12, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-075 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Plasvorming"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-8, :Gebreksoort-5 .
  
  :Gebrek-G-078 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Verdroging"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-079 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Vergrassing"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-080 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Verhouting"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-082 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Verlanding"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-5 .
  
  :Gebrek-G-083 a skos:Concept;
    skos:definition "Vervilting"@nl;
    skos:prefLabel "Vermossing"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-084 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Voegwijdte, onjuist"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-8, :Gebreksoort-5 .
  
  :Gebrek-G-085 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Wildschade"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-086 a skos:Concept;
    skos:definition "Maaiveldhoogte onjuist."@nl;
    skos:prefLabel "Zetting"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-8, :Gebreksoort-11 .
  
  :Gebrek-G-087 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Servicetermijn, ten einde"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-4 .
  
  :Gebrek-G-088 a skos:Concept;
    skos:definition "Dichtgeslibt"@nl;
    skos:prefLabel "Verstopping"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-12, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-089 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Wet & regelgeving, voldoet niet"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-13, :Gebreksoort-11 .
  
  :Gebrek-G-090 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Instelling, foutief"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-5 .
  
  :Gebrek-G-091 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Organische stof, overlast"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-12, :Gebreksoort-8 .
  
  :Gebrek-G-093 a skos:Concept;
    skos:definition "Codering, onleesbaar."@nl;
    skos:prefLabel "Codering, onjuist"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-10, :Gebreksoort-11 .
  
  :Gebrek-G-096 a skos:Concept;
    skos:definition "Documentatie onleesbaar, documentatie onvolledig."@nl;
    skos:prefLabel "Documentatie, onjuist"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-9, :Gebreksoort-11 .
  
  :Gebrek-G-099 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Theoretische levensduur, 100%"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-11, :Gebreksoort-12 .
  
  :Gebrek-G-100 a skos:Concept;
    skos:definition "Bekladding"@nl;
    skos:prefLabel "Graffity"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-12, :Gebreksoort-10 .
  
  :Gebrek-G-101 a skos:Concept;
    skos:definition "Markering defect, markering onjuist, markering onleesbaar, bord onjuist, bord onleesbaar "@nl;
    skos:prefLabel "Markering, onjuist"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-4 .
  
  :Gebrek-G-102 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Theoretische levensduur, tussen 50% en 75%"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-11, :Gebreksoort-12 .
  
  :Gebrek-G-103 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Theoretische levensduur, ouder dan 75%"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-11, :Gebreksoort-12 .
  
  :Gebrek-G-104 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Vervuiling"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-12, :Gebreksoort-10 .
  
  :Gebrek-G-105 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Verkeerstekens, onvoldoende"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-106 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Scheefstand"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-10 .
  
  :Gebrek-G-107 a skos:Concept;
    skos:definition "Omtrekspeling, onjuist\""@nl;
    skos:prefLabel "Capaciteit, verminderd"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-5 .
  
  :Gebrek-G-108 a skos:Concept;
    skos:definition "Instekende inlaat"@nl;
    skos:prefLabel "Inlaat, instekend"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-109 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Rafeling (ZOAB)"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-110 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Verwering"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-111 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Verzanding"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-112 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Voegvulling, defect"@nl;
    skos:related :Eenheid-2, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-11 .
  
  :Gebrek-G-117 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Randschade"@nl;
    skos:related :Eenheid-2, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-118 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Biotoop, afwijkend"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-119 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Aanhechtingsmankement"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-120 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Aantasting, kritisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-15, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-121 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Aantasting, niet kritisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-15, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-122 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Bladkleur, afwijkend"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-126 a skos:Concept;
    skos:definition "Holtes,"@nl;
    skos:prefLabel "Gaten"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-127 a skos:Concept;
    skos:definition "Bastverkleuring"@nl;
    skos:prefLabel "Groeistoornis, kritisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-128 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Groeistoornis, niet kritisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-129 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Groeihoogte onjuist, niet kritisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-130 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Dakgrind, ingezakt"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-131 a skos:Concept;
    skos:definition "Kouval"@nl;
    skos:prefLabel "Kieren"@nl;
    skos:related :Eenheid-2, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-133 a skos:Concept;
    skos:definition "Voor overige bomen."@nl;
    skos:prefLabel "Takken laaghangend, niet kritisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-10 .
  
  :Gebrek-G-134 a skos:Concept;
    skos:definition "Lutumpercentage, onjuist"@nl;
    skos:prefLabel "Leemgehalte, onjuist"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-15, :Gebreksoort-8 .
  
  :Gebrek-G-135 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Losliggend"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-136 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Aansluiting, onjuist"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-137 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Snoeiwond, afgrendeling onjuist"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-5 .
  
  :Gebrek-G-139 a skos:Concept;
    skos:definition "Ernstig verstoorde verhouding kroon-stam"@nl;
    skos:prefLabel "Kroon-stam, verhouding onjuist"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-140 a skos:Concept;
    skos:definition "Verstoorde verhouding kroon-stam"@nl;
    skos:prefLabel "Kroon-stam, verhouding afwijkend"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-141 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Bloeiontwikkeling, onvoldoende"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-142 a skos:Concept;
    skos:definition "Plantafstand, niet aaneengesloten."@nl;
    skos:prefLabel "Houtige begroeing, onderbroken"@nl;
    skos:related :Eenheid-2, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-4 .
  
  :Gebrek-G-144 a skos:Concept;
    skos:definition "Ongedierte"@nl;
    skos:prefLabel "Insectenvraat, kritisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-15, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-147 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Reactiehout"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-148 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Gesteltakken, gescheurd"@nl;
    skos:related :Eenheid-2, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-150 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Verzuring"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-15, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-151 a skos:Concept;
    skos:definition "Schimmels"@nl;
    skos:prefLabel "Ziekte, kritisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-13, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-152 a skos:Concept;
    skos:definition "Schimmels"@nl;
    skos:prefLabel "Ziekte, niet kritisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-13, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-155 a skos:Concept;
    skos:definition "Zware zuigers"@nl;
    skos:prefLabel "Zuigers, overlast"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-156 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Wurgwortels"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-157 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Breuk/instorting, riool"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-160 a skos:Concept;
    skos:definition "Oppervlakteschade; mechanische schade, oppervlakteschade; chemische aantasting, algemeen, oppervlakteschade; biochemische aantasting bovenwaterpeil, oppervlakteschade; chemische aantasting onderwaterpeil"@nl;
    skos:prefLabel "Oppervlakteschade"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-162 a skos:Concept;
    skos:definition "Verbinding verplaatst; axiaal, verbinding verplaatst; radiaal, verbinding verplaatst; hoekverdraaiing"@nl;
    skos:prefLabel "Verbinding, verplaatst"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-10 .
  
  :Gebrek-G-163 a skos:Concept;
    skos:definition "Plooien axiaal, plooien in de omtrek, plooien complex"@nl;
    skos:prefLabel "Lining, defect"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-166 a skos:Concept;
    skos:definition "Buis, poreus"@nl;
    skos:prefLabel "Materiaal, poreus"@nl;
    skos:related :Eenheid-2, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-167 a skos:Concept;
    skos:definition "Wortelingroei; wortels, wortelingroei; hoofdwortel, wortelingroei; onafhankelijke kleine wortels, wortelingroei; complexe massa wortels"@nl;
    skos:prefLabel "Wortelingroei"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-9 .
  
  :Gebrek-G-168 a skos:Concept;
    skos:definition "(Kalk) afzetting, uitslag, aanslag, mos, algen, aangehecht, korstvorming, vet"@nl;
    skos:prefLabel "Afzetting, aangehecht"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-12, :Gebreksoort-9 .
  
  :Gebrek-G-169 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Bezinksel"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-9 .
  
  :Gebrek-G-170 a skos:Concept;
    skos:definition "Grondindringing; zand, grondindringing; fijn materiaal, grondindringing; grind"@nl;
    skos:prefLabel "Grondindringing"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-171 a skos:Concept;
    skos:definition "In riolering, losgeraakte steen of stuk metselwerk, stuk afgebroken buis, ander voorwerp, door de wand stekend, geklemd in de verbinding, binnenkomend via aansluitende buis, externe buizen of kabels dwars door de leiding, aangelegd in de constructie"@nl;
    skos:prefLabel "Obstakels"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-9 .
  
  :Gebrek-G-172 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Infiltratie"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-173 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Vloeistofpeil, onjuist"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-5, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-179 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Scheurvorming"@nl;
    skos:related :Eenheid-2, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-181 a skos:Concept;
    skos:definition "Bastbegroeiing, aanslag, mos, algen"@nl;
    skos:prefLabel "Aangroei"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-12, :Gebreksoort-10 .
  
  :Gebrek-G-182 a skos:Concept;
    skos:definition "Deuken"@nl;
    skos:prefLabel "Deformatie, niet kritiek"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-188 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Spoordiepte"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-8, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-191 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Onthechting"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-192 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Delaminatie"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-193 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Vervorming"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-194 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Desintegratie"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-196 a skos:Concept;
    skos:definition "Optioneel gebrek dat middels een meting wordt bepaald\""@nl;
    skos:prefLabel "Comfort, fietspad"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-8, :Gebreksoort-2 .
  
  :Gebrek-G-197 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Slijtage, mechanisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-198 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Aansluiting, defect"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-199 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Bevestiging, defect"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-2, :Gebreksoort-4 .
  
  :Gebrek-G-202 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Kroon, beschadigd"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-203 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Groeihoogte onjuist, kritisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-6 .
  
  :Gebrek-G-204 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Wortels, beschadigd"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-205 a skos:Concept;
    skos:definition "Voor niet uitgroeiende bomen."@nl;
    skos:prefLabel "Takken laaghangend, kritisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-10 .
  
  :Gebrek-G-206 a skos:Concept;
    skos:definition "Begroeiing bedekkingraad onvoldoende, grasmat bedekkingsgraag onvoldoende, grasmat sluiting onvoldoende."@nl;
    skos:prefLabel "Bedekkingsgraad, onvoldoende"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-207 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Schade, mechanisch"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-4 .
  
  :Gebrek-G-208 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Draagkracht bodem, onvoldoende"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-209 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Top, dubbel"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-16, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-210 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Plakoksel"@nl;
    skos:related :Eenheid-1, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-1 .
  
  :Gebrek-G-211 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Slijtage, sportvelden"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-7 .
  
  :Gebrek-G-213 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Verpulveren"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-3 .
  
  :Gebrek-G-214 a skos:Concept;
    skos:definition "Wildgroei"@nl;
    skos:prefLabel "Verruiging"@nl;
    skos:related :Eenheid-3, :Gebrekgroep-1, :Gebreksoort-9 .
  
  :Gebrek-G-215 a skos:Concept;
    skos:definition ""@nl;
    skos:prefLabel "Bladontwikkeling, onjuist"@nl;
    skos:related :Eenheid-5, :Gebrekgroep-7, :Gebreksoort-4 .
  
  :Gebrek-G-216 a skos:Concept;
    skos:definition "Afzetting, bezonken; fijn, afzetting, bezonken; grof, afzetting, afzetting, bezonken; hard of vast materiaal."@nl;
    skos:prefLabel "Afzetting, bezonken"@nl;
    skos:related :Eenheid-4, :Gebrekgroep-12, :Gebreksoort-9 .
  
  :Gebrekgroep-1 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Beschadiging"@nl .
  
  :Gebrekgroep-10 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Codering"@nl .
  
  :Gebrekgroep-11 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Leeftijd, veroudering"@nl .
  
  :Gebrekgroep-12 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Orde, netheid"@nl .
  
  :Gebrekgroep-13 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Veiligheid & Wet en regelgeving"@nl .
  
  :Gebrekgroep-15 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Ziekte, aandoening"@nl .
  
  :Gebrekgroep-16 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Groei, ontwikkeling"@nl .
  
  :Gebrekgroep-2 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Bevestiging"@nl .
  
  :Gebrekgroep-3 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Conservering"@nl .
  
  :Gebrekgroep-4 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Corrosie"@nl .
  
  :Gebrekgroep-5 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Functionaliteit"@nl .
  
  :Gebrekgroep-6 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Vocht, water"@nl .
  
  :Gebrekgroep-7 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Groen"@nl .
  
  :Gebrekgroep-8 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Vlakheid"@nl .
  
  :Gebrekgroep-9 a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Documentatie"@nl .
  
  :Gebreksoort-1 a skos:Concept;
    skos:altLabel "Wp"@nl;
    skos:definition "Gebreken waardoor het bouw- of installatiedeel niet functioneert. Deze gebreken kunnen het gevolg zijn van primaire constructieve gebreken en materiaalintrinsieke gebreken."@nl;
    skos:prefLabel "Werking primair"@nl .
  
  :Gebreksoort-10 a skos:Concept;
    skos:altLabel "Afw"@nl;
    skos:definition """Gebreken waardoor bouw- en installatiedeel begint te veranderen in zijn voltooiing. 
"""@nl;
    skos:prefLabel "Afwerking"@nl .
  
  :Gebreksoort-11 a skos:Concept;
    skos:altLabel "Bks"@nl;
    skos:definition "Gebreken aan subonderdelen van het bouw- of installatiedeel die geen afbreuk doen aan het functioneren van het bouw- of installatiedeel, bijvoorbeeld onjuiste montage van subonderdelen."@nl;
    skos:prefLabel "Basiskwaliteit en veroudering subonderdelen"@nl .
  
  :Gebreksoort-12 a skos:Concept;
    skos:altLabel "Verv"@nl;
    skos:definition """Gebreken waardoor het bouw- of installatiedeel is gedegradeerd op basis van de theoretische levensduur.
"""@nl;
    skos:prefLabel "Verval"@nl .
  
  :Gebreksoort-2 a skos:Concept;
    skos:altLabel "Cp"@nl;
    skos:definition """Gebreken waardoor het bouwdeel constructief onvoldoende veilig beschikbaar is.
"""@nl;
    skos:prefLabel "Constructief primair"@nl .
  
  :Gebreksoort-3 a skos:Concept;
    skos:altLabel "Mi"@nl;
    skos:definition "Gebreken die te maken hebben met degradatie van het materiaal waarvan het bouw- of installatiedeel gemaakt is."@nl;
    skos:prefLabel "Materiaalintrinsiek"@nl .
  
  :Gebreksoort-4 a skos:Concept;
    skos:altLabel "Bk"@nl;
    skos:definition """Gebreken waardoor het bouw- of installatiedeel de minimale norm ondermijnt. 
"""@nl;
    skos:prefLabel "Basiskwaliteit"@nl .
  
  :Gebreksoort-5 a skos:Concept;
    skos:altLabel "Ws"@nl;
    skos:definition "Gebreken waardoor het bouw- of installatiedeel niet voldoende functioneert, bijvoorbeeld voorbeelden hiervan zijn verlies van medium (installaties)."@nl;
    skos:prefLabel "Werking secundair"@nl .
  
  :Gebreksoort-6 a skos:Concept;
    skos:altLabel "Cs"@nl;
    skos:definition """Gebreken waardoor het bouw- of installatiedeel de minimale norm ondermijnt. 
"""@nl;
    skos:prefLabel "Constructief secundair"@nl .
  
  :Gebreksoort-7 a skos:Concept;
    skos:altLabel "Mo"@nl;
    skos:definition "Gebreken aan het oppervlak van de materialen waarvan het bouw- of installatiedeel is gemaakt."@nl;
    skos:prefLabel "Materiaal oppervlak"@nl .
  
  :Gebreksoort-8 a skos:Concept;
    skos:altLabel "Bko"@nl;
    skos:definition "Gebreken aan onderdelen van het bouw- of installatiedeel die de functionaliteit van het bouw- of installatiedeel niet direct aantasten, bijvoorbeeld onjuiste dimensiekeuze (te groot, te klein e.d.)."@nl;
    skos:prefLabel "Basiskwaliteit en veroudering onderdelen"@nl .
  
  :Gebreksoort-9 a skos:Concept;
    skos:altLabel "Ond"@nl;
    skos:definition "Werkzaamheden voor het op lange termijn operationeel houden van het bouw- en installatiedeel zijn niet uitgevoerd, bijvoorbeeld wettelijke keuringen ontbreken."@nl;
    skos:prefLabel "Onderhoud"@nl .
  
  :Materiaalsoort-10 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-002, :Gebrek-G-003, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-008, :Gebrek-G-009,
      :Gebrek-G-012, :Gebrek-G-015, :Gebrek-G-023, :Gebrek-G-031, :Gebrek-G-035, :Gebrek-G-040,
      :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-052, :Gebrek-G-058, :Gebrek-G-062, :Gebrek-G-063,
      :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-078, :Gebrek-G-083, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-091,
      :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-120, :Gebrek-G-121, :Gebrek-G-122, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-127,
      :Gebrek-G-128, :Gebrek-G-134, :Gebrek-G-144, :Gebrek-G-150, :Gebrek-G-151, :Gebrek-G-152,
      :Gebrek-G-206, :Gebrek-G-207, :Gebrek-G-208, :Gebrek-G-210, :Gebrek-G-211, :Gebrek-G-214;
    skos:prefLabel "Gras"@nl .
  
  :Materiaalsoort-101 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-002, :Gebrek-G-003, :Gebrek-G-008, :Gebrek-G-009, :Gebrek-G-012,
      :Gebrek-G-015, :Gebrek-G-023, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-035, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-058,
      :Gebrek-G-062, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-078, :Gebrek-G-079, :Gebrek-G-080,
      :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-120, :Gebrek-G-121, :Gebrek-G-122, :Gebrek-G-127,
      :Gebrek-G-128, :Gebrek-G-129, :Gebrek-G-137, :Gebrek-G-139, :Gebrek-G-140, :Gebrek-G-141,
      :Gebrek-G-142, :Gebrek-G-144, :Gebrek-G-151, :Gebrek-G-152, :Gebrek-G-202, :Gebrek-G-203,
      :Gebrek-G-206, :Gebrek-G-207, :Gebrek-G-214, :Gebrek-G-215;
    skos:prefLabel "Beplanting"@nl .
  
  :Materiaalsoort-102 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-003, :Gebrek-G-011, :Gebrek-G-012, :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-022,
      :Gebrek-G-023, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-032, :Gebrek-G-034, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056,
      :Gebrek-G-073, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-078, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-106,
      :Gebrek-G-119, :Gebrek-G-120, :Gebrek-G-121, :Gebrek-G-122, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-127,
      :Gebrek-G-128, :Gebrek-G-129, :Gebrek-G-133, :Gebrek-G-137, :Gebrek-G-139, :Gebrek-G-140,
      :Gebrek-G-141, :Gebrek-G-142, :Gebrek-G-144, :Gebrek-G-147, :Gebrek-G-148, :Gebrek-G-151,
      :Gebrek-G-152, :Gebrek-G-155, :Gebrek-G-156, :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-173, :Gebrek-G-181,
      :Gebrek-G-202, :Gebrek-G-203, :Gebrek-G-204, :Gebrek-G-205, :Gebrek-G-206, :Gebrek-G-207,
      :Gebrek-G-209, :Gebrek-G-210, :Gebrek-G-215;
    skos:prefLabel "Bomen"@nl .
  
  :Materiaalsoort-103 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-188, :Gebrek-G-196;
    skos:prefLabel "Halfverhard"@nl .
  
  :Materiaalsoort-104 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-188, :Gebrek-G-196;
    skos:prefLabel "Onverhard"@nl .
  
  :Materiaalsoort-105 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-059, :Gebrek-G-086,
      :Gebrek-G-109, :Gebrek-G-117, :Gebrek-G-179, :Gebrek-G-196;
    skos:prefLabel "Asfaltbeton (open)"@nl .
  
  :Materiaalsoort-106 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-009, :Gebrek-G-010, :Gebrek-G-011, :Gebrek-G-018,
      :Gebrek-G-020, :Gebrek-G-022, :Gebrek-G-023, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-033, :Gebrek-G-035,
      :Gebrek-G-037, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-049, :Gebrek-G-056,
      :Gebrek-G-058, :Gebrek-G-063, :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-100,
      :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-107, :Gebrek-G-118, :Gebrek-G-119, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-129,
      :Gebrek-G-131, :Gebrek-G-136, :Gebrek-G-142, :Gebrek-G-157, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-166,
      :Gebrek-G-170, :Gebrek-G-171, :Gebrek-G-198, :Gebrek-G-203;
    skos:prefLabel "Fauna"@nl .
  
  :Materiaalsoort-107 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-008, :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-023, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-038,
      :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075,
      :Gebrek-G-083, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-211;
    skos:prefLabel "Kunstgras"@nl .
  
  :Materiaalsoort-108 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-010, :Gebrek-G-018,
      :Gebrek-G-020, :Gebrek-G-022, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-035,
      :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-048,
      :Gebrek-G-051, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-063, :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-074,
      :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-084, :Gebrek-G-085, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-088, :Gebrek-G-089,
      :Gebrek-G-091, :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-102, :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-104,
      :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-108, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-111, :Gebrek-G-117, :Gebrek-G-126,
      :Gebrek-G-131, :Gebrek-G-135, :Gebrek-G-136, :Gebrek-G-157, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-162,
      :Gebrek-G-163, :Gebrek-G-166, :Gebrek-G-167, :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-169, :Gebrek-G-170,
      :Gebrek-G-171, :Gebrek-G-172, :Gebrek-G-173, :Gebrek-G-181, :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-192,
      :Gebrek-G-193, :Gebrek-G-194, :Gebrek-G-198, :Gebrek-G-216;
    skos:prefLabel "Keramiek"@nl .
  
  :Materiaalsoort-109 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-058,
      :Gebrek-G-085, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-179,
      :Gebrek-G-182;
    skos:prefLabel "Granulaat"@nl .
  
  :Materiaalsoort-11 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-005, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-010,
      :Gebrek-G-033, :Gebrek-G-037, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-048,
      :Gebrek-G-050, :Gebrek-G-053, :Gebrek-G-054, :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-087,
      :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-090, :Gebrek-G-093, :Gebrek-G-096, :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-102,
      :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-107, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-173,
      :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-193, :Gebrek-G-194, :Gebrek-G-197, :Gebrek-G-199;
    skos:prefLabel "Mechaniek"@nl .
  
  :Materiaalsoort-110 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-010, :Gebrek-G-020, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-035,
      :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-059, :Gebrek-G-074,
      :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-091, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-126,
      :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-171, :Gebrek-G-181, :Gebrek-G-193;
    skos:prefLabel "Betonpuin"@nl .
  
  :Materiaalsoort-111 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-010, :Gebrek-G-020, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-035,
      :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-059, :Gebrek-G-074,
      :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-091, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-126,
      :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-167, :Gebrek-G-181, :Gebrek-G-193;
    skos:prefLabel "Steenpuin"@nl .
  
  :Materiaalsoort-112 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-010, :Gebrek-G-018,
      :Gebrek-G-020, :Gebrek-G-022, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-035,
      :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-048,
      :Gebrek-G-051, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-057, :Gebrek-G-059, :Gebrek-G-063, :Gebrek-G-072,
      :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-084, :Gebrek-G-085, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-088,
      :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-091, :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-102, :Gebrek-G-103,
      :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-108, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-111, :Gebrek-G-112,
      :Gebrek-G-136, :Gebrek-G-157, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-162, :Gebrek-G-163, :Gebrek-G-166,
      :Gebrek-G-167, :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-169, :Gebrek-G-170, :Gebrek-G-171, :Gebrek-G-172,
      :Gebrek-G-173, :Gebrek-G-181, :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-192, :Gebrek-G-193, :Gebrek-G-194,
      :Gebrek-G-198, :Gebrek-G-199;
    skos:prefLabel "Stortsteen"@nl .
  
  :Materiaalsoort-113 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-010, :Gebrek-G-018,
      :Gebrek-G-020, :Gebrek-G-022, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-035,
      :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047,
      :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-051, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-057, :Gebrek-G-059, :Gebrek-G-063,
      :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-084, :Gebrek-G-085,
      :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-088, :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-102,
      :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-108, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-111,
      :Gebrek-G-117, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-131, :Gebrek-G-135, :Gebrek-G-136, :Gebrek-G-157,
      :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-162, :Gebrek-G-163, :Gebrek-G-166, :Gebrek-G-167, :Gebrek-G-168,
      :Gebrek-G-169, :Gebrek-G-170, :Gebrek-G-171, :Gebrek-G-172, :Gebrek-G-173, :Gebrek-G-181,
      :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-192, :Gebrek-G-193, :Gebrek-G-194, :Gebrek-G-198, :Gebrek-G-199;
    skos:prefLabel "Zetsteen"@nl .
  
  :Materiaalsoort-114 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-088, :Gebrek-G-104;
    skos:prefLabel "Absorptiekorrels"@nl .
  
  :Materiaalsoort-115 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-010, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-054;
    skos:prefLabel "Steenwol"@nl .
  
  :Materiaalsoort-116 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-010, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-054;
    skos:prefLabel "Glaswol"@nl .
  
  :Materiaalsoort-117 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-179;
    skos:prefLabel "Gips"@nl .
  
  :Materiaalsoort-119 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-179;
    skos:prefLabel "Tapijt"@nl .
  
  :Materiaalsoort-12 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-005, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-010, :Gebrek-G-013, :Gebrek-G-033,
      :Gebrek-G-037, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-053, :Gebrek-G-054,
      :Gebrek-G-061, :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-087, :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-090,
      :Gebrek-G-093, :Gebrek-G-096, :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-102, :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-107,
      :Gebrek-G-199;
    skos:prefLabel "Elektrotechniek"@nl .
  
  :Materiaalsoort-120 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-179;
    skos:prefLabel "Linoleum"@nl .
  
  :Materiaalsoort-121 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-179;
    skos:prefLabel "Bitumen"@nl .
  
  :Materiaalsoort-123 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-002, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-011, :Gebrek-G-012, :Gebrek-G-025,
      :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-078, :Gebrek-G-083, :Gebrek-G-100,
      :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-120, :Gebrek-G-121, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-144,
      :Gebrek-G-160;
    skos:prefLabel "Riet"@nl .
  
  :Materiaalsoort-125 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-056,
      :Gebrek-G-117, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-181;
    skos:prefLabel "Metselwerk"@nl .
  
  :Materiaalsoort-126 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-086,
      :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-179;
    skos:prefLabel "Geëxpandeerd polystyreen (EPS)"@nl .
  
  :Materiaalsoort-127 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-059, :Gebrek-G-086,
      :Gebrek-G-109, :Gebrek-G-117, :Gebrek-G-179, :Gebrek-G-196;
    skos:prefLabel "Lichtgewicht granulair materiaal"@nl .
  
  :Materiaalsoort-128 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-179;
    skos:prefLabel "Slakken"@nl .
  
  :Materiaalsoort-13 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-005, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-010,
      :Gebrek-G-033, :Gebrek-G-037, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-048,
      :Gebrek-G-050, :Gebrek-G-053, :Gebrek-G-054, :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-087,
      :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-090, :Gebrek-G-093, :Gebrek-G-096, :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-102,
      :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-107, :Gebrek-G-173, :Gebrek-G-182,
      :Gebrek-G-193, :Gebrek-G-197, :Gebrek-G-199;
    skos:prefLabel "Hydrauliek"@nl .
  
  :Materiaalsoort-14 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-017, :Gebrek-G-018,
      :Gebrek-G-019, :Gebrek-G-022, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-026, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-033,
      :Gebrek-G-037, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047,
      :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-088,
      :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-101, :Gebrek-G-102, :Gebrek-G-103,
      :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-105, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-107, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-126,
      :Gebrek-G-131, :Gebrek-G-135, :Gebrek-G-157, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-162, :Gebrek-G-166,
      :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-181, :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-191, :Gebrek-G-192, :Gebrek-G-193,
      :Gebrek-G-194, :Gebrek-G-216;
    skos:prefLabel "Staal"@nl .
  
  :Materiaalsoort-15 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-012, :Gebrek-G-017,
      :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-019, :Gebrek-G-022, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-033, :Gebrek-G-037,
      :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-048,
      :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-088, :Gebrek-G-089,
      :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-101, :Gebrek-G-102, :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-104,
      :Gebrek-G-105, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-107, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-131,
      :Gebrek-G-135, :Gebrek-G-144, :Gebrek-G-157, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-162, :Gebrek-G-166,
      :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-181, :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-193, :Gebrek-G-194;
    skos:prefLabel "Aluminium"@nl .
  
  :Materiaalsoort-16 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-012, :Gebrek-G-017,
      :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-019, :Gebrek-G-022, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-033, :Gebrek-G-037,
      :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-048,
      :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-088, :Gebrek-G-089,
      :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-101, :Gebrek-G-102, :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-104,
      :Gebrek-G-105, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-131, :Gebrek-G-144,
      :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-162, :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-181, :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-193,
      :Gebrek-G-194;
    skos:prefLabel "Zink"@nl .
  
  :Materiaalsoort-17 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-017, :Gebrek-G-018,
      :Gebrek-G-019, :Gebrek-G-022, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-033, :Gebrek-G-037,
      :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-048,
      :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-088, :Gebrek-G-089,
      :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-101, :Gebrek-G-102, :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-104,
      :Gebrek-G-105, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-108, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-131,
      :Gebrek-G-136, :Gebrek-G-157, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-162, :Gebrek-G-163, :Gebrek-G-166,
      :Gebrek-G-167, :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-169, :Gebrek-G-170, :Gebrek-G-171, :Gebrek-G-172,
      :Gebrek-G-173, :Gebrek-G-181, :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-193, :Gebrek-G-194, :Gebrek-G-198,
      :Gebrek-G-216;
    skos:prefLabel "Gietijzer"@nl .
  
  :Materiaalsoort-18 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-010, :Gebrek-G-017,
      :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-019, :Gebrek-G-022, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-033,
      :Gebrek-G-035, :Gebrek-G-037, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-047,
      :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-088,
      :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-101, :Gebrek-G-102, :Gebrek-G-103,
      :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-105, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-107, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-126,
      :Gebrek-G-131, :Gebrek-G-135, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-162, :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-181,
      :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-193, :Gebrek-G-194;
    skos:prefLabel "Metaal; overig"@nl .
  
  :Materiaalsoort-19 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-012, :Gebrek-G-018,
      :Gebrek-G-024, :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-033, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-042,
      :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-051, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-088,
      :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-101, :Gebrek-G-102, :Gebrek-G-103,
      :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-131, :Gebrek-G-144,
      :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-166, :Gebrek-G-181, :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-191, :Gebrek-G-193,
      :Gebrek-G-213;
    skos:prefLabel "Rubber"@nl .
  
  :Materiaalsoort-2 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-010, :Gebrek-G-011,
      :Gebrek-G-012, :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-022, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-033,
      :Gebrek-G-035, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047,
      :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-059, :Gebrek-G-063, :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072,
      :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-085, :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-102,
      :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-107, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-126,
      :Gebrek-G-131, :Gebrek-G-135, :Gebrek-G-136, :Gebrek-G-144, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-162,
      :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-181, :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-191, :Gebrek-G-193, :Gebrek-G-194,
      :Gebrek-G-198, :Gebrek-G-199;
    skos:prefLabel "Hout"@nl .
  
  :Materiaalsoort-21 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-035,
      :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056,
      :Gebrek-G-059, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-099,
      :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-101, :Gebrek-G-102, :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-105,
      :Gebrek-G-109, :Gebrek-G-117, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-181,
      :Gebrek-G-191, :Gebrek-G-192;
    skos:prefLabel "Asfalt (open)"@nl .
  
  :Materiaalsoort-22 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-012, :Gebrek-G-018,
      :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-033, :Gebrek-G-037, :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-042,
      :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-104,
      :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-131, :Gebrek-G-144, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-162,
      :Gebrek-G-166, :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-193;
    skos:prefLabel "Koper"@nl .
  
  :Materiaalsoort-23 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-197;
    skos:prefLabel "Pneumatiek"@nl .
  
  :Materiaalsoort-24 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-012, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056,
      :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-144, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-191;
    skos:prefLabel "Kurk"@nl .
  
  :Materiaalsoort-25 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-012, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-144,
      :Gebrek-G-160;
    skos:prefLabel "Textiel"@nl .
  
  :Materiaalsoort-26 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-012, :Gebrek-G-024, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-110,
      :Gebrek-G-144, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-213;
    skos:prefLabel "Vilt"@nl .
  
  :Materiaalsoort-27 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-012, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-144,
      :Gebrek-G-160;
    skos:prefLabel "Jute"@nl .
  
  :Materiaalsoort-28 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-024, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-100,
      :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-213;
    skos:prefLabel "Emaille"@nl .
  
  :Materiaalsoort-29 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-040;
    skos:prefLabel "Installaties"@nl .
  
  :Materiaalsoort-3 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-020,
      :Gebrek-G-022, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-026, :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-035,
      :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047,
      :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-057, :Gebrek-G-059, :Gebrek-G-063, :Gebrek-G-065,
      :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-088, :Gebrek-G-089,
      :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-102, :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-106,
      :Gebrek-G-107, :Gebrek-G-108, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-112, :Gebrek-G-117, :Gebrek-G-126,
      :Gebrek-G-131, :Gebrek-G-135, :Gebrek-G-136, :Gebrek-G-157, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-162,
      :Gebrek-G-163, :Gebrek-G-166, :Gebrek-G-167, :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-169, :Gebrek-G-170,
      :Gebrek-G-171, :Gebrek-G-172, :Gebrek-G-173, :Gebrek-G-181, :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-191,
      :Gebrek-G-192, :Gebrek-G-193, :Gebrek-G-194, :Gebrek-G-198, :Gebrek-G-199, :Gebrek-G-216;
    skos:prefLabel "Beton"@nl .
  
  :Materiaalsoort-30 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-015, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-173;
    skos:prefLabel "Water"@nl .
  
  :Materiaalsoort-31 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-008, :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-020, :Gebrek-G-023, :Gebrek-G-024,
      :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-035, :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-043,
      :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-063, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075,
      :Gebrek-G-079, :Gebrek-G-083, :Gebrek-G-085, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-117, :Gebrek-G-126,
      :Gebrek-G-130, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-173, :Gebrek-G-213;
    skos:prefLabel "Grind"@nl .
  
  :Materiaalsoort-32 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-002, :Gebrek-G-008, :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-020, :Gebrek-G-023,
      :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-031, :Gebrek-G-035, :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-040,
      :Gebrek-G-043, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-049, :Gebrek-G-051, :Gebrek-G-056,
      :Gebrek-G-062, :Gebrek-G-063, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-078, :Gebrek-G-079,
      :Gebrek-G-082, :Gebrek-G-083, :Gebrek-G-085, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-117,
      :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-128, :Gebrek-G-157, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-173;
    skos:prefLabel "Zand"@nl .
  
  :Materiaalsoort-33 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-008, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-035, :Gebrek-G-047,
      :Gebrek-G-063, :Gebrek-G-079, :Gebrek-G-085, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-117, :Gebrek-G-160,
      :Gebrek-G-173;
    skos:prefLabel "Schelpen"@nl .
  
  :Materiaalsoort-34 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-008, :Gebrek-G-023, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-035, :Gebrek-G-038,
      :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-051, :Gebrek-G-063, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075,
      :Gebrek-G-079, :Gebrek-G-083, :Gebrek-G-085, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-117,
      :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-160;
    skos:prefLabel "Boomschors"@nl .
  
  :Materiaalsoort-4 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-010, :Gebrek-G-018,
      :Gebrek-G-020, :Gebrek-G-022, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-035,
      :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047,
      :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-051, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-057, :Gebrek-G-059, :Gebrek-G-063,
      :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-084, :Gebrek-G-085,
      :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-088, :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-102,
      :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-108, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-111,
      :Gebrek-G-117, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-131, :Gebrek-G-135, :Gebrek-G-136, :Gebrek-G-157,
      :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-162, :Gebrek-G-163, :Gebrek-G-166, :Gebrek-G-167, :Gebrek-G-168,
      :Gebrek-G-169, :Gebrek-G-170, :Gebrek-G-171, :Gebrek-G-172, :Gebrek-G-173, :Gebrek-G-181,
      :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-192, :Gebrek-G-193, :Gebrek-G-194, :Gebrek-G-198, :Gebrek-G-199,
      :Gebrek-G-216;
    skos:prefLabel "Steen"@nl .
  
  :Materiaalsoort-5 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041,
      :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-089,
      :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-131, :Gebrek-G-160,
      :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-199;
    skos:prefLabel "Glas"@nl .
  
  :Materiaalsoort-6 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-006, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-010, :Gebrek-G-012,
      :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-022, :Gebrek-G-024, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-033,
      :Gebrek-G-035, :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041, :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044,
      :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-051, :Gebrek-G-056, :Gebrek-G-059, :Gebrek-G-063,
      :Gebrek-G-065, :Gebrek-G-072, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-078, :Gebrek-G-079,
      :Gebrek-G-083, :Gebrek-G-085, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-088, :Gebrek-G-089, :Gebrek-G-099,
      :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-101, :Gebrek-G-102, :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-105,
      :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-107, :Gebrek-G-108, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-117, :Gebrek-G-126,
      :Gebrek-G-128, :Gebrek-G-130, :Gebrek-G-131, :Gebrek-G-135, :Gebrek-G-136, :Gebrek-G-144,
      :Gebrek-G-157, :Gebrek-G-160, :Gebrek-G-162, :Gebrek-G-163, :Gebrek-G-166, :Gebrek-G-167,
      :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-169, :Gebrek-G-170, :Gebrek-G-171, :Gebrek-G-173, :Gebrek-G-181,
      :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-191, :Gebrek-G-192, :Gebrek-G-193, :Gebrek-G-194, :Gebrek-G-198,
      :Gebrek-G-199, :Gebrek-G-213, :Gebrek-G-216;
    skos:prefLabel "Kunststof"@nl .
  
  :Materiaalsoort-7 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-001, :Gebrek-G-007, :Gebrek-G-008, :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-025,
      :Gebrek-G-028, :Gebrek-G-029, :Gebrek-G-035, :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-041,
      :Gebrek-G-042, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-048, :Gebrek-G-055, :Gebrek-G-056,
      :Gebrek-G-059, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-084, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-089,
      :Gebrek-G-099, :Gebrek-G-100, :Gebrek-G-101, :Gebrek-G-102, :Gebrek-G-103, :Gebrek-G-104,
      :Gebrek-G-105, :Gebrek-G-106, :Gebrek-G-110, :Gebrek-G-117, :Gebrek-G-126, :Gebrek-G-160,
      :Gebrek-G-168, :Gebrek-G-181, :Gebrek-G-182, :Gebrek-G-191, :Gebrek-G-192, :Gebrek-G-193;
    skos:prefLabel "Asfalt"@nl .
  
  :Materiaalsoort-8 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-002, :Gebrek-G-008, :Gebrek-G-009, :Gebrek-G-015, :Gebrek-G-016,
      :Gebrek-G-018, :Gebrek-G-020, :Gebrek-G-023, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-027, :Gebrek-G-029,
      :Gebrek-G-030, :Gebrek-G-035, :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-040, :Gebrek-G-043, :Gebrek-G-044,
      :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-049, :Gebrek-G-051, :Gebrek-G-052, :Gebrek-G-058, :Gebrek-G-062,
      :Gebrek-G-063, :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-078, :Gebrek-G-079, :Gebrek-G-082,
      :Gebrek-G-083, :Gebrek-G-085, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-091, :Gebrek-G-104, :Gebrek-G-126,
      :Gebrek-G-208;
    skos:prefLabel "Grond"@nl .
  
  :Materiaalsoort-91 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-055, :Gebrek-G-059,
      :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-117, :Gebrek-G-179, :Gebrek-G-196;
    skos:prefLabel "Asfaltbeton"@nl .
  
  :Materiaalsoort-92 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-084, :Gebrek-G-086,
      :Gebrek-G-196;
    skos:prefLabel "Elementen"@nl .
  
  :Materiaalsoort-93 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-044, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-059, :Gebrek-G-086, :Gebrek-G-112,
      :Gebrek-G-179, :Gebrek-G-196;
    skos:prefLabel "Cementbeton"@nl .
  
  :Materiaalsoort-95 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-101;
    skos:prefLabel "Thermoplast"@nl .
  
  :Materiaalsoort-96 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-101;
    skos:prefLabel "Wegenverf"@nl .
  
  :Materiaalsoort-97 a skos:Concept;
    skos:narrower :Gebrek-G-020, :Gebrek-G-025, :Gebrek-G-038, :Gebrek-G-047, :Gebrek-G-058,
      :Gebrek-G-074, :Gebrek-G-075, :Gebrek-G-104;
    skos:prefLabel "Gravel"@nl .
  
  :Vakdiscipline-EW a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Elektrotechniek / Werktuigbouwkundig"@nl;
    skos:related :Element-101, :Element-102, :Element-103, :Element-105, :Element-107,
      :Element-111, :Element-112, :Element-113, :Element-115, :Element-119, :Element-120,
      :Element-121, :Element-122, :Element-123, :Element-124, :Element-129, :Element-130,
      :Element-134, :Element-140, :Element-145, :Element-146, :Element-148, :Element-149,
      :Element-150, :Element-152, :Element-153, :Element-154, :Element-156, :Element-162,
      :Element-163, :Element-165, :Element-167, :Element-168, :Element-169, :Element-170,
      :Element-171, :Element-172, :Element-173, :Element-175, :Element-179, :Element-182,
      :Element-184, :Element-186, :Element-188, :Element-189, :Element-192, :Element-194,
      :Element-195, :Element-206, :Element-207, :Element-209, :Element-210, :Element-213,
      :Element-215, :Element-216, :Element-217, :Element-226, :Element-227, :Element-229,
      :Element-230, :Element-231, :Element-232, :Element-238, :Element-239, :Element-240,
      :Element-242, :Element-248, :Element-249, :Element-250, :Element-337, :Element-370,
      :Element-372, :Element-373, :Element-374, :Element-377, :Element-378, :Element-379,
      :Element-380, :Element-381, :Element-382, :Element-383, :Element-384, :Element-385,
      :Element-386, :Element-396, :Element-400, :Element-401, :Element-402, :Element-406,
      :Element-407, :Element-408, :Element-409, :Element-410, :Element-414, :Element-416 .
  
  :Vakdiscipline-GN a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Cultuur Groen"@nl;
    skos:related :Element-111, :Element-114, :Element-127, :Element-128, :Element-130,
      :Element-131, :Element-136, :Element-137, :Element-144, :Element-173, :Element-174,
      :Element-179, :Element-188, :Element-200, :Element-222, :Element-224, :Element-273,
      :Element-275, :Element-276, :Element-278, :Element-281, :Element-285, :Element-291,
      :Element-292, :Element-296, :Element-299, :Element-302, :Element-304, :Element-306,
      :Element-307, :Element-308, :Element-317, :Element-319, :Element-322, :Element-323,
      :Element-329, :Element-333, :Element-341, :Element-343, :Element-344, :Element-346,
      :Element-347, :Element-348, :Element-351, :Element-353, :Element-415 .
  
  :Vakdiscipline-KW a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Kunstwerken"@nl;
    skos:related :Element-104, :Element-106, :Element-110, :Element-111, :Element-114,
      :Element-117, :Element-119, :Element-122, :Element-126, :Element-127, :Element-132,
      :Element-133, :Element-136, :Element-137, :Element-143, :Element-144, :Element-147,
      :Element-148, :Element-150, :Element-153, :Element-154, :Element-157, :Element-158,
      :Element-163, :Element-165, :Element-166, :Element-167, :Element-168, :Element-169,
      :Element-172, :Element-173, :Element-174, :Element-176, :Element-178, :Element-179,
      :Element-180, :Element-181, :Element-182, :Element-183, :Element-186, :Element-187,
      :Element-190, :Element-192, :Element-193, :Element-195, :Element-196, :Element-198,
      :Element-199, :Element-200, :Element-201, :Element-202, :Element-205, :Element-208,
      :Element-212, :Element-218, :Element-233, :Element-239, :Element-247, :Element-250,
      :Element-251, :Element-255, :Element-272, :Element-335, :Element-336, :Element-349,
      :Element-362, :Element-373, :Element-374, :Element-377, :Element-378, :Element-380,
      :Element-382, :Element-383, :Element-384, :Element-385, :Element-386, :Element-388,
      :Element-389, :Element-390, :Element-391, :Element-392, :Element-393, :Element-394,
      :Element-395, :Element-398, :Element-403, :Element-404, :Element-405, :Element-413,
      :Element-414, :Element-416 .
  
  :Vakdiscipline-RL a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Rioleringen"@nl;
    skos:related :Element-127, :Element-296, :Element-354, :Element-356, :Element-357,
      :Element-358, :Element-359 .
  
  :Vakdiscipline-WB a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Waterbouw"@nl;
    skos:related :Element-106, :Element-111, :Element-116, :Element-117, :Element-118,
      :Element-128, :Element-131, :Element-132, :Element-133, :Element-138, :Element-139,
      :Element-142, :Element-144, :Element-155, :Element-157, :Element-159, :Element-160,
      :Element-177, :Element-183, :Element-203, :Element-204, :Element-218, :Element-233,
      :Element-256, :Element-257, :Element-258, :Element-259, :Element-260, :Element-261,
      :Element-262, :Element-263, :Element-264, :Element-265, :Element-266, :Element-267,
      :Element-268, :Element-269, :Element-270, :Element-271, :Element-272, :Element-350,
      :Element-351, :Element-353, :Element-360, :Element-361, :Element-363, :Element-364,
      :Element-413, :Element-414 .
  
  :Vakdiscipline-WN a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Wegen"@nl;
    skos:related :Element-111, :Element-114, :Element-127, :Element-136, :Element-144,
      :Element-211, :Element-219, :Element-220, :Element-221, :Element-222, :Element-223,
      :Element-224, :Element-225, :Element-238, :Element-354, :Element-356, :Element-357,
      :Element-358, :Element-359, :Element-399, :Element-402 .
}
